<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文章 on 上下左右</title>
    <link>https://imroots.github.io/</link>
    <description>Recent content in 文章 on 上下左右</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jun 2022 09:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://imroots.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>源计划之荒野</title>
      <link>https://imroots.github.io/posts/2020/02/%E6%BA%90%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B9%8B%E8%8D%92%E9%87%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/posts/2020/02/%E6%BA%90%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B9%8B%E8%8D%92%E9%87%8E/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有没有发现世界万物都在围绕着一个特定的点在旋转，原子分子粒子，包括我们，难道就这样直到消失吗。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;人生的轨迹  是时候打破它了。这是原子的一段经历，希望对你有所启示。&lt;/strong&gt;
**&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章-疯狂的原子&#34;&gt;&lt;strong&gt;第一章 疯狂的原子&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时光倒退回2007年夏天，H县第四高中，高二年级四班的实验课上，“原子同学，麻烦你解释下，牛顿第三定律……”老师推了推眼镜，“原子同学，原子同学，旁边的同学，麻烦你叫醒原子同学。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伴随着哄堂大笑，我被身边的同学叫醒，尴尬的说：“对不起老师，昨晚没有睡好”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“教室是让你睡觉的吗，亏你还叫原子，你对的起你父母对你的期望吗，你对的起老师吗……”听着老师那劈头盖脸的批评，我又想起我那刚才所做的梦——“疯狂的原子”，不由得小声嘟囔了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么，疯子，你还骂老师”谁知道，被老师听到的两个字，却是‘疯’和‘子’二字，人那脑袋天生敏感，总是把外界的事物联系到自己的身上，顿时就像是被夹了尾巴的小狗又说到，“原子同学，你给我出去，站到教室外边去”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不是呀老师，我刚才做了个梦，是疯狂的原子，不是骂你呀老师”我急切的辩解到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小子看把你能的，话锋转的还挺快，行了，行了，不和你一般见识，你站到后边去吧，给我站着听课，下一堂课前，你给我把牛顿三条定律各抄写三十遍”。“三十遍，老师没疯吧，我其他作业还做不拉”我脱口而出真是要命了。“恩！？”老师瞪眼瞧过来。“不不不，老师，是口误，是我，我要疯了，谢老师不杀之恩”我忙不迭的补充。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嘴挺贫的呀，四十遍，下堂课检查，不准说话了，再说就五十遍。”我那‘可爱’的老师背过身去说。我抿紧嘴点了点头。其他同学也不敢笑了忙地下头忙自己的功课，都知道这位老师厉害，说不定要被连坐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;站在后边的我，还是不由得想起我那刚才所做的梦，“在实验课上，我化身成为一个原子，无限倍数的缩小，所有的事物都无限扩大，进入了粒子之中，被一颗圆形的东西所束缚，我不管怎么努力我都无法逃脱，围绕着它不断的旋转，我走了无数的线路，依然围绕着它，不知道经历了多久，我觉得应该改变自己，我不断汲取身边的东西把他们吸引过来壮大自己的体积和质量，到最后狠狠地和原先束缚我的东西相碰撞，相撞之后发生了爆炸，变得粉碎的我，借助着相互碰撞的反推力，我又寄存到一个小碎片上，我最终逃离了那个圆形的东西，可怕的是最后发现，还是围绕着另一个更大的圆形东西所运动，而且在经历无数次绕圈后，线路竟然是循环的，真是悲哀。我怎么才能做回我的原来的自己，那时候的自己可是可以随意的拿起一块很大的物体，而那块物体可是蕴藏了不知多少个分子原子，难道我就这样下去了“。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子同学，原子同学，你还真是能行呀，站着都能给我睡着了，是可忍孰不可忍，你给我站出去”气氛的老师，大口骂道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还在郁闷，怎么回到原来世界的原子，怎么由原子变回人类，咋然间发自灵魂的战栗了起来，原来那个原子，竟然开始慢慢变大，一只手长了出来，然后是胳膊，再然后是腿，如同破壳而出的小鸡，涨破了原子壳，慢慢的空间也撕裂开来，桌子，板凳，我去！吓人一跳，一张邹巴巴的脸？老师那张气的扭曲的脸，耷拉下来的眼镜，我去，这不是教室，我怎么又睡过去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子同学，你还真能睡，我下炕扶炕，喝醉了扶墙，睡觉我就服你了，来来来，把我这老人家扶一下，我也睡一觉。”伴随着同学们的大笑，老师也笑了起来。看着那笑意，我顿时整个人都不好了，老师骂也好，打也好，但是嘴角鬼魅的弧度，那可就意味深长了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;果不其然，那笑脸在下一秒便阴沉了下来，严肃的说：“原子，你下课来来我办公室，我有话对你说。“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但殊不知，那个梦确实是真的，默默的改变着我今后人生的旅途。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子你还真是厉害，上课敢和那头老倔驴开玩笑”同桌悻悻的说。“怎么就不敢说，我本来就没有说他，是真的，你可别不信，我真的做了个梦，是有一个疯狂的原子”我说。“你疯了吧，你，我才不会信你说的话”同桌不屑的说，“那老倔头听了你骗人的话，我看你这回估计得叫家长咯”。“被你猜对了，那苦瓜脸，还真让我叫我的父母，我正为这事情发愁呢”，我低落的说，沉吟片刻我也想通了“叫就叫，大不了下个月没有零花钱，但是我讲的都是真话，我相信我的父母，他们会理解的”。同桌惋惜的说了声然后说‘祝你好运我要和同学打篮球去了’，然后就出去了，我自己一个人呆在我的座位上，依然想着那个原子，思考着现实中的自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在上晚自习之前我被叫到老师的办公室，父母已经在里边了，看来他们已经谈论完毕了，“其实原子还是很不错的学生，就是顽皮了点，相信在我的教导下会是一名很出色的学生”老师对着我的父母说，“就是最近不知道他做什么，上课总是爱睡觉”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“老师您费心了，我这就说道说道他,让他回去好好反省”，老爸对着老师说。老师点了点头表示肯定老爸的做法。转过身，背对着老师，面对着我，给我挤了下眼睛，打了个颜色，我也挤了下眼睛，顿时领会了意思马上说：“老师，对不起，我错了，我不应该上课睡觉，请原谅！”我深深的鞠了一躬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好了原子，我原谅你了，下次可不轻饶”，老爸见老师松口马上说：“老师我一定严加督促他，让他绝不再犯”，看着老师满桌子的教案笔记，老爸又说，”看您这工作也挺忙的，我出去在教育教育他，那您先忙，那我们就先出去了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，我这也确实挺忙的，那我就不送了，还有一大堆作业要批改”老师又开始，埋头伏笔。“对了老师，你看我都知错了，我的那牛顿定律能不能，少写几遍。”我刚踏出门口，又退进来，露出半个脑袋笑嘻嘻对老师说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一遍也不能少，而且不能有错字，错了重写，哼”老师站起来严肃的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“知道了，老师再见”还没等老师再说什么，一个箭步就跑了，我可不傻，再继续说不定又有什么新的任务了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“爸爸，我说的都是真的，真的我就变成了一个原子，这几天睡不好，都是因为，那个梦，我陷入了无限循环，无法打破那个循环，有时我都怀疑那是不是梦，简直太真实了。搞得人精疲力竭的”我很急切的告诉了父亲，父亲并没有说话，“我就知道你不会相信了，你们大人都是这样，总以为我们说谎。”看着父亲的沉默我很失落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我相信你，剩下的是事情，需要你自己解释，因为我没有经历过，我和你处于同一个时代，这个时代，或者说这个时空，我们在同一起跑线上，我不能给你太多的指导，只有在金钱，或者一些事情的经验上，我能给你些帮助，但是没有经历过的事情，我也不能给你指导，至少你是幸运的，因为你经历过，所以你是特别的。加油我相信你会更加优秀的”。父亲语重心长的叹息道，感觉他也很想有什么奇遇一样，只是在经历很多事情后，可能对一些事情早已看的淡淡，或许只想平静的过完这一生，看着自己的身边的人平安快乐，此生足矣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间如梭，一晃就是十二年，可是这件事依然清晰的记在我的脑海里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二章-辞职&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二章 辞职&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年三月一日，一如既往的过着我那平凡的一天，望着窗外灰蒙蒙的天，还有灰蒙蒙城市，显得了无生气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我一个人静静做在自己的办公椅上望着窗外，四十八层的位置几乎可以把城市的风光尽收眼底，但是不像从前，现在看到的都是雾霾。脑中渐渐的升腾出来乡下田野中小时候嘻嘻打闹的场景。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回过神来，看着灰蒙蒙的空气不禁感叹！曾经的小时候多么快乐，现在的人生怎么会如此，这是成长的烦恼？担负的是自己应该担负的？还是……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“人生何其短暂那！怎么还在这样的浑浑噩噩，这样下去又有什么意义？”刨根问底又想起世界的三大难题:自己是谁？从何而来，又要到哪里去？会不会像那个原子无法打破被束缚的奇异循环，心中升腾的念头让我茫然，陷入了沉思。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“滴滴滴”一串电话声响起打破了我的思绪，打电话来的是行长，我连忙接起电话：“哈喽，伊森”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你好，小王！我的电脑不知道怎么了，这儿为什么出现了个不认识的图标，会不会是病毒呀，麻烦你过来看一下”行长急切的说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我忙说这就来，心中暗骂说我去要是病毒那就麻烦了就，撒腿就跑过去处理问题了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这就是我，入职不久的小it，帮公司处理处理电脑的软硬件的问题，干着默默无闻地工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自从毕业一直都是干着微不足道的活，拿着刚够养活自己的工资。虽然生活艰辛但是总是胸怀大志，总想闯出一片天地，但因为有些思维死角让自己转不过弯，什么是重要的道德亲情爱情友情等总让人顾虑，徘徊不前。这又让我想到了高中时最让我困惑的“疯狂的原子”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最近就有一个搞不明白的事情，我是谁，从何而来，要往哪去。细思极恐，我竟然搞不明白，毕竟是世界难题。不对，以前总是搞不明白就不搞了。自己的一事无成是不是就是因为这个想法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不行、不行，这样绝对不行”我在心里想着但是怎么发出了声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小王什么不行，怎么了”旁边的同事好奇的朝我看来问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没事，没事”尴尬笑了笑我连忙说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孰知此时此刻我已经心中暗自决定，我要改变自己，绝对不要做那个被束缚的东西，我要打破，也许这将是一个非常困难的旅途。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个人的成长是痛苦的是艰难的。离开这朝九晚五的生活，这冬暖夏凉的环境，真还有点舍不得。但我还是毅然决然的选择离开了它。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月1日，我提交了我的辞职报告。虽然会让人怀疑是不是在开玩笑，以前总是拖拖拉拉，总怕伤了那份感情，要改变自己所以我坚定来到了人事部的办公司递交了我的辞职报告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;领导a：”小王你怎么就辞职了，是哪里不好吗？“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我：“领导我感觉这样下去生活没有意义我要辞职做一些有意义的事情，这是我的辞职报告，请您批准。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;领导a:”这个文件你得找行长批一下，然后交接下就可以，今天是愚人节你不会是开玩笑的吧“，我嘿嘿的笑了两声并没有说什么然后转身朝着行长的办公司走去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小王怎么了”行长问，我说说辞职，行长说完笑了两声：“哈哈，好的我批准，感谢你最近一来对公司的帮助”。也不知道是行长早就不想让我干了，还是以为我是开玩笑，答应的这么痛快，然后拍着我的肩膀说让我以后再来。我什么也没有说，说多了怕又不想走了，既然认为我开玩笑那就让你认为吧，无所谓了。我也没什么好收拾的，直接就回了家。一个决心去做什么事情的人，是会抛却所有的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二天，依旧是那个公司，依旧是那张桌子，唯一的区别的地方是少了一个人，那就是我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嘀嘀嘀!嘀嘀嘀”桌上的电话响了，显示屏山出现了两行字，是BM的英文字母。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;几个大步流星走过来一个人“小王今天怎么没来，手机也无法接通”，焦恩，也就是行长的秘书问。“不知道呀，昨天去了行长办公室就没回来过，我还想问你呢，我这还有个问题想问他”同事小刘说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦恩走回去回话，把问道的消息都一字不差的说了一遍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“昨天是愚人节，还怎当真了，很不错的小伙子呢，我打他手机说说”伊森叹了一声，无奈的说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;几天后原先的办公室，原先原子的工作位置上一张新面孔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伊森办公室中传来了阵阵责骂声，“你这找的什么人吗，连这么个小问题都处理不好，要是小王在就好了，简直就是小Case”，伊森愤怒的批评人事主管。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一刻钟人事办公司：“小李呀，你的试用期没有通过，你明天就不用来了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嘀嘀嘀嘀”仓促的电话声音响了起来，“喂，行长”。人事主管客气的接起了电话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我这账户又出现问题，你赶紧联系小王，你不是说都和新人交接利落了吗，你这人事主管不想当了是不是，马上给我联系小王把这问题解决了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;您所拨打的电话已关机……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，你这真是要害死我了”人事主管无奈的道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;他们不知道的是那一天我从公司离开回到自己的住处，删掉了自己的社交账户，删除了不必要的联系人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开始整理自己将近五分之一的人生。把所有有用的留下，无用的删掉扔掉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自己凌乱的过去细细的整理了起来，自己曾经写的文章，对生活的感悟，感觉自己曾经怎么那么傻，对待人或事物竟然会那样做，果然人生过一段时间就应该整理一下，回头看看自己走过多少路，度过多少书，自己对这个社会做了了什么，对自己的家人做了什么，想到最后做了什么又有什么意义呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;难道就像是自己曾经困扰着自己的那件事，虽然时间冲淡了一切，那梦境也模糊了许多，可是我还是记得，那无法摆脱的循环世界，无法逃脱，不停循环，知道自己死亡还是循环，无法摆脱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;觉得是不是自己太无知了，是不是自己太弱了，该怎么办呢，或许那个原子是个突破口。我应该围绕着那个梦，不，也许那不是梦，是我的灵魂导师也说不定。我应该做点什么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章-原子-计划&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三章 &amp;lsquo;原子&amp;rsquo;计划&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对，我应该做点什么，我应该有个计划，就叫它——原子计划。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正所谓书山有路，地狱无门。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首先看书增长知识，有人说过“读史使人明智，读诗使人灵透，数学使人精细，物理使人深沉，伦理使人庄重，逻辑修辞使人善辩”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;然后，再然后，想那么多还不如现在就做起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那一个月我整整的待在图书馆里，关于生命，尝试着找寻答案，就好像古人访遍名山大川找寻仙路一样。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突然又想到，看了那么多别人的思想，来充实自己的思想，可什么又是自己的思想，认为别人正确的思想就装到自己的脑袋里面吗？这样做是不是正确的？曾经还有人说过，如果有疑问证明你自己所知道还不够多。那就继续吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一天到晚的看书，恨不得废寝忘食埋在书海里。昏昏沉沉的，眼睛看东西模模糊糊的。困了就趴一会，几乎是吃喝拉撒睡全在图书馆，除了人家关门休息，自己把书借回家，虽然说现在网络很发达，但是网络上的书不全，哪有像图书馆里的藏书丰富。花钱的东西人们才会更加珍惜，我这里也不吐槽了，知识共享，想在的社会是这样是因为发展到了这个地步。感觉自己随着知识的博览，自己的眼界也开阔了许多。不像以前那样总是抱怨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间一天天过去，就这样自己的积蓄，渐渐见底，一个月、两个月，半年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就在我感觉自己像个饥饿的知识恶狼一样，狼吞虎咽的往自己脑袋塞书的时候，我的身体已经渐渐消瘦了下去，从开始的130斤到现在的90斤上下，感觉要吃不消了，可是我还是废寝忘食，对知识的渴望是有瘾的，可就在我感觉差不多要收集材料准备总结的时候，我的身体出现了状况。脑袋如同爆炸般疼痛，有个什么东西，在里边横冲直撞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;隐隐约约的感觉到有个奇异的光点来回游荡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;终于拿不动厚厚的书，眼睛一黑什么都不知道了，醒来的时候就已经是在医院里的病床上了。“你好，现在感觉怎么样，王先生”一名护士给我换吊瓶的时候发现我醒来说道。“没事、没事，就是浑身没有力气，我这是怎么了”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“您没事，就是过渡劳累，是图书馆的人把您送到我们医院的，您的身体很虚弱需要好好休息，先打一个礼拜的吊瓶，住院观察一下，麻烦您去办理一下住院手续。”护士说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医生来了：“王先生，我们初步诊断您的身体是过度疲劳，但是经过血液检测，发现您的身体状况特别差，缺少很多微量元素，还有一些异常的分子……”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;听着医生一大堆的专业术语，我顿时脑子一片空白，我这是怎么了，什么都没有开始就要结束了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不过没关系，需要您住院治疗大概一个礼拜，情况稳定两周就可以出院了”最后只听到医生说这个，恍恍惚惚的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前人还说的真对，身体是革命的本钱，看来不只是武装自己的大脑是不够的，没有良好的容器在好的东西也盛不了，还要锻炼锻炼自己的身体。才能读万卷书行万里路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在病床上输液输了两个礼拜痊愈出院之后，看着自己消瘦的身体，不禁感叹道“唉，真是大不如从前呀”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;什么叫劳逸结合，这也许就是违背所犯下的错。一心的想把世界的知识搞个洞出来，身体也是有自己的极限的，没有金刚钻拦不了这瓷器活。曾经看过一部电影，夺宝奇兵中的水晶骷髅，大反派想知道所有东西，结果活生生被信息流撑爆了，看来还是得有强大的储存介质。现在人类的细胞有点弱。更何况我这不管不顾的只学习的家伙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;所谓的计划不如变化，因地制宜，适时而动，我应该把第二步计划提前了，和第一步同步进行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;锻炼自己的身体。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设计了自己严格的计划表，跟着计划表进行，每天经过五公里的长跑来到图书馆，看完书籍，中午一定要加蛋白质的摄入，午休片刻，继续下午的学习与资料的书籍，每隔两个小时休息片刻，直到四点钟开始跑步回到住处，上下肢的力量和柔韧性的训练，运动完后取消晚餐，休息片刻然后总结一天所学习，完成后然后打坐冥想。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;没有电脑，没有电话，搞得和人间蒸发一般。但效果还是很明显的。但你专注的做一件事情的时候，你会发现时间过得特别的快。突然一个月就没有了，突然半年都过去了，但是当你看到自己的变化的时候，你会惊喜的发现自己的变化是巨大的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自从上次辞职后，已经是一年多了，虽然过年也没有回家，只是打了个电话回家，来年给你们一个惊喜，相互嘘寒问暖，也就匆匆的把年过了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人要改变，也许就是短短的几个月，但是你持之以恒做上十几个月，那么进步可是飞跃的，更何况只是简单的几件事。要想看看自己的变化就要从别人的眼中看，这是想到了许久没有联系的同学们是时候该聚聚了，让我看看自己在他们眼里的变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不知不觉已经是七月了，炎炎的夏日早已经到来，该吃烤肉了。大学时代的同学在这个城市的还是很多的，我是一个不爱交际的人，从来不会去组织什么学生聚会呀，或者别的什么的，但是我也不会不去参加，不积极也不排斥。但是这次我约了他们去我们曾经一起住过的地方聚聚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们宿舍的，宿舍同学的女朋友，今天就来到了以前常来的烧烤摊，“喝酒吃肉，乃人生一大快事，岂能少了我”小艾说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哎呀好久不见，原子”小宇说道。我也忙回话，给了一个大大拥抱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哎呀你的身体又结实不少呢”小宇、刚刚和我抱了一下，然后说，说自己身体现在就是个渣，也不想锻炼，说这辈子可能就这个样子了，好不容易见一次今天就要好好喝几杯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哎哎哎，只和他抱都不和我抱”弓小天对我说道。一脸鄙视的走过来给了我一拳，“哎呀竟然打不动你了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈，小天，我可是练过了哟，来来来我给你还一个”一拳过去，打的他有点蒙，我赶紧几步过去把他拉住。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们都喝得兴起，我看差不多了，觉得也该说说我的事情了然后就吼起嗓门把他们叫到一起，“大伙，大伙，静一下，听我说。这是个严峻的问题，我有个特别棘手的问题”沉默~沉默。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我想找个工作，那种周游世界的工作”正所谓一分钱难倒英雄汉，我自己的储蓄也快花了精光，还有就是看了茫茫多的书籍。发现了个真理，“读万卷书不如行万里路”所以我想找同学们帮帮自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其实我知道有那么一位同学是有点背景的，可是以前我是不愿意去求人，欠下这人情。现在这个情况也顾不了什么了，一举两得正好赚钱身体力行，找寻答案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你倒是还真敢想，是真的吗，我叔叔有个探险队，不知道你敢不敢，‘哈哈哈’”小宇笑着说道。其他人也都笑着喝了几口酒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“求介绍求推荐，我想去，宇拜托了”我很认真的说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你是玩真的呀，我也就说说，”宇说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我是真的想去，拜托了”我的目光坚定的看着他，为了我的目标，为了找寻答案，我早已把它当成我的信仰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“其实我叔叔也不是什么探险队的，不过他的人脉比较广认识一些人，曾经我听他说过他认识探险队的人”宇把我拉到一个角落小声的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人就是这样，总会把一些事情夸大，而且和自己联系起来，不过认识也不错，总比没有门路强，至少我就没有在网上的一些信息找到有关这些招聘的信息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那太好了，有联系方式吗”我兴奋的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那天，大家都喝得很高兴，尤其是我自己高兴的，期待着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二天，宇给我要到了几家招人的探险队的联系方式，我直接打电话过去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四章-艾利克斯探险队&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四章 艾利克斯探险队&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“this GHO team ”“may I help you”电话接通了，回话的是英语，还好我的英语还挺过关的，他大概的意思是这是幽灵小队，有什么可以帮你的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我用英语说明我的来意，然后他让我可以让我准备一份简历，还有体检表，但是需要到指定的医院去检测，我说可以，一会把需要做的事情发传真给我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过了一会，我这边收到幽灵探险队的传真，上面写的真是详细，有他们探险队的简介，还是曾经探险的内容与曾经的荣誉，他们探险队的要求一般般，不过看到职位我就懵逼了&amp;ndash;“搬运工”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我犹豫了，我真的犹豫了，拿出来一支烟蹲在路旁有一根，想了好久“靠，老子拼了搬运工就是搬运工了，我去”我想知道那生命狗屁的意义。这一辈子也就它“我想知道”，不信了，豁出去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从前就是喜欢什么东西就不走了就是要在一家买，找工作离家近一点，就不想去远一点地方，我是不是应该改改了，还有几家我要不要也打电话过去，货比三家嘛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;很快的我掏出口袋里的手机，翻出来宇给我的另外两个电话号码。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续打了两家，大概了解了一下，都是英文对话，英语果然比中文流通的广，有一天我也要把中国的汉语发扬光大，让世界都说中国话，或许说这有点异想天开了，我这刚刚还想做个搬运工的人，这会就想发扬自己国家的语言。“痴人说梦”最后给自己一个总结。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但是经过那么久书本的熏陶，我自己早已经有了自己的计划。我一定会成功的，只是还有一点疑问需要在这次遥远的旅途中发现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话说回来，还真是不比不知道，有一家条件不错，报酬还挺不错的，虽然我是为了我崇高的理想不求报酬，但是有工资那还是很好的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不过这家的危险程度要远远高于其他两家，前面两家一家是要去什么什么山，一家要去什么什么草原，而他们此次的探险是要去南极洲中心，需要签订生死协议。协议上需要声明在此次的探险存在着生命危险若出现事故与探险队无关，自愿参加。探险队会为队员买保险，如果出现意外会由保险公司给予赔偿，受益人可以写家人妻子等。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正所谓人不‘疯狂枉少年’，让我疯狂一次吧，我决定去那家名叫艾利克斯的探险队，艾利克斯我来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一天的时间就搞定了，我就是把准备的材料上交了，他们也很快回复说：“你的材料很齐全，初步具资格参加我们的探险小队，但是需要来我们新西兰医院来更加细致的体检。体检合格后才可参与我们本次行动，不然就很不幸运您就白跑一趟了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“what fuck 什么竟然要去新西兰医院”当然这是我心里的呐喊，没有说出来。新西兰我还问他们有没有搞错，是不是新西兰医院。再三确定，答案是肯定的，确实是新西兰医院。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;反之想想反正要出国了，去一下新西兰就去呗！没什么——“关键我没有护照”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赶紧办护照——我就拿着自己的身份证户口本，去了相关单位准备办理我的护照。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你好，我需要办理护照，新西兰”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好的，请您提供相关材料户口本、出生证明、婚姻、工作、资金证明等”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不好意思，经我们核查，你需要提交一份资金大于十万的证明”工作人员说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么十万，我哪来的十万”我心想。我去借点，虽然我不愿意去借钱，那样会可能失去你曾认为很好的朋友，但是还是找到我那几个穷同学，紧紧巴巴的凑了十万块钱。哈哈，真是可笑十万块而已，竟然要去借钱。曾听说某老总的儿子的同学，人家的份子钱都是二三十万的给。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就是这样吧，三十年河东三十年河西，来日再见吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事情已经办妥，我以旅游的身份去新西兰的哪所医院，当然我是去干别的事情，我是去参加探险队，这种事情都是暗地里操作的，不会摆到桌面上来的，参加探险队，我知道这种事情一般没有政府组织的肯定是一些非法组织。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;说到这里，想到政府会掌握绝大的秘密，愚民政策，是每个统治者的惯用手法。当然不会允许你去掌握一些核心的技术。所以一些组织会把发掘一些特殊事物归为非法组织，冠冕堂皇的话都会说。也许这次会又不一样的机遇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;算了不想那些了，去看看南极之眼也是不错了。很期待哟，‘南极之眼’什么样子从来到时在电视上里看的到，现在自己要亲自去了，太激动了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;手机铃声想起来，是一个国外的电话，（后边和外国人的对话就用汉语了）“sir，我们是艾利克斯，我们的计划有变，需要您加快您的步伐，我们需要在两周后前往南极大陆，你需要在一周之内前往新西兰体检，我们的体检比较特殊，有几项不是常规的检查，所以请您务必提前您的行程。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过了一会，我收到了一份传真，上面清楚的写到，由于这一段时间南极大陆风暴比较弱，是我们进入中心地位的最佳时期。所以您要加快行程，过期不候。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们需要你了解的内容如下……很长的一篇专业内容，又说这些需要您在路程上学习，这将与我们本次的行程息息相关，希望认真阅读等。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看来我需要快点了，本来买的比较便宜的班次，既然加急我就办理了改签，多花点钱没关系，主要因为传真里说会报销的。还有一份合同，不然没有合同我才不会那么傻乎乎的就去办理这，办理那的，办完了一切事务突然觉得少了点什么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我又给宇打了个电话：“我已经被录用了，很快就会离开中国，这件事情只有你知道就行，不要告诉其他人，如果这次我真的没有能回来，麻烦你多去看看我的父母，就拜托你了……”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我给宇交代了许多事情，他是我信的过得人，所以是值得托付的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你这是何必呢，既然你这么信我，我会办妥的，艾利克斯他们还是很强大的，只要你自己可以，应该没有什么问题的”宇对我说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可是我还是觉得少了点什么，心里空落落的。想了想，确实少了，而且很重要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第五章-道别&#34;&gt;&lt;strong&gt;第五章 道别&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是时候打一个电话了，或许我该回家一趟，我又怕我舍不得，亲情总让人难以割舍，总让人泪目，真是讨厌，我一个大男人怎会如此就流出眼泪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;毕竟一年多没有回家，回家还真有点小激动，虽然自己的家里没有多么豪华，但是当年自己住了许多年的房子，拆了又盖，一砖一瓦，自家的小菜园一铲铲的土翻出来，再想想父母的身影和面容。开着当年自己辛苦攒了几年买的小轿车，飞一般回到家口。看着依旧是那铁门，依旧那样的墙，感觉自己离开了一个世纪。不由得眼镜湿润，当然是激动的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;整理了下心情，“爸，妈”我开开我家的门，笑着说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哎哟，你这臭小子怎么回来了”老爸说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子今天怎么回来了”老妈说，“怎么瘦了，也结实了不少，这么就不回来，在忙什么呢，这段时间过得怎么样，也不知道打个电话，这次回来如果没有事情要多住一段时间。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本想回来吃个饭，说自己要出远门，可是听到父母殷切的问候，我语塞，顿了顿，还是说出来“妈，最近公司要让我出趟差挺远的”长痛不如短痛我还是狠心的说了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“去，去哪呀”从老妈的语气顿了一下中我发现的是不舍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“今晚我来下厨，给你俩做个好吃的”我笑着说，说出这番话，心里却是另一番滋味。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也不知道他们是从别的地方知道了我的状况，还是亲人之间的心灵感应。自从上班后，回家少了，不，应该说是自从上了大学后，就很少回家，我觉得父亲也变的少言寡语了，生怕父亲有一天……，想多了都是泪呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个年龄总是尴尬的年年龄，总是显得无能为力，尤其是在普通的家庭。但普通的家庭充满了五味杂陈喜怒哀乐，小人物大世界。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有些事情想多了都是泪，干脆让这个尴尬的年纪随风飘过。不去想，世上本无事庸人自扰之。放的没心没肺开了点，哈哈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“爸妈，吃饭啦，我做了你们爱吃的糖醋里脊，回锅肉，猪肉炖粉条……”当我报上菜名的时候，突然意识到了这都是我爱吃的菜，顿时一滴不争气的眼泪流了下来，原来他们爱吃的菜，都是我爱吃的菜。“哎呀，原子你眼镜怎么了是不是刚才做菜辣到，快去水龙头那洗洗”妈妈急忙把我手上的盘子接过去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我恩了一声，忙去了洗手间，洗了一把脸，整理了下心情。真的是有种不想走的情绪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;晚饭吃了很长的时间，吃的不多，聊得时间长，爸妈了解了我的去向和时间，各自叮嘱了对方，注意身体，不知道他们又会为我失眠担心几度。想到这里你担心我，我担心你，相互操心，就是折磨，我们又何必，都放开点心，让对方各自安心，多好，说过无数遍，却都做不到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吃完了晚饭，回到自己的房间，我那熟悉的气味，虽然很久我都没有在家里住，家具还是一尘不染的，看来真的对这个儿子很是思念。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢你们，我感恩你们。请原谅我的谎言，我不想让您们知道真相，我要去国外了，我会保护好自己的，你们也要把自己照顾好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不想把道别弄得想生离死别，我走的时候，降下车窗，摆了一个大大的笑脸，然后做了个鬼脸，“回去吧，不用送了，我走了，过一段时间就回来了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，注意多穿衣服，多喝水，不要喝凉水，早点休息，闲了给家电话”老妈说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我知道离别是痛苦的，我会创出一片天地，许多人都是为了生活所迫而生活，有的人是为了理想而奋斗，他们会成功，会有自己了不起的人生。还有几个会想我这样傻，为了那在别人眼里毫无边际的意义，甚至连自己的父母都要离开，或许是一辈子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着爸妈在路口旧旧的望着车位，我就一阵心酸，怎么就没给他们一个拥抱呢。去路漫漫，去路未知，但我坚信，就算此次旅途不能找寻真谛，知道不会毫无收获。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一脚油门，我不敢在回头，怕自己舍不得，怕自己心中的那份信念动摇。相信我，我会回来的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哥，我快到了，你一会和我一去”我让我表哥和我一起去机场，所有东西一切从简，轻装简行，然后他把车子开回去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这是你第一次出国，一定要小心，中国大使馆的电话你记住了0064-4-4721382，记住了，你让我给你办的，国际漫游什么都办好，还有那些资料，都不要丢了，记得‘身、手、钥、钱’”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;”哥，你真啰嗦，我都知道了，有什么事情我给你打电话“给他开了个玩笑道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那个不行，我在北半球你在南半球过不去，哈哈哈”我表哥笑着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不一会就到了机场，笑骂间就到了该分别的时候。“臭小子，你一定要注意安全呀，过一段时间，就给我发个短信，报个平安，我会给你保密的，你放心”给了我一个深深的拥抱，我哥关切的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“知道了，你也是”我不能告诉他如果什么的事，因为那样我可能就走不了，我对他也所隐瞒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我自己拿着生活的必需品，就这样进入了候机室，就像小时候一样，没有坐过小汽车，第一次坐就是长途卡车，我没有坐过飞机，这次直接就是飞往国外去的。不过这班次并不是飞往国外，先是飞往广州，然后飞往奥克兰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广州很快就到了，新西兰的飞机需要飞很久所以飞机上提供吃食，吃了点飞机上提供的食物，听着音乐，看着窗外，渐行渐远的城市，慢慢的云层覆盖了，云海真是好看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国的飞机就是稳呀，不是我吹牛，十几个小时的飞机一点都不颠簸，一点感觉都没有。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“先生！先生，飞机马上就要到站了，麻烦您系好安全带，在下降的途中可能会有些颠簸”我被一只手摇了摇，怪不得没感觉，哈哈是我睡着了，做梦吹捧中国的飞机稳呢，那个飞机遇到气流不抖，哈哈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尴尬是尴尬了，不过有一天我相信中国的东西将会是世界顶尖的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新西兰我来了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第六章-新西兰考验&#34;&gt;&lt;strong&gt;第六章 新西兰考验&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刚下飞机，一丝凉意袭来，纬度和我住的地方差不多，温差不大，就是空气特别好，有点氧中毒，哈哈，夸张啦，神清气爽呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;老外感情还真是好，还有人接我，老远我就看到了一个艾利克斯的牌子，过去后，我用笨拙的英文说明我的身份，然后上了一辆吉普车，接机人员把我带到了他们指定的医院，一路过来看着沿途的风景，还真是和北半球的风光不一样，总说什么美丽新西兰，还真是美丽，至少看见后心旷神怡，具体的就不描述了，有时间一定要来哟，不会失望的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;并没有直接开始体检，要等其他地方来的人一起。据说新西兰看病有预约好久，看来真是个有实力的组织。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不久，又来了还一批和我一样的应聘者，看人家的块头我就有点发憷，这都什么跟什么，一个一个都是退伍军人吗，这身体完全不是一个级别的，我就是人家的一半吗。我不由的暗叫不好，这下要栽了，我可是花了很多钱的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回头又一想，肯定不是只看块头，肯定还有其他的，其实很多时候人们都不愿意相信自己，觉得自己不行，当机会挑选的自己，自己却不敢相信，我反正无所谓，反正几乎一无所有，无所谓。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;果然是不仅看体能，上次的资料里有一些题目，这次又发了份试卷，幸好我那一年中的积累，下笔如有神。这个医院肯定是他们的分支机构，一大批人员，有淘汰了很多人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然有上次的体检报告，但是他们还要自己亲自验证，这个医院是艾利克斯小队专门为自己的小队开设的医院，不给其他人员提供服务，血检之后，彷徨的心情，又有些应聘者被告知淘汰掉了。看着那几个哥们，不敢的离去真是替他们感到不幸，为自己感到庆幸。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在漫长的等待中，一个文静的中年人急匆匆的从外边走进办公室，然后那个医生拿着手上的一份报告，眼镜漂向我这里，说了几句后又急匆匆的走了出去，一声汽车轰鸣声，一听就是好车，估计是个头。各项体检合格，剩下来的只有十五名，其中包括我在内。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“在座的各位恭喜你们，经过我们两轮的考核，你们在身体基因，还有智力方面通过了考核。接下来是我们最后的测试，最后一项就是要求你们登上远处的那座雪山，没有规则可以作弊，前五名到的，谁就是我们艾利克斯最后的预备队员，现在出发。”话刚说完，其他人撒腿就跑，我却愣了一下这什么情况，还有这种操作……。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“请问有地图吗”我问道，人生地不熟的我怎么知道怎么走，绕路了怎么办，然而对方摊摊手表示无能为力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四处张望看到有个商店，心里想着有了——拿张地图先，停了一下买了份地图。转眼其他人已经不见踪影了。他们都有做过功课吗，新西兰这么熟，就我一个外国人，真是讽刺，整天外国人、外国人的叫，现在自己成了外国人了。心里边不由得骂起来，不就一个应聘这个还要什么都准备好，我还以为只有几个人，一定能录取自己，看来进了大社会，是不会给准备的时间，每时每刻都是挑战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;边跑边看地图，他们跑的确实快，不过我之前的锻炼可不是白做的，一个小时后我也到了山脚下，足足20公里呢，都是人才呀，他们已经开始爬了，山不太高，但是挺陡峭的，有已经做好铁锁链，往上爬就行了。但是这个温度，怎么有点怪异，比其他地方要低许多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着落后的自己，我怎么能输呢，我要加油了。是时候展现真正的技术了。不由得想起了一句游戏里的话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我都在想什么这个时候还在想那些，快点快点。冲、冲、冲，心里焦急万分。都输了一辈子了我不想再输了。加油、加油心中默默的念到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力着爬着，一步步的追赶超越，第九名了，山大概高一千米，五百米的时候有个平台，可以说是两层，意外发生了，在平台上他们打起来了，一位有的人想着超越，有的不甘心输就想了些特殊的手段，如果用到我身上，我也不介意还回去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啪，啪啪”我去枪声，竟然有人还有枪，咕噜噜的连带着就滚了下来，看着两个人影从中间平台上坠落而下，差点砸到我，我现在这边观察下，看是否有机会混到终点，让上边的他们先互相残杀，听到了八声枪响，然后惊天声响又传了来，“oh on 法克，谁特”伴随着骂声，雪崩骤然聚下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个情况下，也不由自己多想，赶紧左右大量看有没有可以躲避的地方，可是卡了半天什么都没有只能死命的抓住铁链。当雪劈头盖脸的压到我的身体上，手一麻、眼一黑，什么也不知道了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“该死，那个傻子是想害死我们所有的预备队员吗？”隐隐约约听到一大串英文，只听明白了这一句。万幸的我没有死，然后从护士的口中了解到，只有7个人在那场雪崩中活了下来，由于有两个人伤的太重，我还有其他五个人被留了下来，真是惨烈呀。我上的不中就是些扭伤，还好当时我爬的不高，心里暗暗窃喜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;然后休整了几天，熟悉了下这里的环境，这些人也不是冷酷无情，只是服从上边的命令。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自从上次知道这次是去南极最中心地带，真是激动万分，我激动的都没有睡好觉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你们的伤我们也是以最快最好的方法治好，经过种种考验，其实最重要的就是最后的运气考验，能在雪崩中活下来的都是运气非常好的，我们这个组织是绝对保密的，你们不和外界联系，所以我们会给你们专门的通讯器材，”领队范尼博士说，“你们很幸运，现在我们是队友了，这里是保密协议，虽然我们不是为什么政府工作但是……”看着周围的队友，曾经的竞争者现在的队友，这是一种什么样的感觉——不信任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;范尼博士讲了一大串，后来的都没有仔细听，只是好有个词罗斯查尔德，难道是那个财团？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还在想着，“原子，该你了”范尼博士说，我回过神，哦了一声，然后飞快的签了自己的名字。范尼博士又说“我们剩下的事情，飞机上说”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，你的英文名字是什么，我们好称呼，不然我们的分不清你的姓名那个是第一个姓名”我的队友库克说，我说就叫原子吧，还开玩笑的说我为什么不叫分子夸克呢，外国人真是幽默。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本来我们是要乘船去南极大陆，可是为了赶时间匆匆忙忙的做好准备之后，我们的领队范尼博士说时间是最佳的进入时间，不要错过了，我们就飞过去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;私人飞机呢，真是有钱，还是第一次坐私人飞机呢，不知道前路会有怎么样的调整，对于我这个初生牛犊，倒是很期待。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子我们这次先乘飞机过去，后援队开着轮船按着规定路线前进”飞机上我对面坐的莱恩说让我放宽心，对于这种情况我完全不担心，我就嚣张的告诉他我才不会怕“hi man ，I am hero”开怀的笑了。他们也笑了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“Fanny”说我好玩的同时，范尼正在闭目养神然后听到有人叫他抬头问怎么了，我们都笑了，大家一路开着玩笑很快就接近了目的地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;第七章-南极风暴&#34;&gt;&lt;strong&gt;第七章 南极风暴&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;‘呜呜呜’突然警报声的响了起来，然后猛烈的颠簸了起来，“小伙子们不好，我们遇到风暴了，飞机出现问题，仪表故障，有强磁干扰，我们得迫降了，不过你们坐好了，系好安全带，相信我技术，嘿嘿，我会带你们平安着路的。”这个飞行员怎调皮，我苦笑着，心里暗骂，这他妈不是坑老子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突然来临的风暴卷子满天的白雪，凛冽的寒风呼啸，不是我们国家北方可以比的，这就是暴风雪吗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除了降落别无他法，这也是我们惟一的选择，相信飞行员，本来的应急方案是跳伞，可是看着外边的暴风雪，还是打消了念头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“范尼，不是说过天气很好的吗，这天气？？”我问他。“耶，这个我也不清楚，我们之前预测的天气是很平静的”范尼博士答道，“现在我们不能跳伞，得把命运交我们坤恩。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要不是在合同上写的一切得听老大范尼博士的不然大家估计早都跳伞了。但是想了想，对于他的担心也是没有错的，毕竟那人家的钱财自然要替人家消灾，他担心我们遇到暴风雪后我们会走散，又要费时间集合，时间就是生命，范尼还借了一句中国的古话一寸光阴一寸金来打趣我，真是不懂外国人的幽默。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们飞机的驾驶员名字叫‘坤恩’，我当知道他的名字就是一愣，困嗯，怎么听着那么不靠谱呢，困了还敢开飞机，这次的问题是不是他困了没把飞机检查好，出现的状况，正在想着，突然又是一下猛烈的震动我们到就这样硬着陆了，晃晃悠悠的滑行者，飞机后边的阻力伞已经打开了，还是没有停，只听范尼博士，说快开后门——坤恩，吱~~后门换换打开，快破前面是悬崖，快跑，看样子我们是再不跑，就要和飞机一起掉下去了，快点跑，一个个，就像是火烧了屁股的卸下安全带，飞奔了下去，坤恩说他相信自己能把飞机停下来让我们先走。我们下来后看着飞机慢慢的一点点的减速但是没有像他收的那样停下来，上天没有开玩笑让他在那悬崖边晃悠几下再下去，是径直下去的。随着一声巨响‘咣’的一声，我们也只能默哀了，现实就是这么样的残酷，只是可惜了我们的物资。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我心里暗暗的默哀，坤恩，你就安息吧，困了就多睡会，你终于可以不用再困了。怎么有那么一点搞笑，可这个不是搞笑，他去了，也许我也会在这次的路途中长眠于此，人总要拼一拼的，不就是一死嘛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;路程还很长我们不能因为这点的挫折而停滞不前，坤恩他的努力没有白费，在他为我的争取的时间里，范尼博士把物资车开了下来，我们只顾着跑了，竟然没有注意到，博士开了一辆车下来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;没想到博士，身手也不错嘛，临危不乱，处事不惊，又节省了不少的时间，不然又要下去悬崖找我们的物资，还不定物资是否完好呢。这里要给博士点个赞，范尼就是有趣呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天气还真不是一般的冷，感觉尿个尿都会冻直了，哈哈，我还真是污呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好了，整理装备，我们继续出发”范尼博士说。在暴风雪中，厚厚的衣服，时不时的要擦一下防风镜，镜片上涂抹了特殊的防冻液，这种手套的质地和工艺也使用特殊的材料制作的，本来觉得应该是厚厚的手套结果却发现和家乡冬天戴的线手套一样薄厚。回去了要带一双。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们还有多远”由于他的名字太长，又是俄罗斯的人，什么什么斯基问道。“我们运气很不错，还有五百公里”范尼博士和那个什么什么斯基说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话说这暴风雪，真是厉害，弄得天气就跟黑夜一样，当铺天盖地的暴风雪弥漫着空中，风雪犹如刀子般割着所有的东西。就仿佛世界末日的到来，但是根据范尼博士的说的，如果运气好这种天气很快就过去了，不像再过一段时间的冬季，到了那个时候，如果暴风雪来了可能就是一直下，一直刮，如果是那样，那难度就大了，说不定那时候没有走到，我们就被埋了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在暴风雪整整开了100来公里，诡异的天气，感觉天色越来越白，一位熟悉南极的队友说：“我们马上就要离开这该死的暴风雪了，加把油门。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;果然，经验呀，不得不服，在暴风雪中当你看到有亮光的地方一定要往那里前进，可定能走出去的。出了暴风雪，所有的仪器也开始正常了，范尼拿出了导航仪，上边有两个光点，一个是目的地，一个是自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着后边的暴风雪，黑乎乎的真是心有余悸。再看看前边这风平浪静的天气，简直就是两个极端，让人不得不服气，世界之大无奇不有呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开着车继续前进，“嘤嘤嘤”什么东西，还以为是车坏了，也没有在意，毕竟这陆地也不平，还有压着雪的生意，嘎吱、嘎吱的，就在打消疑虑的时候，一个蠕动的东西，从车厢后边，爬出来，下了人一大跳，“哎呦妈呀，这什么东西”焦恩吓了一跳叫到，咕噜露出来一个脑袋，“哎呀，是个企鹅”小企鹅，这企鹅是怎么爬到我们车上的，一定是刚才的风暴，“下家伙，你不会是飞上来的吧”我抱起来摸了摸。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当看到一大群企鹅——企鹅群的时候，终于知道了为什么多了只企鹅在我们的车上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经过他们的时候还是有点小激动的，在海洋馆里见过，可是在这冰天雪地里见到这么一大群还真是壮观，虽然我不认识它们的具体品种，但是我带着中国人民的友好问候你们。以后如果有时间一定要和你们生活一段时间，来写写你们的词。企鹅走路真是太有趣了，一扭一扭，一会又爬上滑行，这样的地形这样走路肯定是最省力的，感觉自己有点小聪明，不禁的洋洋得意起来。一个颠簸，把我震醒过来，原来是场梦呀，原来再出了暴风雪后，一路上什么都没有，只是一个劲的往前开，时间久了有了困意就睡着了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那有什么银装素裹的感觉，冰天雪地里，就是把茫茫的片，如果没有博士带的仪器我们估计早就迷失了，还有的颜色就是那天边的极光了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;车子上走了一个礼拜，冻得我们七荤八素的，简直不是个事，还有食物也逐渐见底了，还真是想遇见几只企鹅呢。突然间范尼博士笑着说我们快到了，我们要进入中心区域了，把人高兴坏了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;终于到了，来吧安营扎寨，“原子，你去把切割机拿出来，我们要在这做一个基地，休整几天，等运输队来了我们补充好物资设备等然后就开始我们的任务”范尼吩咐到，“其他人，把东西都搬下来，然后一起做我们的基地”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们把冰切割下来后，然后搭建了我们的基地，这样搭建起来还真是暖和了不少，身为一个人，突然感到挺自豪，发明了这么多东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三天后，物资队到达，把我们的设备运送到，就走了，看来我们是探路先锋，后边有人紧跟着，怪不得食物见底了范尼也不担心，我知道的太少了呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话说这些外国人还真是挺那啥，是自己的事做完就完事，多余的一点不管，也不好奇我们要干什么，其实我也不知道此次来的真正目的，艾利克斯探险队把此次任务甚至为普通，一般什么绝密，机密呀的这次竟然是普通。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但当我看到他们的设备后，我真的把这件事和普通联系不到一起来，那么大的设备，安装完成后有三间房三层楼那么高，然后我看到了机器的说明一两行，其中有几个单词是砖头什么的，感觉像是要往下钻东西。难道这是此地无银三百两，外国人也是很聪明的嘛，说是普通，其实是绝密，怪不得到了最后才让我们看到这设备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;想到这里，我又想到，到时候他们目的达成然后杀人灭口，死无对证。不对不对，范尼博士看起来真是很和蔼的虽然他年龄不是很大，感觉不像坏人，可是人面兽心会不会，不会不会，我们这里有这么多人，他不会的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，其实你的名字我真的很好奇，怎么会有父母这样给自己的孩子起名字，你父母是物理教授吗”范尼博士问我，我脑门黑线，也不知道父母当时怎么会起这么一个名字，我就连忙说不知道呢，你的名字也很有趣，在我们中国翻译过来也是很有趣的意思。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一边忙碌着一边打趣着，很快我们就干完了工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在紧锣密鼓的布置和工作了一个月，我们把所有的东西都完成了，难以置信的顺利，经过一个多月的了解，我终于明白了这个艾利克斯是做什么的——盗墓贼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经过一些蛛丝马迹，俗话说从范尼博士的身上闻到了“土腥味”。不要问我是怎么闻到的，盗墓小说看多了。打着寻宝的名义正大光明的盗墓。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我只这样认为的，可是接下来的事情颠覆了我的认知，就在我们挖到1百米的时候。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;第八章-变数&#34;&gt;&lt;strong&gt;第八章 变数&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;好几十个工人在我们和范尼博士的指导下，经过长达一个星期的安装了调试后，运行正常，就离开了，剩下仅仅八个人的攻坚小队。在之前空闲的时候交给我我们一本厚厚的手册，真是不见兔子不撒鹰，到了最后的时候才让我们知道是干什么，这是考验吗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在范尼博士的仪器圈定好位置之后，我们就开始操作这机器往下挖掘，出奇的顺利，全部是冰层，并没有什么难度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当我们到达100米的时候，发生了不该发生的事情，本来应该是三千米镂空的地方，在100米的地方就空了，下面乌漆嘛黑的什么都看不到，可谓是深不见底。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“范尼博士，我们挖通了，可是距离不对，只挖了一百米就空了，是否继续向下探测，我们刚才放了照明弹，深不见底”其中一个队员说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“吱吱吱”对讲机响了几声，范尼博士说让我们先上来，然后放仪器下去探查一下。命令使然，我们操作着机器，缓缓地回到了地面上，取而代之的是一个探头，是一个无人机迅速的飞了下来，这个无人机没有华丽的外表，只有一个风扇，笨拙的身体，在我看来很丑，怎么也比不了我国的大疆无人机嘛，但是看到现实的界面我就服了，各种数据空气密度，温度，湿度，高度，含氧量是否检测到其它有毒气体等等简直吊炸天，完全是科研必备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当无人机下降到一千米的时候在，这个深深的大井还没有到底，描述一下，这个黑的无底的大洞经过无人机的勘探，方圆半径约么一公里，可是深不见底，这会儿都下降了一千米了才看到状况，通过无人机看到了一层薄薄的细沙好像一层屏障，刚进入屏障不久，兹拉的屏幕一花没有图像了，两眼一抹黑。所有的数据都没有，也不知道什么情况，看来是需要人工去检测下，这时候范尼博士说，“谁特，我们需要人工去勘探下了，我会把你们放到方才无人机出事的地方附近拿着仪器测量下，到底是什么问题”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内心有点不安，可是还是跟随着钻头，缓缓地下降，我们身上都穿着厚厚的特殊防护服，这样不仅防冻还防止有毒气体防辐射，如果真如说明书上说的，那简直比宇航服还牛逼，关键是他没有宇航服的笨重，薄薄的，这氧气罐也是超清的，有这种好东西怎么不早拿出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伴随着不安，但是好奇心还是，战胜了那不安的心，也不知道其他人是怎么想的，但是看到他们的表情，我觉得他们和我的想法差不多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;顺利的到达了指定的位置，看着也没有什么问题，头盔旁边的手电筒的光照射在那层薄薄的沙子上边，微微的有一丝电流一般，好诡异。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们把仪器，伸进薄纱中，仪器没有反应，还是正常的数据。可是就在一切正常的后五秒，“轰隆，咚”一声，我们的钻头不受控制的被一种莫名的力量吸入了那层薄沙中，进入薄纱中的设备完全失灵，要不是身上有根保险绳估计要被直接闪下去，我焦急万分，拿上仪器顺着钻头外围的通道往上爬去，刚过了那层薄纱，然后身上的对讲机就可以用了，看来是这层薄纱的问题。和范尼博士通话后，报告了我的猜测。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就在此时，范尼博士焦急的说：“检测到异常的能量波动，你们有五分钟的时间撤离，不然能量会向上溢出覆盖到你们，我也不知道什么能量，但是能量强大，被覆盖的后果不知道是什么，我的是被在一分钟之后也会被影响到，说以没有办法给你们救援，希望你们赶紧撤离。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“可是我们的仪器没有什么特殊的变化，一切正常呀”我很疑惑的问到。然后就听着一阵刺耳的声音从对讲机传来。再也没有了生意。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心中一万个草泥马在狂奔，果然还是被坑了，范尼那老混蛋跑了，我猜测。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突然下方的莱恩笑着说“原子，上次看你在爬山上展现的实力，我当初和你用时差不多，咱们比一比呗”我心暗想，这个时候还有这个心思真是服了。怪不得外国人少，都是自己作死的，不过为了你这份淡定，还是很值得称赞的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么跟什么，逃命要紧呀大兄弟”。我可没功夫搭理他，使劲浑身解数一个劲的爬，头都不回。就在两分钟后，看到一团红色的从下方传来，心中大叫不好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;知道百米冲刺的那条腿吗，你可以想象百米冲刺是爬着过去的，这就是我现在的样子。完了、完了，红色的光团离我们越来越近了不行了，不行了，爬不动了。“速度是七十迈，心情是怕得要死，希望出口就在眼前，肩并着肩……”他妈的什么时候了还在想奔跑。心快要跳出来的感觉，手脚都有点脱力了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我停在了原地，身上实在没有力气了，但是莱恩和托尼本来在我后边，慢慢的超越了我。看着超越了我的他们俩，我觉得我也不能放弃，可是手不听使唤，就是挪不动半分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人的潜能是无限的，这种速度放在平时，估计能拿个吉尼斯世界纪录了，但人性是丑恶的虽然他俩在同一排的梯子上，为了抢时间，拉扯了起来，就在我绝望的时候，他俩伴随一声‘No’，还有一声我的抚恤金双双坠落了。就这两条楼梯超过就意味者必须踩着另一个人才能超越。现实是残酷的，我也是幸运的，他们选择了同一个楼梯，还好我的下边没有人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们人类往往是被自己杀死，就是——作死。他们俩就是个例子，他们没有被未知的东西杀死，倒是自己争斗摔在了钻头上摔死了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当你站在一个高度俯瞰众生你会明白很多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我对自己也是醉醉的了，就在这生死攸关的时刻想这么多哲理定个屁用呀，命要紧。未知的东西总是恐怖的。害怕，害怕极了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;第九章-黑洞&#34;&gt;&lt;strong&gt;第九章 黑洞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我又开始动了，因为下边的东西，实在是令人恐惧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;黑洞洞红扑扑，犹如一条巨蛇迫使着我做着每一个往上爬的动作。十米五米两米一米到来了，我陷入了那层薄纱之中，红光一闪而过，我紧闭双眼，心中掠过每一个难忘与美好还有后悔的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人死后会是什么样子，曾经很想去看看，可是有太多的不舍，也有对死亡的害怕，害怕那边什么都没有孤零零的，这回终于可以去参观了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来吧。我来了，天堂或是地狱或是虚无，或是另一个世界。我畏惧你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坦然的面对之后，对死亡的无畏无惧我做好了充足的心理准备，可是世上的事总是事与愿违，我没有感到任何异样。不痛不痒，我竟然什么事情都没有发生，只是感觉头有点沉沉的，不会有什么后遗症把，想起了切诺贝利，难道这种强大的能量是辐射，开始并没有什么感觉，可是过几天就……，想到这里我顿感无语，不过现在的我并没有死，我还在这个世界，“我的队友，你们都是自己和自己过不去，死在了恐慌之下，死在了自己的手里”一秒钟真是可以有一万个念头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于自己的劫后余生，不由得高兴的举起双手挥了下拳头，而且是双手的那种，在刚才使劲往上怕的时候早已取下了保险绳的自己，有一个心惊，失重的感觉让人快要尿裤子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“呃呃呃呃呃，我去，忘了身在何处正在做什么了”，一个没抓牢，就朝着跌落，既然已经发生了后悔是没有办法弥补的，我能做点什么呢，就在跌落的时候，瞬间就做了无数个推断“我掉下肯定会碰到钻头，刚刚他们都碰到了钻头，我这样下去也会碰到，肯定就是一个死字，我是要和他们一起死呢，还是其他的选择”腿就用力的蹬了一下，然我呈一个抛物线把自己抛出去避免碰到钻头，也许这样还有一线生机，也许下边有水潭呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在大脑告诉的转动下，锻炼身体的好处就是肢体能很快的完成自己大脑下达的命令，做到令行禁止。在完成一系列犹如体操运动员才能做到的动作后，果然没有撞到，很快的我就穿过了那层薄纱，我就像一颗石头往下坠落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;黑色的四周伸手不见五指，特别的黑，只有头盔上那个探照灯，还有上边的钻头发出的光。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安静的坠落，其他的声音几乎完全听不到，隐隐约约的能疼到细沙碰撞自己衣服的声音“沙沙沙”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;起初在探测的时候，知道这个洞的大约大小，可是现在如果还是那么大我是不是可以借助什么东西让我停下来，这服装可不简单，背后还有氧气管，我是不是可以像宇航员那样把自己喷过去。试了试转个身什么的结果，稍微不慎就打起转，想到自己看的电影，把自己的中心放到腹部，四肢张开保持平衡，经过多次的尝试才掌握好平衡，然后我慢慢的将自己的身体往旁边移动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一分钟……两分钟……五分钟……十分钟，“我去，这怎么还看不到石壁，什么情况”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如果我一直再转圈圈，我一辈子也触摸不到石壁，我在想，还有什么办法，这么安静都没有声音，“对了声音”大喜的想到了声音。我是不是应该喊一声，利用声音的传播速度，看看是不是有回声，我觉得这个主意不错，声音的速度大约是346米秒，如果这里是空气，根据回声我可以算出来我与石壁之间的距离，感觉自己挺聪明的。再想想有没有什么遗漏的地方，可是以我现在的我正做自由落体，在声音传播回来的时候我可能根本听不到自己的声音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“角度问题”假设声音的传播是直线，我向着斜下方发声，经过一个折射，我将在平行以我的角度接受到我的声音，这样就完美的解决了这个问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;假设二，距离太远穿不过来，假设三，角度不对，有了时间差。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多试几次反正现在也不知道什么时候是个底，至少现在要搞明白这个黑洞是个怎么回事。我深深的吸了口气，铆足了劲，喊了出来“啊啊”，“嗡”我自己的耳膜差点没被震破了去，“我是傻逼吗，还带着头盔呢”狠狠地抽自己耳光，没有把脸打疼，倒是把自己的手打疼了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真傻自己，现在情况不明也不敢把头盔取下来，摸了摸头盔，这个设计，现在这个灯有什么用，还不如扔了，不经意的自言自语间，想到了这个小手电筒“对呀”这个手电筒如果把它扔出去，不就和声音传播的一样吗，做好决定，说扔就扔，迅速的取下手电筒，使劲的向斜下方偏下的地方扔了出去，因为带着自己的速度，相对于自己手电筒还是以更快地速度向下坠落了出去，一秒……两秒……三秒……在这个煎熬的时候一秒的时间过得也是极慢的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;等待着，就如同钻头上边灯光一般，一点，一点的消失。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尴尬、尴尬特别的尴尬，如同动漫上飞过的乌鸦带出来的点点点“嘎~嘎~”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这洞这么大，什么时候是个头，给我一个痛快点的，别这样折磨我好不好。要么快点到底是石头是水或者是什么，随便你好了，老天爷呀，不要和我开玩笑了，这是梦一定是梦，快点醒醒，原子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我狠狠的掐了自己一下，“哎呀，好疼，这梦有点真实呀”我自言自语到，如果旁边有个人一定认为我是疯子吧。“好吧，既然是梦，在梦里还能让人给欺负了，话说这句话好熟悉呀”顿时想到了夏洛特烦恼上的台词。“出来吧，我的大飞机，到我离开。”等了半天也没出来，“是我的姿势不对？”当初蜘蛛侠射自己的网不就是这个样子，换个姿势再来一次。“出来吧我的小飞机”，一秒两秒三秒，寂静寂静除了寂静还是寂静。好冷呀，尴尬到冰点，自己都被自己的傻逼行为雷到了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看来不是做梦呀，不是想来什么就有什么，这简直是自欺欺人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;求人求天不如求自己，靠爹靠娘靠谁不如靠自己，这会是靠着天了，可是天在脊背后边，还一个劲的远离着自己。看看实际情况吧少年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十章-地心两万里&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十章 地心两万里&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心中突然冒出来曾经看过一篇报道，地球直径：12756千米，一半是6000千米，预算了一下，到达地心时的速度为35000千米每小时=10千米每秒，到达地心所需工夫大约为19分钟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一旦穿过中心，你的速度就会变为渐渐下降（绝对于地球另一头，就是上升。）直抵达到地球另一头，你的速度才降为零。所以完成这次穿越大约需求38分钟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地球自转的均匀角速度为 7×10^（-5）弧度/秒，在赤道上的自转线速度为466 米/秒。地表的自转线速度到地球外部的线速度逐步减小，所以跳下去本身和地球自转的线速度逐步大于身边的岩石速度，就会渐渐偏离直线轨道，做曲线运动到时分就撞在洞壁上。估量不出几千米就会撞到洞壁上。但是我现在并没有撞到洞上边。感觉加速度还可以没有太快耳膜涨裂的感觉，也没有穿越，没有小说的奇遇呀，这不科学呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也许在这里时间的长短是不一样的，在这种速度下也许这个空间中的时间和自己认为的时间会有很大的出入。我觉得过了很久，但实际上只是过了一点点时间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然前途未卜，我可是还想活下去的，希望下边是水，老天保佑一定是水，心中暗暗数着时间，十秒了，还没有到，但是通过防护服感觉到了一层薄沙，跟上一次的薄沙不同，经过之后我的方向有所矫正然后速度更加快了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是什么，这是什么意思，纳闷间又一个五秒过去了，又一层薄沙，三秒又一层。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人的思想一秒就可以有很多，瞬间把这画面联想到物理中——粒子加速。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;懂了懂了，地球自转南极北极，如果是这样的话还好刚才的钻头固定得很牢，不然岂不是要追我了，我可没有那么有魅力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;想到这里，难道这个洞是通的贯穿南极北极，那加速然后就是减速，我是不是不用死了，可是又想到，这又不是能用物理解释的不然早都撞到石壁上了，说不定路程很远，如果继续这样一直下去，那我岂不要饿死。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就在此时，已经看不清周围了，周围全是薄沙，不是沙子弥漫了空气是我太快了，几乎没有间隔，我感觉我还在加速，身上的衣服火辣辣的，回头一看衣服的材质好，但是也经不起这样搞。我此时就像个陨石一样，红彤彤的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就在我以为我会燃烧的时候，眼前开始恍惚了，围绕着我的砂砾开始变成一条条细细的长线，弯弯曲曲的，我想此时肯定是达到了人体速度所承载的极限了，“终于要开始了，我要被烧死了吗，”温度越来越高，越来越闷，眼镜缓缓闭上，晕厥过去了……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;没有什么奇怪的梦，没有什么奇怪的事情发生，因为根本什么都不知道，胸中的一阵翻涌之后醒来，吐出来几口酸水，把自己恶心醒了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;和我猜测的没有差别，果然我开始在减速，这回感觉身体瘦了一大圈，没有力气，饿得不行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心中念叨，“说好的四十分钟呢，看看我，我都瘦了”我不知道我是否还活着，但是如果说疼痛是证明生死的证据，那我还活着。幸亏这个特殊包裹全身的衣服，氧气罐已经空了，但是这个地方的空气好像可以直接呼吸，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;速度越来越慢，背后传来阵阵的吸引力，好像要把我往上拽回去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;灵光乍现，我看到了一个极小的光点，这是幻觉吗，我不敢相信，周围的温度也没有那么热了，我还记得那个时候的事情，那个光点会是什么呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会不会这个打洞通往的是北极的海底，想想极有可能，假设北极海底的某个洞穴，和这个洞口相通，我就有可能活下来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我先是静止的从距离南极大陆不到一千米的地方下落，然后开始向地心做加速运动，然后通过地心后，我再做减速运动，如果现在还遵循已知的物理定律，如果如果如果，有太多的如果那就是不可能，也许我还在往地心坠落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“如果如果如果，我是要假设一下，以防万一，如果是对的呢，如果是海底，我将在距离北极不到一千米的海底已相对静止的速度冒头，如果万幸猜对了，虽然这个衣服可以耐高温防，但是其他的我就不知道了，我现在考虑的是我该如何面对那么大的水压，希望它可以吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刹那间我进入了水中，都没有个思想准备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心想这下完了，曾经在哪里看过，北极的海水大概一千多米，虽然我以一个很舒适的速度进入了水中，但是一千米的水位差，估计会压爆我的身体。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心中想了一万个可能，会不会有人类建设的基地，会不经过潜艇，会不会被鲸鱼吃掉又吐出来，会不会……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突然感到一阵强大的水压，挤压过来我就晕了，模糊的意识中“果然还是不耐高压，高估你了”我暗暗在心里念到。有一丝淡淡光在召唤我，这是回光返照吗，感觉我能呼吸了，“吸”大大的吸了口气，有一股推理在我脚下升腾起来，贯穿我的全身，好暖和，好舒服。压力也减小了许多，我慢慢的苏醒了，开始加速了，我的个娘呀，天不亡我呀，等到了一百多米的时候，我看到了脚下不断上升的气泡，是不是地底火山赐给我的福利，神奇的气泡，而且超级大完全把我笼罩住了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我如同一个细胞核一半，被细胞膜牢牢的保护着，升腾了上来，不一会就到了水面，冰冷的水，冒着暖泡泡，感觉有的诡异，我是不是在哪家锅里给人熬汤呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;万幸的是旁边就是岸，忍着词痛使出吃奶的力气赶紧游上岸，不然指不定要被这水泡轰上天呢。这个压力差，果然这服装是还耐水压的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冰天雪地的，看来我猜想的没有错是北极呀，躺在雪地上，换着粗气，擦了擦自己的面罩上的玻璃，顿时就惊呆了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我靠——天上有两个蛋——两个月亮！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十一章-坐山观熊斗&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十一章 坐山观熊斗&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赶紧揉了揉眼睛，那个月亮还是月亮，看来我还是在地球呀。果然是自己眼花了呀，心里还有点小激动，如果穿越了会是什么样子的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突然听到“吼哦”“喔~”的两声，还精疲力竭的我被吓了一个激灵。听着像是熊的叫声，我拖动着疲惫的身体，爬过一个小雪丘果然看到两头北极熊正在一起撕咬发出怒吼，重重的熊掌相互拍打着对方，抱在一起撕咬着，血淋淋的，心中害怕又激动，然而暗想最好他们就相互咬死，我坐收渔翁之利，双双战死我就可以吃肉了。看他们打的难解难分，心里着急，“你们倒是快点”。我都快饿死了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我似乎是上辈子拯救了银河系，真的如我所愿，他俩双双歇菜了，一动不动的只是口鼻处还有热气冒出来，流淌的鲜血染得雪地一片红。我猜两个都受伤了，而且还是不小的伤。我战战兢兢来到了它们跟前，扭头动了一下，嘶吼了一声，我忙往回跑去，可是回头望时看到它起都起不来，我停下脚步又往回走去。慢慢的靠近，听到呻吟声，“欧~欧的叫着”。隔着自认为的安全距离停了下来，仔细的观察着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“看来一个死了，一个重伤，我这会过去那头活着的会不会拼死一搏将我咬死，还是等等，再等一会，它会不会换过劲来，按我岂不是危险了”自言自语的我，矛盾着踟蹰不前。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个特殊的服装还真是耐冻呀，这会了才感觉到冷，“叭叭叭”我要哭了，刚才的声音是身上的衣服碎了的声音，真是不经夸，一夸就给我闹情绪。感觉就像是风化的塑料子似的。“好了吧，叫你嘚瑟，这回光着身子。悲哀呀”，我无奈的说道，幸亏还有个头盔，还好头盔挺结实的，就在准备接受要被冻成冰棍的时候，可是感觉并没有想象的那么冷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如果在黑洞中的时间与预计的时间差不多。这会应该是八月左右，由于近年来全球变暖，又加上八月是北极最暖和的时候，也就是零下十度左右，坚持，我迅速的取下头盔，虽然能受得了但是还是很冷的，不出多久我将变成真正的冰棍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心中焦急万分，看有没有什么其他东西，可什么都没有，除了那两头熊，如果这样下去，横竖都是死，还不如拼一把，我把头盔摔的稀巴烂，取下了尖锐的东西当刀子用，战战兢兢的来到了两头北极熊的身边，一步两步慢慢的靠近，随时准备撤离。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;果然是一头死了，一头生命垂危过不能动只是过一会发出微弱的沉吟声。我看着他痛苦的样子，想过去给他一个痛快，“对不起了，你一路走好”我挥起手中的自制小刀，可就刚要落下的时候，熊的眼角落下了泪，心一软就放了，毕竟这把小刀也不能给他个痛快。看了看旁边，“既然你已经死了，那就做点善事，填饱我的肚子吧”我对这旁边的熊说道，边说就动起了手，这个温度不一会估计要被动成冰块，加把劲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;废了九牛二虎之力把北极熊的皮扒了下来给自己做了个衣服，当然在做这些动作的时候，我把另一头北极熊的眼镜蒙了起来。看着旁边还活着的北极熊说道“小熊熊，我可是给你除掉敌人，你应该感谢我，借你的怀抱一用，咱俩相互取暖”在这种情况下想要活下去别无它法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;路途遥远，长路漫漫，何时才是个头，我想回家，望着天空中的北极星，我的心里不由的升起一阵酸楚，留下了眼泪。感到一阵阵后悔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;很大的一声巨响伴随着地面的震动，把我从梦中惊醒了过来，我还正在做吃着烤肉烤着火的美梦呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;醒来的瞬间感觉简直是天壤之别，落差极大的情况下，忍不住的想骂娘。可是当我看见冰川断裂的样子，我不经意的胆怯，往后缩了缩。后边的北极熊，也是嘶吼着，但是还是动不了。冰层断裂了可是并没有垮到我这里，但是接踵而来的是我脚下的大地词烈的震动起来，随之而动，就像突然启动的车子，在惯性的情况下我就这样坐在了地上并且滑了很长的一段才停留下来。然后我就看着那边的垮掉冰川越来越远。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会不会和跟我一起涌出来的气泡有关，气泡冒出来然后接着就是岩浆涌出，然后改变地底环境，温度变化，冰川断裂，又是不断涌出的汽包，造成反推力，推动我这块冰块迅速移动，又借着地球的自转把我这块大冰块甩出北极圈，这样我就起码不会被冻死了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随着我的思绪，疯狂运作的脑袋，突然又想到，之前的在黑洞中的想法完全错误的，如果科学的解释，那现在的我就没办法解释了，至少目前我的知识没有办法解释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……想不通，不想了……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还是关心关心自己现在的处境吧，我脚下的大陆已经开始像一个漂浮的岛屿一样运动着，此刻我应该去了解一下这块运动的冰块方圆几何，我的温饱问题，这确实是一个问题。我便披着北极熊的皮，花了将尽一天的时间，我发现这个浮冰大概5公里左右大，不知道能不能坚持到我遇到一个什么岛屿，当时没有好好了解过北极，只知道格陵兰岛格林兰海峡，如果漂向其他方向我就惨了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走了大半天也只是了解个大概，“累死了，反正也暂时看不到陆地，我就躺着睡会”又回到北极熊的身边，还是相互取暖，保证不被冻死。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这几天来，我一直和北极熊相互取暖，为了保证他不被饿死或者渴死，我给他为旁边同类的尸体甚至给他处理伤口。起初他还不吃，可是后来它实在是饿极了就开始吃了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个礼拜，两个礼拜，一个月。北极熊的伤好了，勉强能站起来。好的情况是天气慢慢变暖，坏的情况是食物见底，没有吃的了。如果饿极了熊会攻击我，警惕的心相互取暖是令人胆战心惊，精神极差。如果有绳子就好了，心中暗想。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随着时间的推移，如果再不摄入维生素估计我可能会得坏血病，到时候不是被饿死就是被病死。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“老天爷呀，你给我希望，又给我绝望，有没有可能遇到破冰船什么的，或者勘探船，游轮也行呀”这是老天给我开了一个巨大的玩笑吗，我暗暗地问自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可就在叹息自己傻的时候，远处有个巨大的黑色怪物注视这我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十二章-黑色巨怪&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十二章 黑色巨怪&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;起初还每天都东张西望的看有没有遇到什么船舶岛屿，后来就随缘了。我现在必须克服所有的困难活下来，我就开始到冰块的周围寻找会不会有什么海草的植物，至少可以补充点维生素，可是绕了一圈下来，什么海草都没有。每天都会花上几个小时巡视一遍，可就在今天醒来的时候看到一个黑色的不明物体有着超级大的眼睛瞪着这边，距离我和北极熊的大约500米。布料北极熊踉踉跄跄拖着受伤的腿就奔了过去。我也在后边慢慢尾随着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不是吧，不是吧！我去，鲸、鲸、鲸鲸鱼”激动的两腿直抖，不，是全身发抖。定了定神，心中狂喜至少我是幸运的，至少够我吃很久很久了，再也不用为食物担心了。鲸油可是好东西，可是我没有火呢，我得想办法把鲸鱼弄开，给我做个房间这样就更不冷了，想到这了摸了一下那个烂头盔的碎片做的小刀，结果没有，想起来放在原来休息的地方了，真是的，这么粗心大意。而北极熊已经扑上去找地方下口了，不过我看它并没有找到地方下嘴，咬不动，想到一个俗语老虎吃天没处下嘴。北极熊绕了好几圈就是没有软和的地方能让他抓开咬烂的。想了想我也是没有地方弄呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这头鲸鱼的个头可真不小，足足两个卡车大小，我试探了好多圈，没有地方可以进去，摸了摸鲸鱼的身体才知道北极熊的爪子没有办法撼动，原来都冻得硬邦邦的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我很快回去找到自制的小刀，然后开始找地方刻呀刻呀，把雪堆了起来，然后弄了点水往上边撒了点，一点点的推了个梯子，想着这样慢慢的爬到了鲸鱼的最上边，往着它喷水的地方摸了过去。可是堆了好几次，快要堆好的时候就被着急的北极熊给弄塌了，如果他上去那可就不妙了，吃饱了岂不是要对付我了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这样的温度这样的雪，自己在鲸鱼的侧边做些落脚的地方，做这些脚蹬的地方足足花费了两天的时间，第二天晚上冻得硬硬的，我顺利的登顶，虽然只有短短不到5米的时间，滑溜呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我自己给就这样进入了鲸鱼的内部。从内部瓦解。给自己做鲸鱼房子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还是很爱惜我的熊皮大衣的，脱光光，进入鲸鱼的内部。从出气的这个孔进来，不像自己认为的那么大，不过里边确实比外边软和多了，我用我的小刀刻画着一路得跌了下来黏糊糊的，差点没把自己给憋死，也看不到在哪里，不知道是在胃里还是在肺里，而且越来越黏就像是深陷沼泽地一样，还来不及细想是为什么，就拼命的抓，扒拉到什么就是什么，使劲的往上爬，九死一生呀，差点就交代了。或许是打开鼻孔那个隔绝空气的东西，让里边凝固下差不多硬点再进去。历经千难万险终于做了个小的空间，把自己裹了进去，算是个安全的容身之地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如果把北极熊驯服成自己的伙伴生存就更有保障了，说着就干——在每天做房间的空余时间给它投食给梳理毛发检查伤口，简直就是个保姆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;到胃里探查的时候后来我在鲸鱼的肚子中现了绳子，看来是个远征过的家伙，有了绳子简直就是利器，能上能下，也不怕北极熊上来。只有我可以进入鲸鱼的体内，踏实的睡了好多天，精神也好了许多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;忙碌的时间总是过得飞快，又是一个礼拜。现在的温度感觉但就在零下几度的样子，也不知道漂到什么地方，比之前的温度高了点，如果没有错的话，那将是……。又思考了起来，自己去测量下。冰雪融化的速度，虽然是一块很大的冰，但是融化的速度，经过这样的测量，正好能估计一下自己应该把根据地安放在哪里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可是当我回来的时候，我就感觉不妙，初步计算了下，我脚下的冰块已经融化了十分之一了，也就是现在只剩下方圆4.5公里，冰雪融化是从四周向中心融化的，按照现在的速度，只剩下大约三个周的时间我就要完全的落水了，如果是漂离北极的话，温度会随着靠近赤道方向而增加，就算庆幸改变方向，满打满算也就三个礼拜的样子。我要提前把那头鲸鱼搬到中心，不然一个周不到鲸鱼就会落水，谁知道会去哪里，那时候我的食物就没了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将心比心，在食物的诱惑与我的调教下，现在的北极熊简直就是我的宠物，我又花费了三四天的时间，在鲸鱼的肚子中找到了许多绳子，我和北极熊喝的合力下，把鲸鱼往中心地方挪动了好多距离，我把我的根据地建立好，又过了一两天，我吃了睡睡了吃，可以说是把我的体力精神恢复了个差不多。这两天又想了许多方案，又推翻了许多方案，后来的计划就是，计划不如变化，随机应变。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个礼拜后，大概是九月多吧，我有巡视了一圈我脚下的陆地，冰雪消融的速度我想想的消融的更快。现在只有原来的二分之一不到了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在的我倒是很淡定，不像之前的那样焦急，“我不淡定能怎么样，又没有看到岛屿”。冰块只剩下方圆十公里的大小，速度倒是快了很多明显的感觉到了风声，我想了想原先应该速度也很快，只是太大了自己感觉不到，现在冰块变小了，然后就相对的自己感觉变快了，说到现在的速度，应该有一百多的时速，所以呢“下边越来越小速度应该会更快。三个礼拜的时速100多的冰块，二十四小时前进，我大概应该距离北极四万多公里了，这不可能，”我总觉得算的不对，“起始的速度，洋流的方向，阻力那块肯定不对”在脑袋急速运转的同时突然听到一声嘎吧吧的炸裂声音，回头一看我脚下的冰块开始断裂了，心中暗骂道“娘的，这也来得太快了吧，说好的还有时间呢，这就要沉没了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;又是几声嘎嘎嘎的响声，真是嘎嘣脆，你以为是妙脆角呢。一道裂缝从我的脚下裂了开来，我刺溜到了海里，我去，这海水挺暖和的嘛，第一感觉。“我的鲸鱼我的食物，我的小熊熊”我一切的努力。拼命的游呀，找一块东西扶着也行，我可没有海里游过泳，这个浪叫个大呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话说天无绝人之路，就在我绝望的时候，一个浪把我打翻过来，起起伏伏的时候，回头一看，远远地地方出现了一个小岛的模样，泪流满面，心中狂喜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可是这世界总是爱和人开玩笑，画风突变，一片水花呼啦呼啦的就过来了，关键还带着渐渐的东西。眼前明明白白的就来了一群鲨鱼，不是一只呀是一群呐，这简直“我嘞个天”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小岛小岛，你这么近却这么遥远。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十三章-鲨口逃生&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十三章 鲨口逃生&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　 &lt;strong&gt;我看看我身上那块有没有伤口，不会是痔疮犯了吧，朝我游过来干什么，说时迟那时快，谁说鲨鱼游起来没有海豚快的，“我也知道，鲨鱼的速度”。就在电光石火之间，我做好了要搏一搏的准备，他们从我的身边游了过去，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原来他们是朝着鲸鱼的尸体游了过去，在这个水温已经可以迅速消融冰雪的温度，鲸鱼的血，快速的扩散开来，引来了这么多鲨鱼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“唰唰唰”“啪啪啪”的水声，没有嘶吼的声音，有的只是水里边扑腾的声音，但那种恐怖慢慢撕裂这我那本就噤若寒蝉的心灵，这种威慑力简直给我一个新的认识。正在的慢慢散开乌黑的颜色，我知道那是血，还在不断的往这边迅猛的游过来的鲨鱼，寂静而恐惧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电影鲨滩中演的他还能借助工具和鲨鱼拼斗，而我现在却是手无寸铁，还在人类不擅长的水中，这简直就是自杀。不过人不能少了求生欲，少了就只能等死，加油，决不放弃。我看准时机，找了一处没有鲨鱼过来的空隙，迅速游了过去，然后拐个弯朝着小岛游了过去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自由泳最快，摆头露出水面吸气，趴下来双手交替，双腿使劲的打水，周而复始，我游呀游呀，拼尽全力，万一鲨鱼想尝尝鲜，目标不就是我这个在他们眼里龟速游泳的食物了。一百米两百米，自由泳，蛙泳，仰泳，狗刨，无所不用其极，能想到全都用了，但是用尽全力的最后就是脱力了，游到抽筋，但我不能放弃，深吸一口气，静静的躺在水面上，起起伏伏的再来一下，再来一次，动作已经快要僵住了一样，终于再也抬不动了，只能在快要沉下的时候扑腾两下，使自己浮出水面吸一口气，好累、好累真的好累，真的游不动了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沉下了水面，听到的是自己的心跳声，外界浪花的声音没有一点动静，眼睛缓缓地闭了起来，慢慢慢的看到了我无限的缩小了起来，就像是回到了那年的高中，“原子同学，原子同学”老师的责骂声音，“咯咯咯咯”同学的嘲笑声音。突然一颗很耀眼的光芒照射了进来，越来越亮，越来越集中，“咻”的一下射到我的眉心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊”脑袋词痛，就像什么在里边开火车一样，刚叫出来还没有发完声音被一口海水给憋了回去。难以呼吸我在往下沉，“什么情况”心中暗想，缺氧状态竟然是这样的，跟做梦一样，如果不是头疼犯了不知不觉就死了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就在我拼命上浮的时候，身下传来一声音“嘤嘤”，随即一股推力，把我顶了起来，我身体一紧心想果然还是没有逃脱鲨鱼的攻击，又是一下撞翻了我，怎么不疼，我也没有被撕裂，睁开紧闭的双眼，海豚，感动到哭，哗啦眼角湿乎乎的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着远处翻滚的浪花，感觉都有几百条鲨鱼，太震撼了，不过也可怜了北极熊，估计现在已经不是完整的了，心中还是很难受的，想到之前，在小熊熊的怀了好暖和，软软的，给他喂食物的样子，简直就像是小狗一样，嗯嗯的叫声中有着疑问有着开心，难以想象一头北极熊那么庞大的身躯竟然有着感恩的心，在拖动鲸鱼的时候，我和它一起凿开的道路，鲸鱼滑行偏离的轨道，差点压住我，是它救了我一命，“我的小熊熊”我使劲的含着，眼中满是泪水。真是失去才懂得珍惜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我抓中海豚鱼鳍，载我一节，可是不容易啊，不一会就手一滑再加上没有力气就掉下来了。还好又有另一头，我又找准了时机爬了上去。原来海豚也在逃离什么东西，拼命的游着，幸运的是我和他们同方向，果然运气是当初参加艾利克斯探险队的一项考验。足够的幸运什么事都能化险为宜呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唰唰唰的声音从身后传来，然后就觉得手上一紧，在加速了吗，为什么呢，是鲨鱼吗，一连串的问号，后边露出来的鲨鱼峰告诉了我答案。还有500米的样子，再坚持一下，“呲溜”手一滑把我丢在了水里，看着远去的海豚和鲨鱼，哇真是幸运，摸了摸额头的汗水。也不知道是不是汗水还是海水。突然鲨鱼转了个弯，朝我游了过来。什么情况“恩？”嘴角咸咸的，本来以为是海水，有点疼，这会才发现是刚才太过紧张，把嘴巴咬破了。糟糕呀，我这明晃晃的靶子，这回岂不死定了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“吼，欧欧”身后传来了一声吼叫，好熟悉的声音呀！“小熊熊，你还活着，真是太感谢了”我声音哽咽的说道。但此时此刻需要面对的是那一条鲨鱼，“来吧，小熊熊我们一起战斗”有了小熊熊的加入我顿时倍感振奋，身上也涌起一股力量。下一秒就傻眼了，小熊熊不急不缓的从我的身边有了开去，你这个忘恩负义的家伙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;几十秒的时间鲨鱼已经据我不到十米的样子，它冲过来了，我认真的注视着它触碰我的一瞬间，深吸一口气转身、伸手、插入它的鱼鳃，死都不松手，再翻身骑到他的脖子，在用另一只手插入另一个鱼鳃。疯狂的鲨鱼一下子就像是受惊的野马，疯狂的游着，想要把我甩下去，翻滚，上下起伏，使劲的往下游，水压越来越大，我也快受不了，我就使劲扣它的鱼鳃，就像是勒紧了缰绳的马，迫使它向我要去的地方游去，“上上上”心中大声的念到，已经到极限了，再不上来我就可能缺氧，疼痛还是迫使鲨鱼上浮露出了水面，我马上深吸一口气，刚想换第二口气的时候鲨鱼又下去了，带着我，感觉自己就像是海王一样，在水中飞着，铆足了劲，有了一口气的我，开始了第二轮搏斗，起起伏伏的经历了半个小时，感觉自己的手可能都断，但是我还是不能放手，一放手肯定是死路一条。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最终的胜利属于我，我迫使鲨鱼游向了小岛的方向，当我超过小熊熊的时候，得意的给了一个他的中指。“啊，唔咕噜”我被鲨鱼甩了下来，心想这下完蛋了。“得意，得意个屁，跟个畜生有什么好赌气，这下完蛋了”我暗骂自己，但是手也没有停，迅速的就看是最快的划水，让自己上浮，往小岛方向游了过去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真的好近，只有一百米的样子，深吸一口气，趴在水面上，拼了命的往前游，可最后还是被鲨鱼追了上来，可就在咬到我的下一秒，小熊熊替我挡了一下，“吼，欧”耳边传来小熊熊的叫声。我回过头，打脸，恨不得给自己一个耳光，我也停下来，只见小熊熊使劲的下潜咬住了鲨鱼的鱼鳍撕咬了起来，然后怒吼道，朝的竟然是我。难道它在嫌弃我，然后看到它拼命地往岸上游，速度丝毫不弱于我，原来它是让我快点游，它垫后，现在可好成了我垫后。还有几十米的时候终于到了岸边，连滚带爬的上了，可是没有想到的是鲨鱼跟疯了似的搁浅了一样往我们这块冲过来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真是惊心动魄。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十四章-真是个小岛&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十四章 真是个小岛&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在岸边躺了许久，坐了起来，望着无边无际的大海，心中的滋味万千。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短短几百米的距离，看着远处还在已经平息了的海水，鲨鱼已经不知道跑到哪里去了，突然看到了几只跃起的海豚，迅速的站了了起来，使劲的挥手谢谢海豚，虽然我知道它们听不懂我在说什么，或许也看不到我，但是我还是要谢谢它们救了我。望着只有空荡荡的海面依然挥着手，海豚早已没有了踪影。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这里的海滩是白色的，真的是没有见过世面，无知的很呀。想想自己从南极到北极，再到海上漂流，没有轰轰烈烈的搏斗场面，没有奇遇但也算幸运，但唯一的争斗就是和自己的争斗。现在终于到到达一个温暖的陆地。万幸万幸，还好没有放弃过，感谢自己的坚持，让自己活了下来。在今后的日子里我会依然这样的坚强，永不言弃，加油。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在沙滩上好好躺了大约一个多小时，自认为一个小时，应该是更长的时间，那里还有一条搁浅的鲨鱼，找了个石头先解决了他再说。至少晚餐是有了。大自然中不是做晚餐就是成为晚餐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;找了几块干木头和一些干的树叶，开始了我的钻木取火，费了九牛二虎之力终于我是吃上了烤鱼，烤的还是鲨鱼，“哈哈哈，哈哈哈”吃到口中的那感觉，简直太幸福了，之前的生肉都怎么吃到嘴里的。先喂饱自己还有小熊熊，然后围绕着篝火，美美的睡了一觉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;休息好了，缓过劲来，我第一时间就爬到这周围目测最高的地方，这座岛不大，突然就想到了荒岛余生。不禁打了个冷颤。植物还挺多不知道能不能吃，还好就是有几个椰子树，没有动物，也没有鸟类，只有树和石头沙子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目测岛的大小就只有四五百米方圆的大小。天色已经暗了下来，，明天早上再说，找了一块避风的角落先休息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二天早上，小岛变大了不少，足足能大了原先三分之一倍。我在搁浅的坑里发现了不少的鱼。我要再去看看周围的环境。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;昨天的大雾，今天我在这座岛的最高的地方，也就是这座岛的中心，山的背侧大坑，前边有椰树，其他地方又杂木，左侧石头比较多，一大圈都有沙子，有木头，有草，椰子树，有鱼，暂时没什么问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;意外之喜，由于今天晴空万里，我隐隐约约的看到了远方有只小船，盯了好久都没有变，我猜它应该是处岛，人目测高楼大厦应该是8千米左右，我再家乡的山顶看过自己的城市，三十公里的距离是什么样的，如果是个岛根据大小与清晰度，大起码也在五六十公里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;游泳是不可能的，先养好身体再说，当下问题，是食物问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这会先去把那边的鱼捉了吧，然后再去弄点椰子。这座岛是不可能一直呆下去的，我要到那个大一点的岛上去，也许到了之后就可以看到大陆了，一下子就兴奋起来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真是可怜昨天生个火灭了，今天又要用生火，不知道怎么的今天怎么都生不起火，感觉弄了一个小时左右才把火生了起来，久违的温暖简直就是幸福，努力过后从无到有，那种成就感，不是一个月赚一万块能比的，那种快感简直满足到爆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不知不觉，已经到了晚上，找了些干的柴铺到避风的地方，石头围起来火坑，生起火堆，火堆上有几条烤鱼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我一定要多说话，自言自语也好，不然过一段时间就不会说话了，荒岛余生那个电影，主角到后来都不会说话了”我不能重蹈覆辙我自言自语道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然说花了一天的时间，我才抓了几条鱼，还好有小熊熊，他抓鱼可是能手，不过它吃的也多，弄了简易的小窝，昨天小熊熊怕火自己躲在远处休息，今天倒是胆大了不少，和小熊熊一起休息，今晚可算是能睡个好觉了毛绒绒的暖和。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开始没有觉得难吃，是因为饿，现在吃饱了，突然觉得鱼怎么没有味道，少点什么，盐巴没有。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这怎么办，时间长不吃碘盐，可是不行的。明天找个地方晒点盐巴出来，好让吃东西有点味道。椰果椰肉，还有一些椰果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海水是不能喝的，可惜没有蒸馏设备，我只能早上去树木植物上去接露水了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间一天天的过去，我用椰子皮做了双鞋子，石头做了两个刀子，木棍被做了个鱼叉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;搭建了小棚，看看自己的皮肤，可以想象，回家估计都没有人能认识自己，黑人兄弟，我要和你们做兄弟了。自嘲了几句。这几天一直在下雨。食物一天天的减少。工具我用树皮藤条皮，还有石头做了把斧头，明天要去砍木头做木筏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;又一个礼拜过去，鱼已经快吃吐了，椰果已经没有了，木筏已经差不多。圆滚滚的木头，还有粗糙的藤条，简易的木筏，我拿着船桨，带上用椰子装的一疙瘩水，等待着雨停，我就开始出发。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不负所望，第二天就天气晴了，破釜沉舟，不成功便成仁，带着充足的露水，椰子掏空，灌满露水，把孔堵起来，这就是我的水壶，拿着好多条鱼干，然后我们就出发了，回头望了望自己的小窝还是有点感情的。当然值得欣慰的是，这么久的陪伴，小熊熊就像是个跟屁虫似的，我走到那里他就到哪里，吃喝住都在一起，或许在他心里我已经是它的兄弟了。我做好了木筏它也毫不犹豫的走了上去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走了，不送。看着向我招手的椰子树，“我走了，不来了”回头说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;起起伏伏，一天，两天，三天，看着越来越大的岛屿，我终于要成功，又一个浪过来，我的木筏终于撑不住了，散了，我抱着一块大木头，栓在脚踝的水已经剩下一个了。还有五公里的样子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦吼”小熊熊发出了低吼。“小熊熊，看来咱俩得往过游了，最好不要出现什么鲨鱼，这次可比上次远多了”。五公里跑步也得半个小时左右，这游泳那得多久呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回头望望起起伏伏的木头，我决定游过去。“等等我呀，小熊熊”我还没有说完，小熊熊已经开始往那边游了。小熊熊游的倒是挺自在的。我就是一个狼狈，使劲的追上小熊熊，然后累了就趴在小熊熊的身上，有个伙伴可真好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十五章-石器时代&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十五章 石器时代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这可谓又是一次挑战，成功了，我上岸了。这个岛比之前打了好多说不定是大陆也说不定呢。因为到了跟前竟然看不边。看来这里资源应该很丰富。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刚上岸，面山把自己挡住了，可以说是没有路，当我费劲的爬上山，我呆住了，山的另一边竟然是一个平原，还真是奇怪，一圈圈的山把平整的地面围了起来，但是平整的地面正中心有一个小山，太神奇了看，这是个什么地貌。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这样也好，有高山把这个地方围起来，也算是安全，今天收集点资源，然后看有没有小动物什么的有什么野味，但是最好不要有蛇，最怕的就是蛇，这个要多加防范。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不知道这个小岛有没有什么大型的动物，希望小熊熊就是唯一的大型动物，先找个地方好好休息一下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一天过去了，幸好现在还没遇到蛇类，毒虫之类的地方，应该说我这块地方挺安全的，可是就在还庆幸的时候我就，发现了一些昆虫，然后听到蛇头舌头的声音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“妈的，这里又不是陕西，说什么来什么”我一动不动的。只要不动蛇就不会攻击，也不知道对不对，宁可信其有吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话说，有昆虫有植被，就有一个完整的生态圈，一个完整的食物链。也是茂密的地方动物昆虫就越多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我缓缓的扭过脖子观察了四周，发现危险已经远离，我就往回折返。看来要从长计议了。刚才经过的那座山有一个山洞，就把他当做自己的根据地吧。这小熊熊不知道跑到哪里去了，我是不是应该把它找回来。天也快黑了，考虑到自己的当下处境，我应该先生火。总结之前的经验，找到些片岩，做刀子削木头，再捡石头搭了生火台，对就这样做。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我找到些石头，又是钻木取火，已经很有经验的我，很快就搞出来火了。找了点干草给自己做了个床，睡得都不踏实。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二天，头好疼，这样下去不行，必须要休息好，防止危险进入。起码要确保自己不会被虫子咬死。我要把我住的地方升级下。还有就是要把小熊熊找回来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还好这座山是座土山，昨天虽然已经发现了，但是迫于没有工具也只好将就了。今天我做个工具。我可以好好挖一下，给自己做个好一点的睡觉的地方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我想了下，都需要什么样的工具，首先斧头，然后是挖的，锄头。现在是最需要的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在山周围可以看到片岩，我拿着原石使劲的砸开，弄到几个合适做工具的片岩。拿着石刀，割下来一些藤条的皮，然后找到一根木头，将石头卡在两个木头中间，然后那藤条的皮绑起来，做好了一个石斧，这下就可以砍木头了，找到一些小一点的树木，还真是好使相对那把小刀来说。接下来用同样的方法我又做了一个锄头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我可能要在这个地方困一段时间了，这样下去也不是办法呢，做一些简单的工具我还是要回家啊。虽然这个岛环境还不错，我也有想过做这个岛的岛主，可是我什么都没有，想起以前的手机呀、网络呀，温暖的床，可爱的食物，那就是一个字“梦”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记得当时有一个三角测量的方法，能知道自己身在何处，现在晚上北斗七星一看不到，甚至连一个人造卫星呀，飞机呀都没有。我想我所在这个荒岛是个什么地方呀，都怪自己当时没有好好的学习地理知识，什么洋流，季风，南半球的地方都没怎么在意，“南半球对于北半球的人来说有什么意义呢”曾经这么想，真是有句老话说的好，书到有时方狠少。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还是先做起来吧，简直是回到了石器时代，多想要一把钢锯铁斧子。“老天爷，赐给我一块铁好不好，不行给我个铁矿也行呀。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我是多想能捡到宝贝，火石，也好，煤炭也好，可是这么个小岛上怎么会有那么多好事。我还是要做个船回家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我要回家呀，可是家你在何方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;昨日乌江别君叹，君叹今日又不见。听说三月樱花羡，花羡君容是思念。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我要到岛那边去，步步为营。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三个月过去了，小熊熊还是没有找到。我慢慢的转移到了小岛的另一边，令我惊喜的是岛的另一边有个非常小的海峡，大概几十公里吧，虽然模模糊糊的但是看到大陆，但那种喜悦不言而喻，失落的是小熊熊丢了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;感觉终于得救了，我终于得救了，朝着对岸狂喊，开怀大笑，我终于回来了，虽然不知道对面是哪里，但是只要能到大陆上去，我就有办法回家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;又是一个月的准备我终于驾驶自己做的简易小船，到达了大陆。经过前面的艰难，我感觉现在我是有航海能力的水手了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;根据植物和气温我感觉我依然在赤道附近，要想看的远就得站的高，经过几天的休息，养足了精神，我往前行进这，看到那座最高的山峰，这座高山大概有三千米左右，我爬到山顶，看到的一片广袤无垠的大地，有丘陵，有山有河流，当然那边还有大海，不过我再也不想去大海了，至少进来一段时间不想去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真的好奇怪，没有人类的影子，除了植物，动物都很多少。虽然食物有果子，但是不顶饱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我站在山顶想该往哪个方向走，没有星星，只有太阳，只知道东南西北，但是不知道我在何地，如果走回家，地形复杂，鱼虫鸟兽，不知道要走多久才能回家。当下虽说有果子吃，但是不顶饱。这我得想想办法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我是这样想的，我想回家，必定不会做什么根据地呀什么的，必须做一个交通工具，话说我可以做轮子“木直中绳柔以为轮”做出来个车子，但是没有路怎么前行，我想到最可行的方法就是热气球，然后飘回去，天高任鸟飞，看得远有没有地形限制，做多就是风阻力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;又想到如果来股风把我刮向大西洋，我岂不又要栽了，这个也不行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我该怎么办呢。走路太累了。几个月了还会看到那座高高的山。我可能迷路了。我觉得还是得飞。气候倒还是这个样子，我确实是在赤道附近。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我不能无休止的去找寻人类的影子，我放弃了，我觉得需要通过自己的努力做个简易的飞行器，我自己做过无人机，一个电子专业毕业学生做个飞行器还是手到擒来的，关键就是材料。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;果然一个国家的发达离不开工业，工业乃国之根本。突然感觉自己有点打游戏的感觉，像什么我的世界，饥荒什么的。我也要从基础工具做起了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;石器工具，还要打猎，种田，有了植物才能纺织，还要去找矿石，铁铜铝，煤石油等。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唉！感觉好累。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在想要放弃的时候，脑海想起父母的叮咛“原子，要早点回来呀”，朋友的玩笑“给你践行，早去早回，再聚”。我怎么能放弃，我要努力，才不到一年，不知道探险队会不会把我的情况说给家里，我还活着呢！我要快点，不能让父母朋友担心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十六章-第一次接触&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十六章 第一次接触&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈，终于成型了，我终于成型了，哈哈哈”伴随着大笑脑海回荡这的声音，“咦，我这是在哪里”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，我的脑袋，我的脑袋，啊”我的脑袋好疼好疼，使劲的拍打着自己的脑袋，还是很疼，疼到骨髓。疼痛的同时脑中又闪现出一颗光点，越来越亮，越来越亮，在经历无数次的刺眼后，这次终于是看清了光点中间的东西，慢慢的暗了下来，露出了一个圆圆的黑东西，犹如黑洞一样，就像是想要把人吸进去，而此时此刻，就像是自己有了可以看到自己脑袋里边的能力了一样，这个黑洞看着越来越神秘，吸引着我慢慢的靠近，仿佛在说想看清楚我就靠近点，感觉像是一个巨大的陷阱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有一种感觉，我自己的精神要被补货，我产生了很大的危机感，就在我发现不妙的一瞬间，“哼”然后那颗黑色的洞，不，应该是黑色的光团，还是变得不稳定起来，开始蠕动起来，伸出了一台长长的手臂一样的东西，把我拉了过去，感觉自己的脑袋开始扭曲了渐渐昏沉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随之而来的就是就像是我跌落进入无限的螺旋怪圈，一直转呀转呀，也是奇怪要是平常的自己早都晕乎了，但是进入这个怪圈中竟然有一种进入π的感觉，无限不循环，没有疲劳感。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;感觉中自己过了一个世纪。然后直接往下坠去，然后进入了银河系中，星际穿越的感觉。所有的星空开始变得有弧度，有着无数个星云，星系，连接着各自之间的都是黑色的点点，又像黑色的奇点，这会倒不是很长的时间，片刻间就到了中心，然后开始所有的星系围绕着这颗黑色的实质一般的东西开始旋转，我紧紧的盯着那个黑点，这应该是中心了吧，不能在进入了吧，如果再进去来个循环，那就惨了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就在我思绪万千的时候，黑洞中浮现出来的东西，令我感到一片茫然，错愕，惊慌。缓缓飘出的竟然是一个人，而且慢慢靠近的竟然发现是自己。在我脑袋一片空白的时候竟然开口说话“你好，我是原子，是真真正正的一颗原子，很微小，很微小，你定然很惊讶为什么我会出现在这里，我来帮你回答你的疑问，你应该会想这是哪里，我是什么呢，我要做什么，”毫无表情的自己问着我自己，真是诡异，“你是不是在想这里会不会是你的大脑，没错这里就是你的大脑里边”淡淡的声音令我惊愕，它怎么会知道我在什么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你先不必惊慌，我不会伤害你，我想做个自我介绍，我本来是一个比原子还要小的单位，也正如你之前做的梦一样，总有个东西想要束缚我，而我为了逃离束缚，在不断地尝试，成功了，可是接踵而至的是另一个束缚”，此时此刻我终于明白了，我为什么时不时的做着同样一个让人头疼的梦，原来是你在捣鬼呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还没等我发火淡淡的声音又传了来“我知道你很困惑，我也很困惑，就好像是你现在所知的物理中，夸克，电子，原子，原子核，我现在是一个原子的单位，我要围绕着比我大的物理，粒子，粒子要围绕着更大东西，月亮围绕这地球，地球围绕着太阳太阳围绕着银河系，就是这样一直无法触及到根本”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你说的这些我都知道，可是你知道又能怎么样，我也想要跳出来，可是跳出来又能怎么样，我不是百年后还是一把黄土，还有就是，就算解决了寿命问题，然后又有什么意义，我活的比谁都长，其他人都死了，整个银河系都是我的，整个宇宙都是自己的，了解了整个宇宙，又有什么意义呢，你能告诉我答案吗”，我愤愤的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“答案我也不知道，在我认知的道路中，我也在一直找寻着答案，你愿意和我一起找寻吗”，略显生硬的声音对面的那个我口中说了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，既然想要合作，就得拿出点诚意，我有几个问题”我自己心想着，既然是这种能和自己进行意识中的交流的生物，那他肯定没有实质的身体，想必是想接住我的身体来完成自己的事情，应该在高中实验课上做的那个梦中的那个疯狂的原子的那个原子。想着既然这么多年没有夺取我的身体，肯定也是夺不去我的身体的，我就放心的决定跟它合作看到底是个什么样的目的吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你的顾虑我都了解，我其实是个什么，我自己也不知道。但是我对你没有恶意，而且我会保证你的安全，只有你好好地活着，我才能平安，之前你做的决定，还有运气说实话，是因为有我，你才能走到现在，不然你估计还在家里种地呢”。虽然没有情感的话，但我从中看出嘲笑我的意味。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“虽然我如同你学过的东西的原子一样，但是我也是有思想的。希望我们合作愉快”那个我又说道，“我为什么化身为你的模样，是因为和你共存，你就像在照镜子一样，和自己对话，这样能更容易接受我，还有我们见面的时间是有限制的，你必须让你的意识沉浸到那颗光点中，其实意识也是有质量的，只有这样你才能到达那扇光门，也就是你理解的虫洞，不是看见白色就到了，之前你总是害怕不敢过来，这次是因为，我积攒了很多年的力量把你拉过来的，下次如果想见我就，不要怕，直接进来，那光门中间的黑点就是真正的门，我在里边”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这也太科幻了吧。我还有问题，和你合作有什么好处呢，我可不做赔本的买卖”我学着电视上说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我也不知道，我只是知道现在可以顺着你的血液流动，然后努力产生一些磁力改变一点点的东西，其他也不知道能做什么了”听着它这样说，我心中大喜然后说：“好，那你以后可得听我的话，我说做什么就得做什么”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当然没有问题，只要不威胁到我做什么都是可以的，因为你强大我才能强大”淡淡的声音又出它的嘴里冒了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心想如果是这个样子，那真是太爽了，我这可就发达了。至少我体内以后应该不会有血栓什么的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后来经过我们的交谈，我了解，以我现在的意识强度大概能坚持十分钟的交流，而且进入它所在的地方需要五分钟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在的我就像是和自己在对话，拥有了一个可以内视的功能，难道要走上一条修真的道路了，不不不，我可对什么周易阴阳调和没什么兴趣，我压根不懂呀，那我就先把它当成我与外星人的第一次接触吧，不知道以后会擦出什么样的火花。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当我出来的时候，不像是刚刚进入的时候，出口竟然在黑色的中心，当我走近的时候，我又被强行的吸了进去，进入之后，就像是从万丈高空坠落而下，加速加速在加速，丝毫没有失重漂浮的感觉，当突然就是身体一个激灵，就像是梦一样从高处跌落坠地，然后醒来的感觉，顷刻间，脑袋疼的要命，两行鼻血从鼻子留了下来，嘴唇也被咬破了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看来以后还是少去打扰那个，原子，这对我得身体还是承受不了呀。这是我最后的总结。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;既然这个疑问已经解开，那总比不知道的强，虽然是休息的状态，但是还是累的要命，我在休息一下，然后忙别的东西吧，等身体强一点在来会会他，了解些我不知道的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子呀原子，这回你可是有伴了”我自言自语的说道，看来没事要去多叨扰叨扰它。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“去了个北极熊，小熊熊你一路走好，你的接班人来了，话说回来，如果这样子总是自言自语的，如果在现实社会，恐怕早就被认定成是神经病了，我也该发展发展我的科技树了，既然认定了科技这条道我就应该持之以恒”自嘲的又想到了一句“走可持续发展道路，坚持党的领导方针”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈，这么久了，我真是寂寞太久了，把自己的回忆都翻了，无数遍”一个人的日子总是漫长的，尤其是在黑夜，而且是没有电，没有手机，没有电视的夜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坐在地上望着星空，星空的那头是什么，会不会和自己体内的世界一样，会不会不一样，又有什么样的人和我一样，陷入了深思的自己，就这样慢慢的睡着了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二天。就好像是做了一场梦一样什么都没有发生，准备做早餐的时候突然被漫天的鸟遮去了太阳，我的天就像是生化危机中漫天的乌鸦一样，遮天蔽日的。然后丛林中鸟兽四散。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这是怎么了，鸟兽惊必然是有危险，难道是海啸，难道是大火”无数个疑问从口中心中冒了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不一会各种动物奔涌而至也不管我的陷阱，不管我的防御，一个劲的往前冲，踩着同伴的身体或是跳过去，吓的我马上爬到了一颗很粗的树上去，躲了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十七章-原子-细胞修复&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十七章 原子，细胞修复？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;果然远处浓烟滚滚，是着火了，突入起来的大火惊的鸟兽四散，不过那边有一条河，应该烧不过来，我可以安心不必逃离，当初为什么找个地方建立‘基地’，这方面的考虑也是有的，不过被这些动物冲击，我也是醉了，看来我的防御还是不行，得发展下工业了，我的找点坚硬的武器和防御的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“唉，工业发展必不可少呀，瞧这就是后果”，瞧着满目疮痍的住处。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再这样的环境，而且还是一个人，想要发展真的好困难，虽然是山大王，没人管，但是就现在的我怎么都是发展不起来，我又不是机器人，如果我是机器认那还有的搞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;想来想去，不管几年，我还是得回去，带点技术和人来也行呀。“要不我做个热气球飞回去，这个主意不错”脑袋一热突然冒出这个想法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;好那就做个热气球，看着飘在天空中的灰烬，想到他的原理就和孔明灯一样。但是话说回来，制作热气球的其他都好说，就是气球表面怎么搞，那个是化工材料，这个怎么搞出来，孔明灯是纸做的，我可不可以用纸代替，布也可以，但是布的耐热可能不行。真是为人类的智慧叹服。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还有那就是兽皮，这个比较耐热，但是这个比较重，还有什么材料呢？话说尼龙是最好的材料，尼龙呀我怎么做出来你呢，还是比较难，果然是先有车子的，想飞没那么容易。突然想到了滑翔机，达芬奇的飞机，还有鲁班的机械鸳，没有尼龙也是可以的。滑翔机可以试试。但是好像做东西，也得先有刀子什么的，斧头什么的锯子什么的，我这石器时代该过时了，得先做一套车床吧！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然是很大的火，但是烧着烧着就下起雨了，没过几天火就灭了。那天电闪雷鸣的可是旁边的一块地方呀总是，被雷劈，心里在想，这如果是谁家的坟头，那肯定时刻十恶不赦的大坏蛋，或者这里边肯定住着什么妖怪快成精了，或者是什么高人修士在此处渡劫。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;想着想着就冒出来一个想法，等雨停了去那个地方去看看，摘点果子勘探下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这一天我便来到了这个地方摘果子，随便勘察一下有什么不一样的地方，然后发现确实令我惊讶的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发现这里的石头都是红红的，山坡上的树木好多都是断了树木，还好我在图书馆中有看到过。根据书中的经验，这应该是一座矿山，而且是铁矿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈，哈哈哈，天助我也，天助我也，要什么来什么，哈哈……咳咳……”有点乐极生悲，仰天大笑的时候被一口口水呛住了。“咳咳咳”“哈哈哈，”收敛许多，但是我还是要笑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“老子我要开个矿场做老板啦”，可是我没有工人，我岂不要自己挖矿，“额……悲词呀”没关系炼铁吧，一步步来慢慢的将来先干好眼下的事情，想的太远什么都做不了，先做自己的车床。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;怎么炼铁呢，没有煤炭，温度达不到呀。在脑袋细细的寻找，有了，图书馆里的一本，幸好我看过怎么炼铁，提纯增加柔韧，增加硬度等，最后选择了一套可行的方案，采用古人的冶炼技术，利用木炭的不完全燃烧一氧化碳是温度达到一千度以上，先做简单的铁锭，然后千锤百炼也是能造成我想要的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈，老子可真聪明，老子今天不上班，想咋干就咋干”兴奋的都唱了两句。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经过我夜以继日的努力，直接就地取材建立我的大铁矿矿长，先是找了些铁矿石，然后用大的石头将小的石头粉碎，一层木头一层矿石，烧呀烧呀，终于提炼出一坨黑黑的东西，这可满是杂质的就是铁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈，然后再我就能锻造出斧子，刀子，锯子，锄头等”，然而就在我想这我美好生活即将开始的时候，我完全失望，这炼出来的都是什么玩意儿。我就不行了，我百炼成钢，一遍又一遍，根据这我模糊的记忆不断地尝试着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在空闲的时间，我到山野收集种子，植物，给自己捣腾出来的空地上种上了，棉花，谷物还有野菜。当然也不是没有危险，又一次差点就让一头野猪破坏了一切，所以还做了大量的防御，还有陷阱，隔一段时间就去检查一下，偶尔还是有惊喜，曾经想吃我的豹子也吃了亏，成了我的食物。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一年一年又一年飞逝尽在一转眼，唯一永远不改变是不停的改变”嘴里哼着歌一边做着我的饭。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;只叹息山中岁月不知今夕是何年。还有多少人能记得自己呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我还在这个地方活着，我还活着，而且通过我的智慧，养的野猪，种的地，有坚实的防御。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在这段时间里，最大的危机不是外界的豺狼虎豹而是孤独，最大的敌人还是自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;慢慢的，一点点的积累，我有了鞋子，有了衣服，有了武器，探索的距离更远了，当我进一步探索的时候，很是庆幸自己当时没有一心就想着走着找寻人类的影子，原来我在的这个地方是非常原始的地方。可谓是危险重重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在我小心翼翼的探索较远处的时候，“嗷呕”一声野兽的叫声，让我心中胆寒，我回头看去，刚余光看到，下意识的腿就开始跑了，带动着自己的身体，拖着自己脑袋，足足如同牛犊大小的大黑狼，“这尼玛是狂暴巨兽吗，虽然说是原始森林但是，你这也大的有点过分了，大黑狼你瞧瞧你的腿，不是应该属于奔跑型的，生的那么粗是要闹哪样呀。”我破口大骂到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经过了近百米的奔跑，我觉得这样跑，暂时拉来距离是没有问题的，但是如果长时间奔跑那肯定我是一口肉，还记得有个电影，一匹狼把人整整追了好几十公里。“上树”狼总不能爬树吧，找准一棵树，不管三七二十一就是往上爬。我爬到十米的时候，狼也来到了树的下边，愤怒的吼了一声，然后往上跳，结果，这不跳还好，一跳吓一跳，一跃而起足足跃起有五六米，爪子再一抓竟然二级跳，看着扑向我的这头巨兽，我四处张望间看到一个长藤二话没说就是一跳，此时此刻人猿泰山附体，又是一颗藤条，荡了几下就看不见那头狼的踪影了，也不知道是懒得追我，还是爬上树后那么高不知道怎么下来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咦，那坨黑乎乎的东西是什么”在上边荡悠的时候突然看到一团黑乎乎的东西，再仔细看，竟然是个人，黑人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗷呕”“唰唰唰”“咔吧吧”只见后边的巨狼，再一次现身，本来想下去的我忙不迭的又荡了起来，转了几个弯后踏上了回家的路途，但不料这狼还是穷追不舍的，在我回到我的基地的时候又来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“来的好，来的妙，来的呱呱叫，一会儿就有狼肉吃了”我嘴角露出冷笑，对自己的陷阱和防御可是有充足的把握。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话说到防御，就该好好讲讲我住的地方，也就是我的基地，在我住的地方，虽说大小不是很大，也就方圆百米的样子，在这百米周围又有几十米都是陷阱，防御系统。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最开始都是用一些木头做成的，到后来被野兽冲撞的支离破碎，然后我就改成了铁的。只要触碰到机关，那就是我的盘中餐了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;只见那头狼在周围徘徊不前，我心中升起一丝疑惑，“难道这头狼发现了什么不对的地方吗，这么聪明”，我转身过去口中念到，“算了，算你聪明，不过来我也是没有办法的”可就在我准备回到屋子做个饭吃了补充一下的时候，那头狼竟然扑了过来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈，还是上当了”“噗嗤”“嗷呕”平平的地面陷落了下去，我走过看了眼，“也不过如此，还不是给我穿了串串了，你的狼头我收了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“呜~，唰”“啊，我的腿，你这畜生”这畜生竟然憋着最后一口气，挣脱了插在身体里的铁叉一跃而起把我的腿给挠了一下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，你日你大爷，啊~”赶快退了几步，抱着自己的腿，疼的牙关紧咬。“这种巨兽，爪子肯定不干净，我得赶紧清洗下，不然感染了就麻烦了”，自己感觉了下，还好没有伤到筋骨，不然这腿就要废了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊”，突然腿上穿了更加词烈的疼痛，眼前一黑到了下去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;光亮，亮光，黑点，黑洞，星空的弧度穿越，“呼，原来我这是来到了我的意识中的空间，好久没有和原子见面了，难道这次的昏厥是它在主动的找我吗”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你好原子，你受伤了，不过你不用担心，我正在尽我最大的努力来修复，你的疼痛，也是因为这个，这段时间，你所做的事情我也是知道的，我给你一个建议”，看着那边的自己淡淡的开口说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么建议，经过那次和你的见面，我知道自己的身体状况，和你见面会消耗很大，你说的意识，我觉得是脑细胞强度不够，承受不了，再说了你有帮不了我干活，都快把你给忘了，你能给我什么建议，说说看”，我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你这样下去一个人的力量是有限的，你更多的劳动力”，对面的我说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这个我当然知道，可是情况你也知道，就这个毫无人烟的地方哪来的劳动力，”我刚开口说，“对了，你是说那个黑人”，脑中闪现的画面，给了我希望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还没有等他开口，我便自己走向了那个黑洞，跌落醒了过来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咦，腿好多了，难道是它”看着已经不再流血的腿，“果然没让我失望”我心中大喜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，你是具有修复能力的”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十八章-发现新科技-原子翻译&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十八章 发现新科技&amp;ndash;原子翻译&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看来，得等到救回来那个小男孩后问一下，让他细细道来，才能知道是什么情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;腿部还是比较疼的，还是缓缓再说，让体内的原子修复下，也不知道它修复的速度怎么样今天，能不能搞定，吃点东西，给我自己补充点体力，也给他补充点能量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;昏昏沉沉的睡了一个晚上，身体烫的就像是在热锅里泡了似的，如果不是和原子的沟通，估计认为自己感染发烧，到最后都感觉要爆体而亡。随着时间的推移后半夜，身体渐渐的恢复了正常，体温也正常.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，我要休眠一段时间了，因为修复你的身体，我消耗的能量太大，我……”随着一声虚弱的声音体内的原子消失了.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“喂，喂，你不能走呀，我的腿还伤的很重呢，你不能走呀”向前走了一大步，然后摸向自己的腿，伴随这动作的进行，然后醒来，看着自己的腿已经结巴，手指在伤口上摸了摸，这也太神奇了，开挂了吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;想到自己脑海中浮现的画面再一次感到震撼，这个光点站在一条很宽很宽的瀑布之前，发出如同黑洞引力一样的引力，似的空间都开始扭曲，然后从瀑布的对面缓缓驶来一个与之相同的瀑布，慢慢的牵引，越来越近，慢慢的对接，但是看着越来越近的时候然后有一股相互排斥的力量如同蚍蜉撼树一样怎么都不动了，然后瀑布慢慢的变直相互连通，最终汇成一条河流，就像是虚空之力，将两个空间打通。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真是震撼的能力，摸着自己的腿上的伤疤，估计这就是缩小无数倍后自己身体内的微观世界，在自己看来，就是皮肤和肌肉划破了，但是对于一颗原子来说那就是苍穹星空。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧，既然是休眠，那就有苏醒的一天，虽然腿还是有点疼，但是不影响行动了，这也有点科幻，细胞重生的意思了，现在我更有兴趣的还是那个人类，如果是真的至少是个同伴呢”我自己告诉我自己，“要快点，在这个森林中还不知道有什么样的危险，去晚了说不定有什么变故。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走过陷阱的时候我看着不能再死的那头大家伙，想起曾经看过的书籍，一般的小野兽是会惧怕大型的野兽，将大野兽的粪便带一些在身边，就会省不少的麻烦了，然后我就机智的破开了大狼的肚子掏出来粪便装在袋子中，焦急的跑进了森林。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;到了森林的深处，我开始小心翼翼的沿着自己记忆的路线慢慢行进，因为怕有更凶猛的生物浮现出，这样大的狼已经超出我的认知，如果这里有更大的生物我也得交代到这里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;幸运的是在发现小男孩的时候他还有呼吸，“嗨，醒醒，醒醒”我拍着他的脸，又掐了掐他的人中，但是完全没有反应。检查了一番后，发现他的腿部有两个微小的空洞，哎呀糟糕，不会是被蛇咬了吧。我赶紧抽出我腰间的绳子，绑起他的大腿根，这黑人也真是的，皮肤这么黑我怎么确定中毒的程度是什么样的，按了按腿上伤口的周围，有几个指头印子，通过皮肤的弹性我判断出它中毒还不是很深，“我去，豁出去了”先是挤压，然后用口往出吸，“俗话说的好，被蛇咬了的地方，三步之内必有解药”我四周望了望，“哈哈，还好老子，博览群书，本草纲目也不是白看的，就是你了”不远处有颗七叶一枝花，这可是解毒消炎必备良品，天助我也，天助我也！“。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;给小男孩简单的包扎，敷上草药，背起小男孩快速的离开这是非之地，如果一会遇到什么野兽后者毒虫咬他不要紧，如果目标是我，那就玩完了，我这思想有点那啥，哈哈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;腿部还是有点疼，负重前行一瘸一拐的。咬着牙也要快点，很顺利的回到我的基地里边，设置好防御，开始安心的休整了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;”摸着自己的腿，还没好利索，又背着小男孩强忍这疼痛走了这么就，现在小原子也消失了，看来伤是要养一段时间才能好了“，我自叹到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;”你这家活，也不知道能不能挺过来，希望老天怜悯你吧，快快醒来，我这些草药，也不知道你是什么部落的，但你肯定是个黑人，听说黑人都很好客，我救了你，你醒了可要报答我哟“对着一动不动，但是脉象微弱的小男孩说道，”喂，我再和你说话呢，你听到没有“又冒出来一句，”哈哈，真是一个人久了，见到一个人就有点激动，真相快点让他活过来“。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;”这破畜生，一点特殊的都没有，变异了，你也应该有个内丹什么的，这倒是好，什么都没有“在把男孩安顿好了之后我想起了陷阱中的那头巨狼，然后就过去解剖去了，可是什么都没有发现，害的我一顿无语。也就是一顿肉肉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最好的东西，就是这骨头和筋了，骨头给我熬骨头汤喝正好补补，这个筋就给我做个腰带，美的很。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在我细心的照料之下，小男孩的苏醒让我激动不已，倍感成就，看了那么多医术，今天这算是成就了，真实的一次案例。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;”哈喽，你醒了，听得懂我说的话吗，是我救了你，你叫什么“？我急切的问，”不对，他才行，应该多休息休息，再说了，我说什么他也听不懂呀。“突然想到这里我也就不说话了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“##@@”从小男孩的嘴里发出了微弱的声音。“什么，我听不懂，你再说一遍”我几乎没有听到他说什么，促近了点，把耳朵放到他的嘴边。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“##@@”又是一段听不懂的话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我一阵眩晕什么的东西这怎么是好，可就在我一头雾水的时候，脑海中想起了小原子的声音，“当你听到这段话的时候，我应该已经休眠了，因为我给你留下我的小部分功能，就是能把所有的最原始的需求转化正最原始的信号通过小单位的震动变成可理解的东西。用你理解的就是把声音信号转化成电信号，再把电信号转化成声音，这里就是把他的声音转化成原子之下单位的信号，通过这小部分功能在转换成你听的懂得，他说的是‘我需要水’，我这段话也就是产品说明一样，我并不是苏醒了，还要一段时间，如果你能加速我的苏醒，那会很好，但是我也不知道怎么做，之后我是不会出现了，一切靠你自己了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;”原子，原子“，我喊了两声没有什么回应，在简介中，自我领悟，既然能听懂他说的话，我将其反向完成那岂不是可以反向编译，我也可以说他的话了，”这岂不比任何翻译软件都要牛逼。“心中大喜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在不断的尝试中我完成了这项伟大的发明，既然很厉害总该有个名字吧，想了许久就叫你‘原子翻译’吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第十九章-小男孩渣渣&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十九章 小男孩渣渣&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;”水~水~水~“，从小男孩的口中艰难的吐出微弱的声音，这下是听得真真切切的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦，好好好”愣神中终于回过神来，连忙答应道。然后从大水缸中舀了一葫芦瓢水，慢慢的喂给他喝，扶他坐了起来递给他一些吃的，“谢天谢地，你终于醒过来，是我救了”我激动的说。“你是哪里人，还有其他人吗，你为什么会在哪里，这是哪里……?”我急切的问道，但是等来的回答是“额~”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不好意思，我说的有点多，你慢慢来，”我发现自己有点着急了，又说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;每一次的对话都不断的让我熟悉着原子翻译，经过了半天的训练后，我和小男孩的对话已经可以说是没有任何障碍，从小男孩的口中我也了解了为什么我走不出去困了我这么久的地方，因为——tnn的出口在瀑布后边。泪奔。再说我也没有发现什么瀑布什么的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一周过去了小男孩在我的细心照顾下，已经没有什么大碍了。“恩人，你的救命之恩我无以为报，今世做牛做马都可以”小男孩突然跪下口中说道。我赶紧的扶起小男孩，说：“快起来，我救你也是为了就我，你至少给了我离开这个鬼地方的机会。虽然你说的地方离这里很远，不过总算是给我了一个盼头”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;和小男孩相处的时间他并没有多说什么，因为身体状况不太好，只是聊聊几句就休息，有点汗颜的是，在刚救回来他的时候说了太多的话。不过我也是了解了个大概，这是一片类似哥伦布发现新大陆一样的时刻，这里的地方与世隔绝，不知道什么时间，也不知道什么位置，弄得我都以为我是穿越了，但是还是有月亮，时间，潮汐，可以说还是地球。我得抓紧点离开这里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩人，开始的时候我还有点戒备心里，因为你的皮肤是黄颜色的，而我的族人是黑颜色的皮肤，我不清楚你是好人还是坏人，或是得了什么怪病，”小男孩说，“我的名字叫渣渣赫鲁姆，是来自提提部落，因为我的部落和杂可部落正在开战，因为他们看上了我们的土地和我们部落的女人，我被追杀，逃到了这个有地方，这个地方一般是是没有人回来的，因为这里有非常凶猛的野兽，能在这里遇到你，而且您在这里生存了这么久，简直就是奇迹，看到你这么厉害的武器，你就是神人也”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“真是可恶，我最恨抢女人抢土地的人，你的名字太长了，我就叫你渣渣吧，看你的伤也好的差不多了，我知道战事每一分每一刻都是可以发生变化的，所以我们带上必要的东西，我们马上出发，去救你的族人，随便带我离开这地方”我急切的说，“你吗，也不用做牛做马，只要我救了你们的族人之后，我们做个交易，你们需要给我办一点事情”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“肯定没有问题，救命之人，当涌泉相报，我的族人，和我都是一样的知恩图报”渣渣感动的泪流满面，好像就是我一定可以救他们的族人一样。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;希望之火可以燎原，我就是那一颗火星，点燃了那片草原。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;带上了干粮，还有必要的物品，我和渣渣一同赶往他所说的瀑布，经过了我熟悉的路线，可是在一处不经意的灌木丛中随着渣渣走了进去豁然开朗，经过一片沼泽地，下过一条沟壑，还真是，不是当地的人死都不会走这条路，我经过无数回都觉得肯定不会是出路，再说了这么多野兽我也不该在外边久留，所谓置之死地而后生，可能说的就是这个吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经过了三天的长途跋涉，我们终于来到了渣渣族人的最后的营地，看着这简陋的营地，木头围起来中间打这几间木屋，看上去也就几百人，果然是部落，守卫拿着自制的矛，感觉回到了原始人的时代，木头，石头，好像还没有什么铁器，没有什么铜器也没有。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“渣渣，他是谁，”守卫问道“站住”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“他是我恩人，是他救了我，他可是大师，是来帮助我们的，他可以帮我们赢得胜利”渣渣兴奋地手。守卫连忙鞠躬说自己马上回去通报，不一会出来了一帮人，带头的是一位老者，“渣渣，我的孩子，你还活着”老泪纵横的老者哭着说就报向了渣渣，想必就是渣渣的父亲。“父亲，我以为这一辈子都见不到你了，是这位原子大师，他救了我，帮我解了毒，说出来你都不会相信，他在那片不可能生存，只有野兽的地方生活了好久”，渣渣急切的说，“他是来帮助我们的，我在他住的地方发现了很多厉害的武器，大师就是上天派来拯救我们的，看这就是他对付野兽的武器”，伸出手中的铁矛给他的族人展示。看着族人惊奇的目光，渣渣自豪的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，谢谢你救了我的孩子”渣渣的父亲，跪下说。我连忙扶起了他说：“没事情的，不用如此，我也是渣渣带路才离开了那里的，战事很急，我们说说战事”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在渣渣父亲的带领下，我们一起来到了营地里边，从里到外我给我一个感觉那就是两个字——原始。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我就得你们的战力都差不多，就是他们青壮年多一点，我们可以赢得这场战争的胜利，不过有一个条件”了解到最后，我说出了我的总结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么事情，怎么做，我们必定做到，关于族人的生死，就算让我死我也愿意”渣渣的父亲，也就是他们的准族长说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不是你一个人，而是你们所有人”我停顿了一会，“跟我走，去我住的地方”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好”得到的是斩钉截铁的回答。“你去敲鼓，集合族人，”“是”“咚咚咚咚”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就喜欢这种，说做就做不拖拉的人，大爱渣渣的族人”心中甚是称赞。很快就集合了族人，渣渣的父亲给族人说明了情况“在这危急存亡的时刻，我们得到了上天的眷顾，派来了原子大师，他将带领我们走向胜利，我们要跟随大师去他的地方拿更加厉害的武器，只带一周的口粮，拿到武器休整一天，然后就是我们的决战之日，跟请我们土地女人的敌人一绝胜负，不成功便成仁”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“吼吼吼吼”“好好好好”“不成功便成仁”气势呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嘘”我俯在渣渣父亲的耳边说，“不可以大声，小心敌人发现了”。渣渣的父亲赶忙伸出手禁了声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，我们出发”带着很有气势的动作，但是很小声的说，有点搞笑。我忍不住的笑了下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十章-我来自华夏&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十章 我来自华夏&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;没有整齐的步伐，有的只是默默的行动，悄悄的，熄了灯，拿起火把，连夜又往我的住处折返。说起来真是淳朴的部落，都不带还以我的，这种信任让我感动，我也决心尽我最大的努力帮助渣渣的族人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本来就轻装前行还有，在渣渣的带领下，轻车熟路，比我们回来的时候快了整整一倍的时间，一天半的路程，把我累得，真是个善于奔跑的部落。这又是逼于无奈，在丛林中与动物的搏斗中，不是有食物吃就是成为食物，所以奔跑就是命。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“父亲，我们到了，看，那就是大师的住处，有很厉害的机关，”渣渣指着前边说。我带领着渣渣的族人到来我设置的机关，来到了我的住处。当看到那些我墙上的猎物时向我投来的敬畏的目光。果然这个世界只要你强大就赢得人的尊敬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师，你可真厉害，”“大师，这个是什么”“大师，这又是什么”“大师你的矛可真锋利”“大师，大师”一连串的夸奖，和提问，我怎么一个得意了得，笑的我都合不拢嘴了，“哈哈哈哈”“哎呀，脸有点疼，笑的太厉害了”。“慢慢来不要急，这些都是我做的武器，他们就是杀死野兽的利器，你们和自己做的武器比比”我让他们拔出房屋周围的铁叉铁锚什么的，然后和自己的武器对碰了几下，然后在惊掉下巴的表情里，看着自己的武器折成两截。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看到这里，个个眼睛瞪的滚圆，如饥似渴的望着地中的铁器，但是都没有冲过去就抢，“原子大师，你看我们可以把这些东西当成武器吗？”渣渣的父亲问道，看着他的眼中也满是渴望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“其实我也是这个意思，有了这些东西，我相信战胜他们，就出你们的族人是没有问题的，”我得意的说，“我还有些建议，就是如果对方用的是弓箭怎么办，你们有没有盔甲什么的，我这有个图纸，你让木匠和父女恋夜编制这样就不怕他们的弓箭了”我又补充道，然后在木板上画出来了盔甲图。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当然不是什么精细的东西，在画图的同时我示意可以把地里的武器拔起来，毕竟我们这么多人，人气旺野兽也是不敢靠近的而且，我这地方估计是个野兽都长记性了，因为来到这里的几乎就没有或者出去的，至少现在是这样。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吃这么多人吃了我的存货，一下就清仓了，够给我吃几个月的口粮，这一下就完了，泪奔。看着我的粮仓，“族长，我说你这些东西可得，赔我呀，等胜利你要还给我。”我心疼的说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师，你这就见笑了，这些东西，我们一定还给你，等救回我的族人，你就是我们族人的恩人，我们把您供起来，吃多少我们做多少，世世代代就是我们的恩人”渣渣的父亲笑着说。“开玩笑开玩笑，反正放在这里也存不了多久”我笑着说，自我安慰道，心中还是很舍不得，自己努力打的江山就这样完了。又想想有这么多朋友，总比一个人强，也就释然了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二天，说来渣渣的族人可真是效率，这么快就只做好了一百套铠甲，木质的。试了弓箭，万全可以防御下来，看着这可人的效果，觉得稳了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“族长，看样子，大家都准备好了，你发话吧”我给族长说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师，之前你叫我族长，我就有点不好意思，其实我们这里能者任之，我看叫你族长还差不多，不过突然让你当族长，众人肯定多多少少不服气，等这次就出族人来，我就让位给你”渣渣的父亲小声的在我的耳边说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不不不，我可不想当什么族长，这劳心的事还是你做不计较好，就你说的，我一个外乡人怎么能做什么族长呢”我也小声的回话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你一定要当，必须的“又来，听到渣渣父亲肯定是不做不罢休，我忙说，“救回族人再说”。这才告一段落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“曾经我们，被那个可恶的部落经常骚扰，抢我们的土地，抢我们的女人，是因为我们没有他们战力高，如今我们得到了厉害的武器，是时候把我们的东西，把我们的女人，夺回来了，想想我们的妻子，我们的孩子，我们一定要夺回来”听到渣渣父亲的讲话，我都感觉有一股热血在燃烧，“打死他们狗日的“，“吼吼吼”“好好好”“打死他们狗日的”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“走，出发”伴随着怒骂声，全部战士都磨刀霍霍出发了，踏上了征途。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“起来，不愿做奴隶的人们，把我们血肉筑成我们新的长城，中华民族到了最危险的时候……”我不由得唱起了国歌，安静了一会儿，慢慢的有一声两声，都学着我唱起了国歌，听着漫天的吼声，我不由得身心巨荡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“祖国，听到了，我把您的歌声传播了这么远的距离，我爱你祖国，你是我的骄傲，我为你自豪，你听到了吗”我为我的国家至少做了些许贡献，骄傲的留下了眼泪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然只有一百多人，但是同时怀着一种信念，抱着这份执着，坚定的步伐，依然能够迈出宏伟的气势。看到和他们差不多的营地，我知道战争的时刻到了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嘟噜噜，交出我们的女人，让我们决一死战吧”渣渣的父亲怒吼着叫阵，不一会儿，出来了一伙人，足足有两百人是我们的一倍之多，“怎么这么多人，你不是说和你们差不多吗”我心中大叫不好，这渣渣的父亲不会是坑我呢吗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不错，是两百人，不过在我们眼中，不管再多的人，我身边的人是一个人，那边的人是一个人，身边是族人，对面是敌人，杀我族人，占我土地，抢我女人，不死不休”渣渣的父亲红着眼睛再次怒吼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“杀呀”“杀”“杀”还没等对方说什么，就杀声漫天，看来真是世仇，有血性，想起了一句话——“犯我中华者虽远必诛”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是战争必然要流血，就算是比对方强大的装备，赢得胜利必然要有牺牲，在人数悬殊的情况下，渣渣的父亲，带领着自己的族人，以一百敌两百，最终的结果，几乎没有谁是不带伤的，渣渣的族人，死伤过半，50人活了下来，嘟噜噜的人有50人负伤投降，在押解敌方首领的时候，嘟噜噜看向我，然后对着我说：“肯定是你，你什么人？”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我忍着负伤的腿，站直了我的身体，骄傲大声的说：“我来自华夏，我是华夏人”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十一章-吞并嘟噜噜&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十一章 吞并嘟噜噜&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，华夏是个什么地方，您的人民都和您一样吗？”渣渣的父亲问到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“华夏，我的国，那里我可算是个在普通不过的人了”我叹息道，不由得想起了我的国人和家人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“真不敢想象，您是个普通人，那一定时很厉害的部落了”渣渣的父亲又说。“那可不是什么部落，我的国家可是有14亿人民，你手中的武器，都是我们国家最最基础的武器，那里有个更加先进的武器，若果有一把机关枪，或者坦克，我一个人都可以打败你的敌人。”说到这里我突然激动起来，想起了我之前的约定，“渣渣父亲，还记得我们之前的约定吗，你要答应我的要求哟，没有什么难办的事情，其实这些事情也是好事”我还没说完却被渣渣的父亲打断了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么事情都可以，我的命您都可以拿去，只要我们可以办的到的，听您说你们的国家，我真想去看看，真是天国也，我可以替我们的族人做决定，放心，你说的一定办到，谢谢您救回我的族人”渣渣的父亲单膝跪地的抱拳行礼道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快起来，快起来，都有伤呢，不必这样，你可不能病倒了，我可还是很需要您的，其实也没有什么难办的事情，就是您和您的族人给我做工人——炼铁”我忙扶起渣渣的扶起然后说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“炼铁？”渣渣的父亲问道。我忙说：“也就是制作你手中的武器的材料，我一个人实在是很难完成，你能手中的东西，是我经历了很久才完成的，而且这些都是粗制滥造的东西，很差劲，如果你们能帮助我，那将会做成很锋利的东西的，还有很多好东西，如果拥有了这些东西，我们探索的距离就更加远，说不定我可以找到回家的方法呢”我兴奋地说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“虽然不知道您在说什么，但是只要您说我们就一定照做，必定万死不辞愿效犬马之劳”渣渣的父亲斩钉截铁的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“族长，族长，怎么处置这帮嘟噜噜他们”一个族人跑过来说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“杀掉，一个不留，占我土地，抢我们女人”看着像是个比较有地位的族人还有好几个人说，看到渣渣的父亲点头，我赶忙上前说，“这些人还有用，就这样杀掉了岂不可惜，应该帮我们做点事情还他们所犯的罪行”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“等等，先别急，听大师的先不着急杀掉，等大师发落”，渣渣的父亲也忙说道，制止了族人的行动，然后在在高处看着下边跪着的仇人又说，“但是，你们所犯下的罪行不可饶恕，必须有人要接受惩罚，嘟噜噜，就让你代替你族人受死吧”。话音刚落便有人，手起刀落砍掉了嘟噜噜的脑袋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本来还想问下他们怎么处理俘虏的敌人呢，渣渣的父亲却用行动告诉了我，好一招杀鸡敬候，看着自己的领导就这要惨死在自己的面前，一个个噤若寒蝉，生怕自己就是下一个。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我小声的在渣渣的父亲耳边说：“这一招实在是高，厉害”。但是看着渣渣的父亲严肃至极，我觉得他并不是想用什么心机，而是有着深仇大恨，如果不是我的要求，肯定全部杀掉。想想这种部落之间为什么人少，可能就是因为，不是你杀完我，就是我杀完你吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唱白脸红脸总要有个人唱另一个角色，那我就当当好人吧。“族长，你看这样好不，我说几句”我问了下渣渣的父亲，得到了肯定的回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你们现在是俘虏，要不是族长仁慈，我相信，你们的人头肯定和你们的领导一样，早已落地，所以你们应该感谢，或者不感谢也可以，愤怒也可以，但是我向你们保证，如果听我的话，你们也会和我们族人一样有厉害的武器，有女人，有土地，但是如果不听话，那面前的就是你们的下场”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是”微弱的声音响了起来，“说什么，我听不到，女人我就不说什么了，男人，就算是俘虏也应该有个男人的样子，想活的就给我大声点”我说道。“是”“是”“真的会有吗，我们部落原来那么强大都么有平均分配过，你说的话当真吗”有人问到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是真的，我可以保证”我坚定的说。“好，你厉害，我信你”“好我信”“好”此起彼伏的声音想起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那好既然这样，你们现在都是我们部落的人，我们要团结，我给你们治好伤，你们以前有你们的规矩，现在都要遵循我们的规矩”正所谓恩威并施我又说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师说的对，我不会为难你，我们最宝贵的就是土地女人，我在这以我们族的名义起誓，我们都听原子大师的”神补刀呀，渣渣的父亲说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，我们跟定你了，你说什么就是什么”真的很单纯，在这种环境下给奶就是娘，嘟噜噜的部落算是收服了。但是还要观察一段时间，我相信只要给他们糖吃就一定没有问题，权利分化然后征服下一个部落，但是现在的当务之急是先壮大自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“走，我们去我住的地方，那里有我们所需要的东西”终于可以去我的住处，那里可是有着铁矿山呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“出发”渣渣的父亲应和道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也不算浩浩荡荡的大军，可以说是老弱残兵，一瘸一拐的出发了，走过峡谷还有藻泽地之后来到了这片森林之后，看到原来的嘟噜噜的人明显有点震惊，不太愿意走到前边。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“唰唰唰”“唰唰唰”“警戒”刚听到声音我忙喊，这肯定是有什么野兽的声音。果然不一会就扑上来七八只狼，“快把我们的新族人保护起来”渣渣父亲带领着族人拿着矛很快围成了个圈把嘟噜噜的族人围了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“刺，杀”这群狼是饿惨了吗，怎么这么多人都扑上来了，在大家的合力下终于有惊无险的到了我原来的住处。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突然感觉到一丝不妙，这些狼怎么和之前伤我的那匹长得好像，不会是他们的崽子吧，那会不会有什么兄弟姐妹吧，如果有那就有的玩的了，想到这里心中一惊，当我到我的门口看到好多脚印——狼的脚印。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快”“快快，进去把武器插到原来的拔出来的地方，我们有危险了”我连忙喊了起来，然后让人们进入我的营地中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;果然过了不久就听到一声狼吼“嗷呕”。远处的森林中冒绿色的眼睛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十二章-魔鬼森林&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十二章 魔鬼森林&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，还有族长，谢谢你们救了我们”嘟噜噜的族人扑通扑通的跪倒在地，“本来我们心中还有写不服气，想先养好伤在报仇，但是见到你们的所做所为，我们是真心的归属了，我们本来也是嘟噜噜部落抢来的人，但是因为他的折磨，我们不得不屈服，没有想到你们遇到危险，第一个保护的却是自己的新族人，也就是我们，我们开始不愿往前走，是因为我们知道这个地方是个什么样的地方”新的族人说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦？这是什么地方，”我和渣渣的父亲之前聊天谈过这里，但是他也不知道叫什么名字，现在听到有人知道，那可真是太好了，我疑惑的问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这个地方我们叫他魔鬼森林，一般人是不愿意来到这里的，因为这里有着很多非常大的野兽，不想瀑布外边的野兽，这里的野兽大而且多，据我所知进来过的人几乎没有出去的”新的族人又说。“你叫什么，还有什么可以情报可以提供的，这些关乎到我们的安全，你一定全部说出来”。我又问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我叫塔尔，是听我爷爷说的，他告诉我魔鬼森林应该有八百里左右，其中有豺狼虎豹巨蟒等等和外边的差不多，但是不知道为什么这里的野兽都特别的大，要不是有加丝山脉隔着肯定不会有我们的存在了，那个瀑布是唯一的入口”听着塔尔的陈述，我感觉这怎么像是什么副本精英怪什么的。着这里有好的资源，但是也有比较困难的怪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗷呕”听到一声狼嚎，“嗷呕”一片狼嚎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一声还好，但是一群狼守着外边叫，真是个心烦意乱。“快去看看我们的防御怎么样”想到之前也没有看我的防御武器被提提部落的人弄成什么样，现在赶紧看看去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快，渣渣把你手上中的矛给我，这里快被狼崽子弄坏了”还好我过来看了一下，不然就出大事了。“好险好险，给你点个赞，”我给渣渣竖了个大拇指。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“臭小子，你怎么就不把矛给我插回去，看是不是差点就让狼崽子转进来，我们现在都是伤员，刚才有和那几匹狼打过，现在如果让它们进来，我们可都得死，过来，把裤子脱”渣渣的父亲生气的说，“大师你还夸他，看我给他教训教训”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“算了算例，小孩子就该多鼓励，打怕了就没有冲劲了”我说着忙把渣渣拉到背后。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完备好防御后，这些小狼肯定没有什么威胁，安排了人轮班巡逻，有什么异样就马上叫醒大家，“大家都休息，明天再说”，招呼了大家，这上百口的人都挤在我这小地方，一些人睡到外边，围绕着火堆，院子中睡了好几队，有人守卫有人睡觉，不多时就到了白天，到了白天，狼群也就散了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“来来，我这里有些自己制作的药草。伤势重的族人过来我给你们敷上”我说着把自己积攒的药草都给用上了，这下可真是光光净净的一点不剩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我画了个地图，然后吩咐没有受伤而且比较矫健的族人，出去勘探下我曾经觉资源的地方一部分人去采药，另一部分人补充防御，感觉薄弱的地方用木头制成加强，我自己和妇女在制作好药给伤员敷上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间飞快又到晚上，勘探的人也回来，报告了状况，和我之前的状况差不多，看来等人员们在休息一天就可以开始我的工程了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二天，扩大了防御范围，然后专门做出来一个炼铁的地方这是最重要的。还有教会了他们，怎么制作草药，挖掘什么草药，然后分工明确各司其职。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进过了一段时间，人们都说痊愈了，但我知道虽然都是皮外伤也有草药的治疗，但是就这么不到一周就能好？肯定都是瞒着伤势，都是带伤上阵，让我甚是感动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资源的储备，也到达了一定的量可以说是自己自足了，种地的交给妇女，打猎的交给男人，组织了铁匠队，矿工队，有东西大家一起弄，感觉回到了那个集体劳动的年代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　 &lt;strong&gt;7天过去了，隐隐感觉有一丝的不对劲，“什么呢，到底是什么”我默默地想着，“轰隆，轰隆隆，咔”几声雷响，一道闪电，突然惊醒了沉思中的我，“灵光乍现，对了，糟糕，有问题，太安静了，暴风雨的前夕总是宁静的”我一下皱起了眉头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;站到刚刚修建好不久的高台上翘起了铁片“集合”，不一会男女老少都集合在下边，“告诉大家一个不好的消息，”台下的嘈杂声慢慢小了，“我的家乡有个俗语，暴风雨的前夕总是宁静的，宁静过后便是狂风暴雨，相信大家之前在那个狼嚎的夜里也没有睡好觉吧，但之后到现在都没有听到一声叫声，我相信这个就是暴风雨前夕的宁静，从这几天的狩猎月看出来，许多野兽也都没有了踪迹，所以这是不详，肯能会有更厉害的野兽，要到这里来，而现在我们的防御还不够坚实，所以我们得加把劲，你们也知道，这里是个什么地方，外边是有土地，但是在那场战火中我们的土地已经满目疮痍，不如这里的肥沃，也没有这里的资源，我们唯一的就是留在这里不断地强大，直到我们政府这里，如果征服了这里，那么我们正片大陆都是我们的”，我嘶吼着，做了个动员大会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好好好”“好好好”“大陆是我们的”“大陆是我们的”从来没有这种感觉，领导一百多人是如此有气势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗷呕”还正说着，就听到了一声狼嚎，然后就是响彻天空的吼叫，感觉足足有几百头之多，听得人鸡皮疙瘩能掉几地，有种世界末日的感觉，脑袋都一点懵。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，脑袋”我抱着头，脑袋有一颗光点，针尖那么大，一闪而过，然后就消失，词痛也就一下，感觉有颗针扎了一下，“原子是你吗”我心中暗问。但是得到的是无声的回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“防御，防御，把周围都点上火把，其他人不要停，炼铁的不要停，快不用害怕，我们的防御没有问题”，我不敢打包票可以防御的住，但是气势不能输。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗷呕”“沙沙沙”一大群狼朝着我们这边冲了过来，但是在快要到我设置的陷阱的时候停了下来，徘徊不前。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十三张-钢铁堡垒&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十三张 钢铁堡垒&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这些畜生怎么变聪明了，难道……”“嗷”的一声打断了我的难道然后看到刚才扑上来的狼围绕这防御圈开始转，好像在寻找这什么，“果然是有指挥，它们在寻找突破口”我给大家提醒到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伴随着闷雷和闪电，看到一群狰狞的狼脸，这些狼可比动物园见到凶多了，在它们的眼神中看到的凶残，“族人们，到了我们危机存亡的时刻了，我觉得这比你们面临过所有的敌人都要凶猛，亮出我们的利器，它们就是我们的食物，不然我们就是它们的食物”，我继续给他们打气。“把我们制作的东西安装好”在之前的时间中，我们打造了很多三角钉，还有很多地刺，还有挖了很多陷阱，就怕有一天会出现现在的情况，也不知道这个头狼有多聪明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗷呕”听到一声的吼叫，然后看到本来围绕的狼群开始疯狂的往前奔跑，像我们这边冲来，然而等待他们的是我们的第一道防御，壕沟，扑通扑通，掉进陷阱的狼都被串成了串串，呜呼哀哉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当我以为它们会踟蹰不前的时候，它们的动作令我震惊，前赴后继的继续往前行进，“TNN的人还战术？”我心中震动，这他娘的竟然如此疯狂，踩着自己同伴的尸体往前走，让自己的同伴当路，如果是这样第二个陷阱机关应该很快就会被破的。“原子大师，这样不行呀，咱们有三道防线，他们如此的亡命，我们可如何是好”渣渣的父亲急切的问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们只要杀掉领头的那只狼就可以了，但是领头的狼真是狡猾，到现在都没有出现，可恶，你先淡定不要乱，看看情况再说”我回了句话，然后就开始想办法。可这个时候只见，更加疯狂，前赴后继的送死已经一百头死在那里给后边的狼铺路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话说这狼的团结的精神，为了集体牺牲个体也真是值得人类学习的。“族人们，我们也看到了如此凶残的狼，有如此的精神，为了自己的团体做出如此的牺牲，这种精神值得我们学习，我们不应该吧不如他们，他们既然想送死，我们就成全它们，我们把所有能用到的东西全都用上，缩小活动范围，在铺设两层陷阱，相信他们到达我们这里的时候，我们是有的一战之力的“。我以命令的口吻说道，说的如同真理般。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对大家都听原子大师的，被忘了我是怎么战胜嘟噜噜的。大家开始行动吧，动作要快”渣渣的父亲也忙说。在我和渣渣父亲具有威望的吩咐下，大家很快的都行动了起来，但我相信，说服他们的不是我们，更重的是眼下的局势。关乎生命刻不容缓。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本来在周围防守的人员，全部取出自己的身上所配备的刀子，倒着插在了地上，形成了倒数第二道防线，再铺上之前剩余的地刺，形成最后一道防线。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一道有一道的防线被前赴后继的狼群破了之后，突然一声嚎叫“嗷呕”原先分散着的狼全部集中了起来，头狼终于出现了，一身乌黑的毛，和之前被我杀死的如同牛犊一般的大的那匹一模一样，难道是它的兄弟，正所谓弑兄之仇不共戴天，看来是我给提提族人带来的祸事，愧疚呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间在我的心中滴答滴答，有中了陷阱的狼的惨叫声，有我心跳声，然后这时候还下起了大雨，所有的声音，在这一刻静止一般，慢动作中，所有人的呼吸声都缓慢了下了，看着左右的人，每一个人都是凝视着远处，然后电光石火间已经到了我们的跟前，最后一道地刺钉已经在狼群的铺垫下成了其他狼的平地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们还有一道防线，上铁矛。”“杀”我的一生怒吼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“上铁矛”“杀”渣渣的父亲也喊了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“杀”“杀”“杀呀”每个人都喊了出来，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一排趴下“”出矛““杀”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“二排蹲“”出矛““杀”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三排站”“出矛”“杀”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“四排斜刺”“出矛”“杀”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“五排上刺”“出矛”“杀”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;男女老少全部拿着铁矛围成了一个大大圈子，第一排趴在地上，第二排蹲着，第三排站着，第四排向斜上方第五排向上刺，连中间的女人小孩都握长毛交叉向上，完完全全的把我们做成了一个铁刺猬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“刺，杀”“收”“推”“甩”简单的几个字，集体的行动，我们办到了，形成了一个巨大的钢铁堡垒，这就是我们最后的防线，伴随着一声声的惨叫，刺死的狼被我们旋转着扔到了另一边，换个位置继续，简直就是饿狼收割机。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗷呕”又是一声，然后大部分的狼都退了回去，好像是头狼召唤了一声，看着损失大半的狼群，头狼估计觉得该改变策略了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;说时迟那是快，只见后退的狼，迅速的回头然后一跃而起，想要跳过前面的几排人扑倒中间，从中间突破，可是一个有一个的串成了串串。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“刺，挑，甩”“转”“杀”又是一轮，狼已经所剩无几，但是我们知道，更厉害的还在后边，因为那匹头狼还没有出击。“吼”终于，在一声低吼，头狼要来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跑动的时候，都感觉地面有些许震动，踩着同伴的身体，有的狼在他的脚有的都被踩爆了，看到这个场景，我连忙说：“一会他冲过来我们散开让他扑个空”。“怎么散”有人问，我忙回答左右散，刚说完就见头狼的黑头而至，“散”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“合”很快的我们有合在了一起，“吼呜呜”伴随着吼声又向我们冲了过来，这会并没有上次那么长的起跑，“顶”密集的程度就像一堵墙一样，后边几排人一起用力，一起顶住这次攻击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;头狼吃瘪之后退了后去，然后朝着远处跑了一段距离又回来冲，“这次我们散”我忙说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;眨眼便至“散”我喊道。头狼又扑了个空。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这是什么道理，我们能打为什么不打，大师”有人喊到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“下次过来我们三四排刺挑，一排使出吃奶的劲给我狠狠刺，不要停”我急切的说，说完就见头懊恼的又扑了过来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快，杀”“呀”“刺刺刺”“杀”“老子拼了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗷”在一声惨叫中终于到地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“噢，”“吼”“我们赢了”“赢了”欢呼声满天飞。“不要大意，给我继续刺”我忙说，“上次我就被他将死不死的阴了下”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，杀，刺刺刺”又让我众人补了很多刀，死的不能再死了，只见远处，散落的其他狼逃走了，哀嚎了几声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈，哈哈哈”渣渣的父亲笑的很大声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十四章-梦想就要扼杀在摇篮里&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十四章 梦想就要扼杀在摇篮里&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你笑什么”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们有肉吃了，哈哈哈”听到渣渣父亲的回答，我也才反应过来，“哈哈确实，是有肉吃了”“哈哈哈，有肉吃了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大家还得再辛苦下，不要放松，我们的得把战场收拾一下，这么多血腥味，有可能会引来其他的野兽，收拾下重新布置陷阱”有一种胜利叫做不长久，大意失荆州呀，我忙嘱咐道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是”每个人都很疲惫，但是听到我的话又倍感精神，我相信这就是这场战斗让他们臣服。面带着笑容收拾了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谁知道这微笑的背后却隐藏这某些不为人知的阴谋。那天砍掉嘟噜噜的脑袋，以为杀死了嘟噜噜族人的心，但是谁也想不到，真正的幕后黑手却是他的军事——度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“老三，我有个计划”在远处干活的度悄悄的说着，此时说话的正是嘟噜噜的二当家‘度’。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“二哥什么计划，在这里干苦力我才不愿意”老三不屑的说着，但手中的活却没有停下来，生怕有人发现自己没有积极行动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对呀，二哥，虽然那个原子大师，很厉害，但是在人家手中总是不爽呀，想我们之前，那日子叫一个舒坦，哪像现在在这里当苦力”老四嘟囔的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你们猜的不错我们，我说的就是这件事，我相信，我们真正的族人肯定都不愿意干着这样的苦力，就算我们的头死了，但是还有我，还有你们，咱们哥几个肯定可以把咱们的族人拯救出去，而且复兴起来然后再报仇”度几个人交头接耳小声的说着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你们几个去了解下情况，一会过来告诉我，一定要是特别信任的族人，我们真正的族人，其他的人一概不要说，小心走漏风声”老二度又吩咐到。“是，”几个人都回答到，一场阴谋就这样开始了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;几天后。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;咚咚咚急促的敲门声，我打开门一群人为了过来，“原子大师，我的衣服没有了，肯定有人”“原子大师，我们的粮食不够了”“原子大师我们的好多东西不见了，”“原子大师我们的……”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一个个说慢慢来不要着急”听得我脑仁疼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这肯定是一场阴谋，这做的也太粗糙了，这么多人一起有事情肯定是有问题的，有人想要挑事情，这种事情我是不允许发生的，既然你做事情这么快，那我也就不回旋了，那就直接点，我心中这样想。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们里边有人想挑事这很明显，你以为你聪明，所有的事情我都很明白，大家都到高台来集合，我会还大家一个明白”我淡淡的说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哐哐哐”集合台的铁片响了起来，不一会大家都到了高台下，我站在高台上看着下边的人，“我知道你们有人还不死心，嘟噜噜部落的人，你们想要挑事，那就别怪我，不客气，我曾经说过，面包会有的，牛奶会有的，只要跟着我你们会很强大，不跟我也可以走，但是”我特别的顿了下又说，“你们给我搞事情，不管是提提部落还是谁，包括族长，都不可以，现在既然有人犯了那我就……嘿嘿”我的嘴角向上瞥了一下笑了两声，然后就没有说话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“提提部落的人站两边，嘟噜噜部落的人站中间，不许动，又不许说话。”我说完然后站在高台上。下边迅速的分成了两拨，我给渣渣父亲一个眼色，他立刻明白我的意思，给手下打了个眼色，我早就料定有人要做事情，就和渣渣的父亲提前商量好了，只要有问题，就采取这种方法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;悄悄的提前吩咐好的人已经手拿铁矛围在了人群的外围，已经待命准备随时出击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一分钟，一刻钟，一个小时，除了几声蚊虫的叫什么，几乎没有声音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为什么呀，原子大师你这是干什么”终于有人耐不住了说了声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“刚才谁说话，给我站出来”我说。出来的正式老四，“是我，原子大师，为什么”老四还没说完，我就打住了他的话，“给我拿下”“唰唰“的出人群的后边冲上来几个人把老四拿下，“闭嘴，给我带下去，其他人不去动，否者格杀勿论”我吩咐道，“族长，这里先交给你了，我去处理下”说完话，我就和几个守卫去了后边。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“说，都有谁”我冷漠的问。“原子大师，我不知道你在说什么”老四回答到，感觉很无辜的样子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不知道，好我让你知道”我说道着拿出了满清十大酷刑中的几个道具，“看到没有这个东西，是把你的手指伸进去，然后我们往两边拉，那滋味很好受的来来来，感受下”我给旁边的人让他们操作一下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，啊，啊”惨叫声，响彻整个房间，我相信外边的人也一定听到了，“停，来来来，这个是最舒服的东西，我这里还有很多好玩的，感觉好玩就来再试试”，我轻轻的说道，“快说吧，还有谁”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，我真的不知道，不知道你再说什么”嘟噜噜的老四说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“看到这个签字了吗，知道它是干什么的吗，这个呀，就是把你的手指甲的灰淘一淘，然后往里边钉一钉，慢慢的你会感觉到，你的心是和手连在一起的，还有你看到这个网了没有，这个是特别为你编制的，脱光了，网起来，一刀刀的顺着网格，给你做一个网的图腾怎么样，还有呀这个这个……”我一个个的介绍着，曾经都说明朝的酷刑很厉害残忍，但是在那一段时间的贪污几乎没有，这也是有可取之处，但是我不会那么残忍，只是想摧毁他的心理防线罢了，“只要你说，我就饶了你，不然我们就一个个的试一遍，或者两边”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着下边跪着的老四眼神游离不定，我知道他的心已经在动摇了，我又说道，“这当然还不够，如果你想试试，还会在你的伤口上涂上蜂蜜，然后等蚂蚁慢慢满爬上来，一点点的咬呀，咬呀”说着我的身体都是一哆嗦。感觉身上痒痒的有什么东西似的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，你冤枉我了，我真不知道”老四又说。“来呀，把蜜糖拿过来，”说着就有人把蜂蜜拿了上来，“去吧准备好的蚂蚁端上来”早已经准备好的东西，在我的说话间就拿了来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我用指头伸进蜜罐尝了一口，“好甜呀”我说声，然后开始给老四的脸上摸了一下，然后给他看了下密密麻麻的蚂蚁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我说我说，”老四缩的很紧的说，“老子什么都不怕，就是怕蚂蚁，把它拿开”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“果然有叛徒”“哼”我说着大步的走回坐在了椅子上，“说吧”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十五章-制度&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十五章 制度&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你说话当真，真的说了就没事”老四问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当然，我从开始到现在什么时候说话没有算过数”我说着就站到了他的面前，示意其他人撤了武器，“只要你说，我给你算功劳”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“功劳是什么，能吃吗”老四问。这句话把我雷的不轻，“对呀功劳是什么”手持铁矛的提提人也问。我一阵无语，也懒得回答，这个事情以后再说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你就当他是好吃的，总之不会对你不利”我对着老四无奈的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，那我说，其实我是他们的老四，老大死了，还有老二，老三，我们本来想蛊惑你们之间的矛盾，然后升级趁乱推翻你的统治”老四说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我可不是什么统治，最多算是领导，”我忙打断这话可不能让提提人当真，错误就要及时的更正，谁知道被有心人听得到后会出现什么样的事情，正所谓误会要扼杀在摇篮里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我还没有说完呢，不要打断我”老四说，“我们的计划……”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好了不用说细节，直接告诉我都有谁，我只要结果”不想听他再啰嗦，也不想管他们怎么计划，只要知道都有谁就行了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;竟然会让人们认为我是统治者，和他们的领导一样，我有那么专横吗，这样我陷入深思……。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“都有……”几乎没有听清老四说的话，因为我深深的陷入了自己的世界，我在问自己在人的社会里到底该怎么样，什么才是真正的社会，看着现实的世界，还有自己在书中了解的社会和世界，应不应该改变些什么。道德，法律，天下大同？到底什么才是……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师”几个提提部落的族人喊醒愣神中的我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“怎么了怎么了，不好意思我刚在想东西”脱口而出的我突然意思的自己把话说错了，我是大师就应该做好自己的角色，道什么歉，我又正了正身板，深沉的说“我在想事情，他都说了什么”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提提部落的人说：“他刚才说出了他的阴谋，和主谋者”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“虽然我刚才没有听到，但是主谋者肯定是老二，度了用脚趾头都能想得到”我慢慢的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师真乃神人，您说的没有错，就是度”两个提提部落的人奉承的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，把他带到高台下边，我们一起去说道说道”说着我便走向门口手一挥让他们跟上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高台之上，我和渣渣的父亲站在上边，其他人在下边，“我知道下边的各位有人不服气，为什么原来高高在上，现在却要做苦力，想搞事情，刚才我也基本了解都有谁，谁是主谋，”看着台下骚动了起来，有的人蠢蠢欲动，“我会给你们一个机会，主动承认的人，这次可以获得宽恕，不承认也没关系，没有做的人可以不动，我数三下，给你们三秒钟考虑”看着下边的人骚动，然后示意旁边的提提部落的人准备好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三，好了时间到，”“是度，是度”“是度”人群中传来一声声“是老二，”老三口中说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“老三，你，亏我这么信任你，”度气急败坏的说着就要动手打老三。“其实我早就知道是谁，只是想考验下和测试下，刚才没有说的人，给我拿下，承认的人，现在是真正的提提人了”，我看着下边说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“度，你可以什么想说的，给你个机会”我说到，其实意思就是有什么遗言快说吧，否则就没有机会了，也不知道他听得出来不。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我”度刚说出一个我字就被我的话打断了“好了你的话太多了，来人把他拉出去，该咋办就咋办吧，忘了告诉你们了，他才是嘟噜噜的真正领导人，你们看着办吧”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好呀原来是你”“纳命来”只见提提人有几个分外眼红，直接从人群中冲了出来，扑向了度，“还我女儿的命，纳命来”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“他，我交给你们了，我们说点正事”，我又补充道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我和族长也商量过，认为我们的制度存在很大的问题，下边是我和族长讨论后，制定出来的新的制度，经过这次的事件，更加体现了原先制度的缺陷”，我说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的，这是我和原子大师商量了好几个晚上所制定出来的，希望更好的壮大我们的部落。现在我们是个团体，我们这百号来人都是同一起跑线，安功行赏，奖罚分明，我现在暂代族长职位，能者任之，按劳分配，五人一组，分组长组员，50人一班，一百人一队……”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这些都是基础的，还有很多不完善的地方，剩下的我会渣渣的父亲也就是暂时的族长根据实际情况，慢慢补全，如果有意见也可以提出来。下面请族长继续，公布我们的纪律以及奖罚”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;渣渣的父亲继续这他的讲话，我回到了屋子，坐在椅子上，考虑这接下来该如何发展，话说要致富先修路，打通各个工地和营地的道路，这样挑石头太累了，应该做些车子什么的，我们需要迅速的发展。扩张扩张再扩张，任务还很艰巨，但是我相信在我的领导下会突飞猛进的。毕竟我带着比他们更加先进的脑袋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在高台下边，弄了个厚厚的木板，在上边刻着纪律以及奖罚，要求每天族人都要熟读知道深深刻到，脑子里，一个礼拜过去了，我把聪明的人召集起来让他们学习，我将常识的东西交给他们，然后然他们交给族人，感觉时间总是不够用，弄得人一天都是昏昏沉沉的，脑袋又是会很疼，但是都不是体内那个原子出现的感觉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“族长，你看这些天我们的部落也已经渐渐步入正轨了，吃的有了，知识也增长了不少，工业也发展了很多，但是现在的程度还远远不够，想要征服这片区域，我们还要有很长的路”我说着，却被渣渣的父亲打断了，“原子大师，我们已经很知足了，这些成果和治理的方法，简直就是天理，在实践之后，我发现。如果真如您所说，那日后的我们是何其的强大，真是难以想象。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“最近用脑过度，我需要休息，”我对渣渣的父亲说，“剩下的事情就交给你了，交给你我放心”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最近觉得身体有点问题，脑袋晕，似乎头疼的老毛病要发作了，说完事情，刚起身要送渣渣父亲出门，“啊“我的脑袋就像无数的针扎，疼的在地上打滚，眼前一黑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓缓睁开眼睛，眼前一片白芒“原子是你吗”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十六章-苏醒-双原子&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十六章 苏醒——双原子&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是我，原子大师，我醒了，你呢，你醒了吗”淡淡的机械的声音说了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小原子，你怎么才出来，我以为再也见不到你，”我激动的泪流满面，“你问我醒了是什么意思”我又补充着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师，大师，你好吗，我看你就沉浸在自己小小的成就上边了，我为什么迟迟的不肯出现，就是因为你的不努力，没有好好地锻炼精神力”，对面的原子说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“说的是，是我没有好好锻炼，我很惭愧，但是现在劳动力基本解决了，我和渣渣的父亲现在领导这么多人，已经慢慢步入正轨”。我看着原子说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“或说最近整天熬夜，和渣渣的父亲讨论问题，编写制度，眼镜都不太好了，看你都有重影了，你到眼镜处给我按摩按摩。”我看着对面模糊的原子说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“看到了吧，我这这个原子大师，肯定不是什么才能之辈总是靠人，你还把他夸上天”对面的原子和自己在说话，本来认为是一个原子，但现在竟然另一个原子转过了身体和另一个说话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我我”“什么情况，怎么又有一个你”我惊呼，简直要惊呆了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你的眼睛没有问题，现在的我就是两个，他是我的同生体，也是我，我做的决定他就得找反对的理由，这样我就在相互的辩解中不断的强大与自我考量中进步，你能见到我是因为我自己的努力，而不是你做了什么”原子说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你也是原子，我也是原子总这样子，会分不清的，所以从现在开始，你是原子，我是原子一号，他是院子二号，这样好区分，原子你说怎么样”，原子一号淡淡的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你果真是成长了啊，厉害”，我惊奇的说道，感觉有点不妙，聪明的人再笨的人面前总是有种不屑，而所有的条约都是建立在实力相当的基础上，而现在明显的它在某一些方面要强大于我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子恭喜你有了新的身体了，看来我得努力了。”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你不用担心，我曾经说过，你就是我，我会帮助你的，你的心思我都知道，我不会伤害你的，我只是督促你要更加努力”原子淡淡的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我心中却在想，靠天靠地不如靠自己，身体内的这颗定时炸弹，不知道什么时候爆发，它说的好，但是谁知道今后会是怎么样，原本信任的心，现在却慢慢的怀疑起对方来，人就是这样，总是不相信未知的事物，但又好奇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我知道，我不说什么，日后你会知道，我会尽我最大的努力帮助你，因为你是我的，我是你的，我们是共生的”原子一号说。我仍然抱着怀疑的态度，也不知道他是怎么看通我的想法的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你看你看他就是傻逼，现在还怀疑起我们来了，我说啥来着，那个我说啥来着”原子二号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不给你说了，我还是相信原子的，原子二号你可要记得你的底线，我们的目标是什么，没有原子我们什么都做不了甚至死亡，这是我经过无数次计算的结果。你如果再说这件事，我就不要你了，我找另一个共生体了”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，什么是你的共生体，据我说知如果是共生体，不就像量子理论中的量子纠缠理论一样，在什么地方你会找到和你一模一样的共生体，你做什么他做什么。但是你说的什么”。我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你说的不对，我的共生体和你所说的那个量子纠缠理论中的现象是不一样的，我是找到和我相同的物体，但是我能控制它，随时可以将它清除再重新寻找，但是它具有我的能力，你可以这样理解，我的共生体，他的核心是我控制的，是可控因素，不是什么不可控的，不然我也不会找他，你也不会看到他”，听着原子一号的解释，我是越听越糊涂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“都什么跟什么，你能给我讲的详细点吗，我的物理学的不好，你给我补补课”我有点郁闷的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不说了，给你说，对你没有坏处就是了。他是我的智囊团，是我专门找出来的，就像是你们大财团中不可能全部投赞成票一样，总有个人投反对票，而且要找出来理由。”原子一号说是不说了，但是还是解释了一下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师，你醒醒”“这原子大师怎么了，不会是死了吧”“说什么胡话呢，原子大师还有呼吸”一帮人被族长叫了过来都在看我怎么了，而我却不知道，他们接下来要做什么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“看我的，噗”一个族人，喷了我一脸的水。“好了时间到了，有人再叫你了，再继续下去也不知道他们会做出什么事情来，你要继续努力，只有精神力强大我们就可以更好的交流了，到时候你也可以知道我在想什么做什么，就像现在的我知道你在想什么。到时才能真正的达到共同，好了你走吧”说着就一张手空中推了一把。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哎，我还有话说，哎哎”身体猛地倒射出去，眼睛刚睁开就看到一群人趴在我的面前，“哎，要干什么，我好了，没事了，都散开”我急忙说，不然就有人要亲我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，以前有个病倒的人，就是怎么叫都叫不醒，就叫我们部落最丑的姑娘亲，每次都是没有亲到就醒了，看来还是真灵。”一位族人说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“真是够丑的，估计连原子一号都受不了，还好醒了来，不然我这可就算是毁了”我心中暗自嘀咕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好了没事，都是因为族里的制度劳累过度了，休息休息就好，都散了吧，我在休息会”，我给所有人解释道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师辛苦，原子大师好好休息，我这就带着他们离开”渣渣的父亲说，“臭小子，渣渣，快去给原子大师倒些水，瞧你没有颜色的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好嘞，我这就去”渣渣屁颠屁颠的跑去倒水。“不用了，不用了”我忙说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可是手脚灵活的渣渣早就没影了。不一会去惊慌的爬进来“原子大师，原子大师，有狼，有狼”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么，有狼，怎么回事，他们竟然还敢来，看我不取了他们狗命。”我厉声喝道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十七章-狼-阿尔法&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十七章 狼——阿尔法&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不是不是，是狼，”渣渣气喘吁吁的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么不是不是，又是的，你不要着急把话说清楚”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不是我说，让我先喝口水”渣渣喝了口水继续说，“是狼崽子，我们族人打猎回来带了些狼崽子回来了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“狼崽子，”我突然想起了阿尔法狼，这虽然不是人类第一只狗，但是这可以成为提提部落的第一只狗，就这样吧，我们来训练几只狼成为我们的帮手吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我有个好主意，其实在我们很早之前，我们华夏的人就已经将这些狼崽子，驯服成我们的帮手，后来慢慢的我们把它称为家犬，到现在我们叫他狗，他的嗅觉非常灵敏，奔跑也快，是我们捕猎的好帮手”我给提提部落的人说着狗的来历。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，你是想驯服他们，为我们所用”渣渣的父亲反问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这不可能”“这怎么可能”“不可能”“他们那么凶残，怎么可能乖乖听话，我不信”众人纷纷表示不相信。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你们先不要杀他们，交给我，我来给你做示范，到时候你们就行了”我自信满满的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我信，我无条件的心，原子大师就是真神，是智慧的化身”渣渣的父亲说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“族长，你不要这样，你这是盲目的崇拜，你要时刻报有怀疑态度，这样才能是你成长，不然我看你族长的位置，很快就让位了”我笑着调侃渣渣的父亲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“族长，我们不相信，虽然我们也很信服原子大师，这根本就是不可能的事，我的兄弟的手就是被这家伙咬伤的”一位族人说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我就是相信原子大师，管你们怎么说，我就是觉得原子大师肯定可以，你们走着瞧”渣渣的父亲坚定有力的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“谢谢，族长的信任，刚才是和你开玩笑，这次你的眼光没有问题，果然是族长，我们很早的时候就会调教小狗，小狼和小狗都是一样的，才出生什么都不会，都是老狼教给他们的知识，然后人们和狼之间的仇恨，被小狼继承了去”我说着喝了口水，“就像是我们小时候，什么都不知道，不会吃饭，不会撒尿，也知道部落之间的矛盾，我干打包票，如果你不告诉孩子们，部落之间的冲突，我相信，部落之间应该会很和平，不会有什么打仗呀，流血呀。”看着下边的人听得津津有味，好像恍然大悟似的，我也乐此不疲继续道，“这就牵扯到教育的意义了，给你们说太多你们也不知道，简单点讲就是，记录我们把我们的错误和成绩记录下来，然后让后代不在去犯错，将有用的记录下来，使孩子不走弯路。这就是进步，我在我们华夏的地方就是很普通的人，主要因为我们有非常深厚的知识积累，和文化底蕴”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦，原来如此”一群人惊叹道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就像是我站在高高的山顶，我是不是比山还要高，所以你们要学习，现在我就教给你们驯化之术”我如同老师授课般说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，”一片欢呼，“原子大师，原子大师”“哦”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“静静，静静，把小狗拿过来，没有小狗怎么教，不，不，是小狼”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，我这就去叫他们”有人撒腿就出去了，不一会提着几只小狼进来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“第一步，首先要给他们起个名字，让他们熟悉你的声音，直到让它记住你的声音，要不停的对他说话，和它聊天，我们就先给他起个名字，叫它——阿尔法”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“来来来，阿尔法，来来来，阿尔法，阿尔法过来”我说着，给他们示范。得到的呼应确实“厄恩”的叫声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师不行呀，人家小狼完全不理你呀”，渣渣的父亲反着调侃我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对的，这是个过程，是需要时间的，接下来我就要说第二步了，食物诱惑，就像是小孩子爱吃蜂蜜一样，这就和养孩子一样，却比孩子好糊弄多了”。我说着就那一块肉放到了小狼再的鼻子前，“咦，动了动了”“傻帽，这就本能反应，给你的嘴边放块肉你也动”人群中议论了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对没有错，就是食物诱惑，你给他吃的，然后叫他，一次两次，叫它养成习惯，然后当你叫它的时候他就会答应，过来，以为你给它吃的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对对对，我女人每次打我的时候就会很大声，现在我每次听到她很大声的时候就知道她要打我，我就会跑”有人说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没错，就是这，你小子不错，知道相互对比了”先就这两步，等教会他们，让他们知道是在叫它们先。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“阿尔法，阿尔法，过来。这个叫贝塔，这个吉他，叫几个小孩子，过来，一人一个看谁养的好，调教的好”我吩咐道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“渣渣快来，给老子领养一个，回家好好给我养，养不好，看我怎么揍你，”渣渣的父亲厉声说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“族长，你这样严厉，小心渣渣也学坏了，到时候让小狼崽有了报复心理，那可就是养虎为患了，养虎为患估计你也不知道什么意思，就是养了个白眼狼。”我给渣渣的父亲说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师什么意思，我不明白”渣渣的父亲问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就是，你把你儿子养到最后，等你儿子长大了，把你揍一顿，的意思”我笑着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“他小子敢，看我现在不揍死他，”渣渣的父亲朝着渣渣看去，“你说你干嘛，臭小子”然后回过头来说，“原子大师看他不敢，嘿嘿。“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;”好了，好了，对自己的儿子温柔点，不管是什么人，都是将心比心呢，你对他怎么样，他就会对你怎么样。儿子最好的老师就是父母，父母的一举一动都是孩子的榜样，看在眼里记在心中。你们要好好加油“我语重心长的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦，对了，我一个周后会对你们的训练进行考核，只要能完成任务，就会得到奖赏，至于奖励的东西，你们到时就知道了。”我笑了笑说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“保证完成任务”渣渣站直说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈，不错不错”我摸着渣渣的头笑道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我看好你呦”双手指着渣渣又说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十八章-入侵脑细胞&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十八章 入侵脑细胞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坐在阁楼上，望着远处黑漆漆的森林，湛蓝的天空挂着一轮月，那个月亮还是那个月亮，而坐在椅子上的人已经不是原来的那个少年了，深邃的眼神中渴望着回家的道路，“原子你还是那个原子吗”我在问自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夜里的风虽然不是很冷，但是保暖很重要，不然原子一号又要嘟囔自己了，拉了拉身上盖的狼皮，“好吧，我就来练练精神力吧”心中暗自说着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小渣渣，你带着阿尔法到远一点的地方玩去，叫其他的小孩也不要来打扰我，”我听着楼下的小狗叫，说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小渣渣和你听话，很快和同伴还有小狼崽去了远处。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安静了许多，只剩风声，我缓缓的闭上眼睛，慢慢的放空自己的身心，放松放松在放松，走进了那扇光门，咻，一下我就被吸了进去，果然精神高度集中就越是容易看见光，并容易进来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，我是原子一号，原子二号有个提议”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“今天见到你可挺容易呀，而且清楚了很多，这是怎么回事”今天的我看到的原子一号和二号清楚了许多，我欣喜的问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那是因为你的精神力强了许多，还有我们也强大了，所以彼此看到的彼此都清晰了许多”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我也没做什么，精神力变强了，怎么变得”我疑惑不解的问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“所谓精神力就是把你的精神高度集中起来，然后做一些事情会事半功倍，这只是很简单的举例，我们觉得它将是个很强大的东西，这个我们以后再细细讨论，现在首要的问题就是我和原子二号有个大胆的想法，这个想法有点危险需要经过你的同意才能继续进行，”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的，是的，很危险，胆小鬼还是不要尝试的好”原子二号接着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你这是在用激将法吗”我不屑的说道，“原子一号，你说怎么个危险法，你说来我听听，我信你”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，我我们有个大胆的想法，这个想法就是，入侵你的脑细胞，这项工作是非常危险的，毕竟这关乎你的健康，和生命问题，”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你们要做什么，”我问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我还是详细的告诉你我们的计划”原子一号说。“竟然还有隐瞒，你不是说我们是相互没有隐瞒的吗，可恶”我愤愤的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧，我说，我知道人类的记忆是有选择性的，但是每一个记忆都是一张张图片，然后组合起来就是影响，继续细分就是光束映射在你的眼睛，然后储存在你的脑细胞中，但是不是每一张图片都可以看得清，这就是你之所以会遗忘，而不是过目不忘”，原子说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我猜得到了，你是想改造我的脑袋，让我过目不忘是不是”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不对，其实每个人都有过目不忘的本事，你看过的每一个信息都储存在你的脑袋中，我们要做的事情就是把你之前的信息全部挖掘出来，这是个很巨大的工程，因为我们自身的缘故，本身不能储存很多东西，因为你的记忆碎片都比我们大，我们需要在你的身体中建造一个储存厂一样的东西，这会相当的疼，虽然我们很小，是原子的大小，可是在这里有的东西不是那体积来计算的。”原子一口气说了很多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你说啥”我没听清。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“额”原子二号，“你个傻货”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“靠，原子一号你把它给我消了”我要气死了，这样天天怼我，我愤怒的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“开玩笑的，要有幽默感，我听清了，但是不懂，我说下，你看我理解的对不，就是你想提取我的记忆，但是你没有足够的空间，要用什么硬盘之类的将他储存起来，然后慢慢看，要什么那什么，就是类似电脑硬盘的东西”。我回答到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没有错，就是这样，但是比那个复杂的多，这种东西应该叫做离子储存器”原子回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩木，我考虑下”我想了会说。可就在这个时候原子二号的声音响了起来，“就你这种犹豫不决的人还是一号看上的人，真是令人费解，犹豫不定必定送命，哈哈，快点退出吧”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“二号，闭嘴”原子一号小声的呵斥到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一定是阴谋，但我就不行了，我答应”，我说到，我知道这是个危险的行动，但是这种机会我不会错过，我想知道，我想知道呀，这到底是个怎么样的脑袋，有这样的机会我是不会的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话也不多说直接就两道光芒射向了无尽的黑暗中，可我的眼睛却跟随了去，这样让我大感惊喜，这不是也带着我一起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊”好疼好疼，眼前看到了一幅幅画面都是自己以前所经历的，历历在目，每一张书本上的字是这样的清晰，包括不经意看到的都能看得到，而且每一个字每一个墨迹，往后退，看到就像是一个巨大的图书馆，没有尽头的照片储存库一样。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，我们现在就要开始了，如果你要继续跟随，就要集中你的注意力，接下来可能会很痛，刚才的疼痛只不过是九牛一毛的感觉，现在你只是看到你以前的东西，接下来我们就要复制了，然后建立储存”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“说干就干别啰嗦，不然原子一会退缩了怎么办，动手吧”原子二号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩，”原子一号点了点头，化成一道光迅速的离我远去，伴随而来的便是&amp;rsquo;啊&amp;rsquo;的一声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，我日了怎么这么疼，原子一号，原子一”还没等我喊完第二遍，我就被脑袋的疼痛刺的退了出来，然而正等我准备，再次进入的时候，我的眼前，经历的了一幕幕，简直就像是回到了以前的世界，刚跨一步，就像是迈进了另一个场景，出生时候的样子，原来年轻时候的妈妈这么美，爸爸也这么帅，比照片上强多了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，头疼，原子你在干什么，”我实在疼的受不了，一转什么又是一个场景，自己怎么这么傻，高考的试卷怎么会写错，明明是看过的题，答案就是，“啊”又是一转，她，原来每一分表情都透露出那么喜欢我，千，你现在又在什么地方，原来这个女孩这么爱我，以后一定要找到你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;层出不穷的记忆就像是虚拟现实般的出现在我的眼前，这就是你所谓的记忆储存吗，原子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续下去我不知道我是否还能制成的住，“原子一号，你要悠着点呀”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;痛并快乐着，牙口已经渗出了血。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子更猛的要来了，你挺住呀”，原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“来吧，我挺得住”刚说完，“啊”叫了一半的声音，就翻了个白眼，一头栽了下去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二十九章-获得科技树&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二十九章 获得科技树&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嘭嘭嘭”“原子大师你没事吧”听到我大喊大叫的，提提部落的人敲门问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;没有回答，“原子大师，原子大师我们进来了”破门而入的提提部落族人进了来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着我躺在地面上一动不动，焦急的说，“快来人，按照原子大师的说法，掐他的鼻子”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗯”一声深深的吸气，我醒了过来，掐这个人中还真是管用，幸亏我给他们教了这种方法，不然他们又找那个臭的姑娘来亲我，亲上我这一辈子的清白就毁了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好了，我没事，都下去吧”我说道，这些事情发生了好几次，我都解释了好几次，现在的提提族人都见怪不怪了，说让他们下去他们就下去了也没有多说什么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，原子一号”等他们走了之后我又悄悄的进入了我的精神世界里想找原子一号问问情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，你怎么变小了”看着远处的原子一号，我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，都怪你，一号是为了不让你疼，怕你挺不住，用自己的能量保护了你的精神世界，如果不是他出手，估计你早就死了。”原子二号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这不是没事了，谢谢你呀原子一号”我说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没关系，这也是一种成长，还好我们都没有事情，告诉你一个好消息，还有一个坏消息，你想先听那个，原子”原子一号声音很小，很明显他很虚弱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好消息吧”我看着原子一号慢慢的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我还是先说坏消息吧，坏笑就是”“咳咳咳”原子一号没说完咳了几声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这也太形象了吧，是生命体？我自己疑惑的问自己，原子一号难道是生命体。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“坏消息就是，原子一号太虚弱，需要休息，我替他说吧，接下来的工作我替他完成，我可没那么好心，你的事我不管，你自己看着办，好消息，还好你看的书，走的路够多，积累的知识，我们整理出来了”原子二号淡淡而且迅速的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你说那么快那么小声，要死呀，你也要挂吗”，我本来就不太喜欢原子二号的设定。然后又说到“原子一号你能把它的设定换一种吗，这个脾气我没有办法和他合作，交流都难”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不能”原子一号说。原子一号表示剩下的交给原子二号了。缓缓的转过头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你继续，你继续，重新再说一遍，我没有听清”我无奈的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“巴拉巴拉，给你说那么多过程你也搞不明白，就是经历了千辛万苦，我们在你的脑袋中建立一个巨大的知识库，而我们就是搜索引擎，你想要什么知识，只要我们有的就可以找出来给你，包括你之前遗忘的东西”。原子二号不耐烦的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么，什么，哈哈哈，哈哈哈”我听到这个我简直要惊喜的上天入地的感觉，这不是开挂吗，我这疼没有白挨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我都说了，就是，你这蠢货，你要我说几遍”原子二号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我知道，我知道了，我当然听清楚了，这就是你不懂人类的幽默了，我就想在得意一下，感受下获得的成就”我边说边笑，“哈哈哈”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“来来来，给我把工业的发展科技树给我调出来”我淡定了下来问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不可能，再说了我的能量也不够”原子二号回答，“你应该说什么东西，什么事那一张那一页，看这就是界面，就像你在百度一样”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我去屌炸天，这功能也太牛叉了，”我惊叹道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不过你的储存空间有限，到一定的时候就得清理，或者改善你的脑袋，也就是所谓的硬盘本来很大，过了些年硬盘的体积变小了，你现在每一份东西都会存储下来，所以我们进行了优化，对比存储所以不至于重复，不然你的脑袋早就撑破了”，原子二号高谈阔论着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子二号，我看你挺正常的吗，不像以前那么二，现在倒挺像原子一号的”我说着，但思维还是沉浸在获得新能力的情绪里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不错，现在的我就是原子一号”听到原子二号的回答，我回过神来看向原子二号，“我去”不由得惊到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;只见原子一号变得透明了起来，慢慢的靠向了原子二号，原子二号也慢慢的变得模糊，渐渐的两个原子融合在了一起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这原子二号不会是把原子一号吞噬了吧，这下如果没有原子一号的约束，这原子二号岂不要为非作歹，我本来就和他不对付，这下就要对我不利了”我心里想着，然后就下意识的冲了过去，一把抓住原子一号和二号的融合体，但是就在我伸手抓的同时，他们一起散了，飘飘荡荡的在另一处凝聚而成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你是原子一号还是二号”我问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我是一号，虽然我很虚弱但是……我还不至于被二号吸收”原子一号淡淡的说，“正好相反，我把二号吸收了，现在我的能量补充了不少，所以现在的我也等于说是恢复了”原子一号。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着恢复了的原子一号，刹那间，我的思绪万千，我在想，他会不会强大了把我也吸收掉呢，我该做点什么，是拼命还是示弱还是。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，你不必惊慌，我知道你在想什么，我是不会吸收掉你的，你我共存亡，这个我早就说过的，之前我也在想要不要吸收原子二号，考量再三我还是决定这样做了，”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为什么，”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“首先你不喜欢原子二号，从开始就不喜欢，本来我是打算过一段时间，悄悄的找到代替品在干掉他，然而为什么提前，是因为在刚才我很虚弱的时候他的思想中有一丝，很细微的变化，他想干掉我，我不能让这个种子发芽，简单点说他就是个残次品，正所谓梦想就要扼杀在摇篮里，所以我就把它先干掉了，虽然他不会对你我造成什么影响，但省的以后麻烦，这还是有必要的，一举两得”原子一口气就说完了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原来如此，那他之前所得话是真的吗，你成功了吗”我问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不，是我们，我们成功了，现在我们拥有的，你脑袋中知识库的搜索功能，所有你看到过的都可以找到，而且可以继续扩展，包括现在所看到的东西都会记录下来”原子一号回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“耶，我们成功了”我笑到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那好，给我整理一下，科技从基础到尖端的科技树吧，我们按照科技树来发展，这个事交给你了”我对原子说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“科技树？”原子一号说，顿了下“好的，我知道了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十章-意外之喜-煤炭&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十章 意外之喜——煤炭&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走出精神世界，坐在椅子上，“哎呀有点晕”忙扶了下椅子。看来得补充点能量，果然是个大工程，吃饱喝足躺在床上，一觉到天明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可是原子一号你在我休息的时候还在不知疲倦的工作，科技树整理的事情，也整理的差不多了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个月在大家的忙碌中悄悄的过去了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展真的很快，现在的地方已经可以说是一个小村中，在我和族长的商量下，在村子的路口立了个村碑——“提提部落”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走在自己的曾经的营地，这样的变化实在是翻天覆地，建立了学校，建立了粮仓，建立了工厂，麻雀虽小五脏俱全呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转了弯，看到的是我最得意的——造纸厂，四大发明中国的造纸术，虽然现在制作出来的都是很粗的纸，这可是人类进步的阶梯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，不好了，我们的战士扎克伤的很重，请您救救他”我忙扶住过来求助的族人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“走，快去看看，怎么回事，什么样的伤”我边跑边问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“扎克，他在打猎的时候把猎物最近了洞穴，可谁知道那里边有一个黑乎乎的大怪物，把扎克给抓伤了，给他的胸口留下了深深的伤痕，现在都奄奄一息的了，大师你一定要救救他”扎克的妻子留着泪急切的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“扎克怎么样”，已经到了扎克的家中，族人都在周围，看着扎克我问道，但是没有回应，我忙摸了摸扎克的脖颈看他怎么样，幸好的是它的脉搏还算正常，只是昏迷不醒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没事情的，情况还好”我又看了身上的伤口，“没有大碍，都是皮外伤，没有伤到骨头和内脏”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这该死的畜生，怎是不安分，以我们现在的战斗力还给欺负了，走我也时间长没有活动筋骨了，告诉我那畜生在哪里”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师那个家伙真的真的很厉害”有人说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我就不信了能有多厉害，我们现在有长矛，巨斧，弓箭，最重要的还有你们，还记得我们怎么杀死那个巨狼了吗”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不是呀，大师，这些我们到知道，可是扎克，算是我们勇猛的战士了，可那家伙的皮很厚，我们根本就扎不进去”有人回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦？什么东西，给我描述一下他长什么样子。”我问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“它长长的身体，有着一个尾巴，趴在地上，乌漆嘛黑的，然后鸭子一样的嘴巴”你一言我一句的讲着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我将他们描述的组合了一下，然后想到最有可能的不是鳄鱼就是蜥蜴，但是黑色的是什么鬼。我心里想着，这个地方本来就是鬼地方，这种生物谁知道呢，既然你刀枪不入，但是万物都是怕火的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“该带的东西，都得带上，这次我们给他准备另一件礼物，带点木头，让他尝尝火的滋味”我说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“听大师的，走”“走”“替扎克报仇”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那个洞口离这里还挺远，足足走了二十多里路，还比较隐蔽，之前探索过但是没有发现。看来日后要地毯式的搜索。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“它在这里，原子大师，就是这个洞。”扎克的好朋友愤怒的指着洞口说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“把干木头拿过来，点燃，然后找一些潮湿点的东西，放上去，我们把它熏出来。”我给族人说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，大家赶快去弄”小组长吩咐道。一刻钟，半小时，一个小时，过去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“怎么没有动静呀大师，不会是把他给熏死在里边了吧”有人问我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“再等等，据你们所说，这种生物，是水陆两栖生物，所以很会闭气”我说着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“吼嘶”的一声，一刹那就从洞口中冲了出来。好家伙这么大，“果然没错他是个大型的蜥蜴，这里真么会有这种东西，快，瞄准他的眼睛，还有脖子下边，给我狠狠地射”我大声的喊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咻咻咻”“咻咻咻”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“吼，吼”的叫声证明了这是那家伙的软肋，“听到了吗，我们弄疼那家伙了，不要怕，都没有那头狼厉害，”看着那头蜥蜴想要跑，我激励着族人，加把劲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不知道是熏得它晕乎，还是这只蜥蜴很弱，很快就把它给弄的不动了，刚好翻了个肚皮，给我们。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好机会，把长矛插进去”然后看着一个族人从远处把矛狠狠甩了过去，各个命中，“奈斯”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我说不会里边有个更大的家伙吧”我让族人在洞口再熏了一个小时，确保没有东西后把烟用自制的鼓风机抽了出来，然后我们走了进去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在黑漆漆的洞中，然我想起了南极的那个洞，一阵倒吸凉气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;洞中虽然不大但是人们可以直立行走，几十米后看了一堆蛋，怪不得这只蜥蜴如此好搞定，原来是生产不久比较虚弱呀，要不然可不是这么好搞定的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“或说这个地方怎么这么热呢，感觉都有好几十度呀”我觉得身边的温度能有四十度左右，感叹道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是呀原子大师，我们再往前边走会不会被烤熟呢，哈哈”有人开玩笑的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好呀，我们再往里边走走，看看会不会烤熟”这样的情况让我倍感兴趣，说着就往里边再走了一段距离。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;什么东西绊了我一下，“哎呦，我去这该死的石头”说着就踢了一脚，可是当我踢出去之后，我突然感觉有一种熟悉的感觉，我拿着火把仔细的看了一下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈，哈哈哈，哈哈哈，知道这是什么吗，知道这是什么吗”我开心的像个傻子一样问着周围的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不知道”“不知道”“这是什么，不就是个石头吗”人们回答到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不对，不对，哈哈哈哈，你们再猜”我又问，真的石太开心了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“黑色的石头？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈哈，哈哈哈，这是煤，这是煤，这是煤，我可找了你太久了，这个东西能帮我们大忙，我们要发达了，爱死你了”我就像个疯子一样，这实在是大喜事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师你没事吧”“原子大师”一群人叫着我，生怕我是不是疯了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“走，回家，我没事，我们发达了。快回去把这件事告诉大家”我兴奋地朝着洞口跑了去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“把这些石头带一点回家，我们要升级拉。”我说。“大师是不是疯了”“不许胡说，大师有他的道理，大师肯定是正确的”人群中议论了起来，但是都做着我说的事情收集齐了煤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这不是煤炭吗，太好了，哈哈哈”自言自语的我，说了他们都不会理解，还不如回去给他们演示一番。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十一章-真正的钢铁军团&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十一章 真正的钢铁军团&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“铛铛铛”铁片声响了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“集合，集合”我兴奋的说，“都安静”看着台下骚动了人去，“大家都知道我们今天是去做什么了，扎克的仇我们报了，但是我有个好消息要告诉大家。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这么快，不愧是大师”“我还在家洗衣服，这么着急，这么么多人，什么事情，跟我们女人有什么关系”“我们还有事做”“还把全部落的人都叫来了”台下的人议论着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“看到我手中的东西了吗”我指着手中的石头问，大家都面面相觑，不知道是什么东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是石头”、“是黑”、“是…不知道”有人回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这是煤，是煤”我笑到，“这是煤呀，我们的新能源，这个东西可是好东西，我们之前用的木头，一块这个东西顶这么大一堆木头，”我抱了抱空中给他们比划了下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“来，我给你们演示”我让人把木炭少的炉子弄出来，把新搞得煤上了上去，拉动着风箱，当出现了蓝色的火焰的时候。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哇。蓝色的火焰”“哇”所有人都惊呼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“来把你的剑放在上边”我叫人把他们的佩剑放在了炉火上，在蓝色的火焰，不一会变通红。捶打在捶打。不久之后过水，“来比试一下”我又说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;说着族人用之前的剑和这把高温煅烧的剑相互劈砍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但看到结果后，众人都大声叫好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“此乃炼器之术，火，是个神奇的东西，所有人类进步的阶梯都是来源于火。温度越高的火焰，造出来的东西就越厉害”我说道，“现在的火焰还是基础但是，比木材做的火焰厉害百倍，这个东西我们学会使用他们，这个还有很多用处，我们要挖掘他们，这个东西就在扎克受伤的地方，从现在开始，我们要改用煤炭”。我激动的都语无伦次。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们就用这个东西改进我们的武器，和生产，然后下一步就是征服这个魔鬼森林，我相信有了这个东西，征服它将易如反掌。”我坚定的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接下来的很长一段时间就在人们的修路，炼铁，挖煤中进行，所有的人都没有懈怠，因为他们看到了成效。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;家中的烹饪工具，到田地中的农具，再到运输工具，还有到武器，所有的一切，都在朝着钢铁的方向发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民之根本衣食住行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;穿着方面，我教给他们纺线织布，现在每个人都有衣服穿，有被子盖，棉花的种植等可以说穿衣保暖得到了保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;食物方面那可就多了，采摘的谷物，教给了他们种植之术，现在都是可循环可持续发展，有人专门研究着杂交之术，畜牧业也大力的发展野猪驯化成家猪，山羊驯养成家畜，有肉吃有奶喝，慢慢不在外出打猎。植物方面，教给他们嫁接，移植之术，已经开始慢慢的出现了大批果园，以至于食物不在单调，还有草药园，以备治病的需要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;住的方面，已经由原先的木质房间，渐渐的变成了砖瓦建筑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通方面可谓是让提提部落称奇的进步，轮子是他们从来没有想到过的东西，而现在直接就有了铁轮独轮车，原先好几个人才能运输的东西，现在一个人都可以完成。在他们的眼中简直堪称逆天。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而我的地位也在他们的心中更加的高大。这一切都要归功与原子一号所总结出来的科技树，我有很多东西想做，但是不知道怎么一步一步的来。太超前了恐怕提提部落不太能接受，有了这个科技树体系，我就可以很快的有条不紊的进行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钢铁铠甲，钢铁弓箭，钢铁剑矛，在这些东西一步步的造出来的同时，我们的步伐没有停下，足足八百里的土地，魔鬼森林，就这样一里一里的被我们征服，所有的野兽不是屈服就是成为我们的口粮。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;矿场，田地，工厂，营地，虽然只有这一点人，但是我们有武器。但是也有一个问题就是人少，需要吸纳更多的人来壮大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过去了一年的时间，每一个日夜，我们都在进步，我们都在发展，也是时候检验下我们现在的这支钢铁军团了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;之前一直听说外边有个很强大的另一个部落，在他的眼里提提部落和嘟噜噜的部落就是小打小闹，据说那个部落有着上千人，这也是我们为什么一直不敢出去的原因，当他们看到我们先进的东西的时候，人们就会想到占为己有。而这个时候的提提部落虽然有相对于他们先进的武器，但是在人数悬殊的情况下是很难胜利的，两倍很容易，十倍就不容易了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;所以我一直在想这个问题，足足策划了一年之久。我们不断探索，就是为了找到可以制造火药的东西，土枪制作了不少但是都没有子弹，这很尴尬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看来我们得出去做点交易了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过去的一年中，我用纸写了很多自己脑袋中的东西，给他们讲了很多，这帮人也很聪明，学的很快，正因为他们心灵纯洁，然后单纯的人在做事情上边总是持之以恒，学习能力很快。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人类的进步离不开交流，所以早早的培养了一批外交人才，也就是生意人，我将他们放出去和之前说的更厉害的部落交易了部分的产品，他们对先进的技术也是很感兴趣，但都是以物易物。但都没有交易到可以制作火药的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在人口出现了问题，我就开始让他们交易人口。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但是这种情况被这个强大的部落——卡迪部落，发现了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“报告，族长大人，据我们跟踪，他们的去向是魔鬼森林方向，到峡谷的时候就不见了”一个士兵给卡迪部落的族长报告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么竟然是魔鬼森林，这帮人到底是怎么生存的，真不敢相信。”卡迪的族长酷比说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，竟然是魔鬼森林”“魔鬼森林”下边的长老都议论了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你们再去探探下去吧”酷比叹声说道，然后陷入了沉思。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师他们，果然对我们很感兴趣，不过按照你的做法他们没有能追的到我们”渣渣说，如今的渣渣可成长了不少，就是一名出色的商人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不错，我们先这样让他们知道点，然后看看他们的反应，到时候看能不能……嘿嘿”我说了一半笑了几声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“希望可以成功吧”心中暗暗的说了声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十二章-蒸汽机&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十二章 蒸汽机&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师，真如你所料，他们真的不和我们交易人口了，怎么办？”渣渣急匆匆的从大门跑了进来问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这我知道了，我是怎么教你的，遇到事情不要着急，慢慢说，他们还要什么动向，看看你打探的消息如何。”我坐在椅子上说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是，原子大师，是我着急了，可是现在该怎么办呀，卡迪族的人已经不和我们做生意了，我们的人口问题又成问题了”渣渣说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就这些？不用急，你把我们做的刀子拿过去给他们瞧瞧，然后只展示但不卖，对了在多带点人，然后小心点”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦，我知道了，哈哈哈，好的我会小心的”渣渣笑的很开心，多带点人我也不用太担心，毕竟我说的多带的人是我精心训练出来的，这次的安全问题是没有问题的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;渣渣就这样按照我的吩咐去了卡迪部落的集市。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“买种子”“买布袋”“我尊敬的客人看一看瞧一瞧啦”街上的吆喝声，看着不胜热闹，我们提提部落，一定要……。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“卖铁器，提提部落的铁器，提提部落的铁器，坚硬无比，防身工作的好工具啦，卖铁器”渣渣吆喝着，顺便把腰间的佩刀摆在了地上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;街上的探子很快就把消息传到了，卡迪部落酷比的耳朵里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“族长，提提部落的人又来了，这次看到他们卖的东西，有一件像是武器的东西，而且看起来很厉害。”卡迪的探子说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么东西？再探”酷比说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小哥，你这些铁器怎么卖，想换什么东西”酷比的探子装作买家过来问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“尊敬的顾客，我的这些铁器，可以完美的取代，耕种的劳具，这种铁器，更加耐用，更加轻便，不信你看看”渣渣说着就用锄头在地上抛了抛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咦，果然很好用，这个不错，不知道小哥想换点什么东西。”卡迪的人说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“尊敬的客人，我们小小的提提部落依然是很缺人口，当然是想换一些奴隶，但是卡迪人不愿意，我们就换一些这种石头，不知道有没有。”渣渣从口袋中拿出了一块金矿石。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不管什么时候金子都会是很有用的东西，在我的说明下，让渣渣他们去卡迪的部落换取更加有用的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这种石头有是有，但不知道怎么换”卡迪人问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经过一番讨价还价后，终于是完成了交易。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小哥，不知道你的这个东西可是卖的东西，”卡迪的人指着地上那把银光灿灿的刀问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“尊敬的客人，你说的是这把刀呀，这可是我的贴身之物，保命用的。”渣渣故作深沉的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“刀？这种东西叫刀，怎么使用，可否演示下。”卡迪人问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“尊敬的客人，将您的矛可否给我，看到这个矛身，我这个东西，可以将它轻易的削断，你信否”渣渣说，说完卡迪人便答应了，渣渣手起刀落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咔”“零”的一声，矛身应声而断伴随着一声刀颤抖的声音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“吸”倒吸凉气的声音，还有充满的贪婪地眼神。“这把刀，我可是不能卖，就如同你们卡迪人不卖人口一样”。渣渣说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着如此厉害的东西，眼红又害怕的卡迪人，迅速使了个眼色让人传话，渣渣很眼尖，明白了，不顾客人的阻拦直接就和周围的聚拢并且迅速的离开了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走的时候给那个卡迪人说，如果想要这种刀，就让你们的族长亲自到魔鬼森林来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，和你说的一样，他们果然看了我们的武器，很眼红”渣渣说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，剩下就是等待了”我笑着说，让人感觉一切尽在掌握中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我让人们都散了去，我激动的走到了地下室，这个地下室是我专门为聪明的人做的可以说是研究中心了。这里有着些聪明是我专门挑选出来的，这些人首先就是要对知识极度的渴望，而且没有什么争权夺利的心里，争权夺利的人，给他们建立有专门的圈子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今天为什么这么激动，主要是因为一项研究即将有结果，那就是——蒸汽机。在很多个日夜里都在为这个蒸汽机的制作而尝试。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然知道蒸汽机就是那么一回事，由蒸汽推动活塞运动，但是在这个物资缺乏的地方，实现起来确实艰难异常，但是我们努力地去完善，其中经历的爆缸，和漏气，等等挫折。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今天终于就要有突破性的成绩了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师”当我走下楼梯进入地下室，问候的声音就想起了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师，就等您了”艾因说道，这个名字是我给他起，说到艾因，却也有一段词，算是很理智的词，总的说他很努力，废寝忘食，如饥似渴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，那我们开始吧”我说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三，二，一，点火”弄得跟发射火箭一样，到数完三个字艾因就用开始点火。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有艾因当然有斯坦了，哈哈，这就是我给研究所里的人起的名字，各个都是牛逼冲天，也希望人如其名，将来有大的成就。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“动了，动了，”伴随着人们的呼喊声，机器有一次的开始动了起来，难点不在于动了，而是在于耐久，和稳定。正所谓打江山容易守江山难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“噗嗤”“噗嗤“的喷气声音一声接着一声，机器由黑黑的颜色慢慢变红，一分钟，两分钟，减慢速度，加大燃烧量，各项功能正常，一个小时过去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哇，成功了”“哈哈哈哈”我心中的喜悦，真是不言而喻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哇吼，成功了”“成功了”大家都欢呼雀跃，有的却流下了眼泪，这些都是激动的泪水。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师我们的任务完成了，你说的第二项研究是什么，现在能告诉我们了吧”艾因兴奋的说，很是迫不及待。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就喜欢这样对知识又渴望的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大家，静一静，淡定，不就是个蒸汽机嘛，”我顿了下，然后露了个鬼脸“哈哈哈，我们成功了不容易呀”故作深沉然后有开心的大笑，皮一下，也容我高兴下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“第二部计划，就是解放劳动力”我手上比了个胜利的手势说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，什么是解放劳动力，是什么呢”感觉像是商量好的，竟然异口同声的问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“解放劳动力就是”我说道一半从口袋拿出一张纸，“哒哒哒”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十三章-简单自动化&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十三章 简单自动化&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“解放劳动力就是这个，看，哒哒哒”我兴奋地给他们展示我画出来的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;他们都围了过来，好像看稀有动物般的争先恐后。“不要着急，咱们去桌子上看，我给你们讲解，这个东西其实也不算是研究，只是，把我们的研究应用与实践，这种东西我们叫他简单自动化，你们把这个东西记下来，以后会用到很多”，我不急不缓的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，这个叫简单自动化，有什么用呢”特斯问道，但是还没等我回答，艾因就开始说，“特斯，我说你呢，大师不是教给我要自主思考，不能什么问题都问东问西的。我猜这个自动化，就是自己动不用我们动手的意思吧，原子大师不知道我猜的对不对？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不错，也不对，你只说对了一半，简单自动化，在现在的技术上只能说是半自动，还是需要我们操作，但是一个人借助着自动化器械可以干十个人的事情，比如这个蒸汽机，我们只需要一个人给他加热，让它动起来，利用这个活塞的运动，然后通过传动系统，就可以干许多事情，比如让轮子动起来，这个我给你说一般，然后你们想，给你们一分钟，想想看他都能做什么，可以结合我给你们的图纸看”，我一口气的说了一大堆，因为我太想进行下一步了，但是也想让他们自己发散下自己的思维。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这个，带动这个，再带动这个”艾因看着图纸一边比划一边念叨着，“啊哈，我懂了，我们可应用它做，原子大师之前说的车子，”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这个传送带”“炼铁”“车床”一声声的回答，都在我的答案中，这让我很是满意，“不错不错，你们的想法都很好，这些图纸的设计我都懂，但是不精细，我需要你们将这些粗略的设计精细化，然后利用我教给你们的知识将他们实现出来，这张图是是我记忆中的车子的东西，希望大家可以把它研究出来。还有其他好几种东西，这对于我们的生活将是一个质的飞跃，我们将一举跳跃到，蒸汽时代，希望大家好好努力加油”，我有深深的讲了一段话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着一个个如饥似渴的研究员拿着手中的东西如获至宝般的研究，我心想果然是没有选错人，他们是值得托付的，虽然有点言之过重但是没有错，他们是可以信任的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你们给我把你们所想的东西，写一个方案出来，我给你们审阅一下，不用居于我的思想的束缚，发挥你们的想想，这也算是我留给你们的课后作业”，我又补充道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是”他们异口同声的说了声又埋头研究。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我悄悄的退了出去，关上了门，回到自己的房间，躺在自己的椅子上，父亲母亲，你们一定要等我回来，我还活着，一定不要难过，我是被困在这里，有一天我一定会回去的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“父亲母亲，今天在我的带领下，提提部落的人们创作出来了蒸汽机，这是个质的飞跃，在物资贫乏，我一步步的教给他们知识和生活的技巧，这里边的智慧也有你们的一部分，真希望你们能看到，按照现在的这个速度，我感觉不用几年我就能创造出轮船到时候就可以回家了，希望我们能早日相聚吧”写到日记的最后，不由得低下两滴泪珠，爸爸妈妈我想你们了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;擦干脸上的泪痕，躺在了床上好了可以开始继续我的精神世界之旅了，“原子一号，原子一号，你人呢”，走了一大圈，才找到原子一号，他正坐在桌子的后边抽泣着，也知道干什么呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这一年的时间，原子一号把建立的储存空间，更加完善了，现在看上去就像是个图书馆一样，这个房间放这些知识，那个房间放那些事件，分门别类的整理的是相当的有序，我也经常睡觉的时候来到他这里来，熟悉翻阅以前模糊的知识和事情，有时候想家了就来到这里看看图片，但是这种看照片一样的，又让人倍感伤感。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子你在干什么”回过神的我看着抽泣的原子问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没什么就是看到一本小说，眼睛进沙子了”原子一号回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不是吧，你哭了，你可是个原子，不应该有感情的吧，你到底是什么东西，”我惊讶的问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你才是东西，我不是东西，呸，我是东西，呸、呸呸，你不是东西，你才是东西”听着原子一号破口大骂，我更加诧异。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我去，你这都学会了，看什么小说，竟然有这样的感染力，把你都感化成精了，你个原子精”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子二号，你再干什么，啊，原子是你呀，什么时候来的”有一个原子从售价的后边走了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我去，什么情况，你又搞了一个”我指着作为上的原子二号问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的，我又找到一个，我也该不断的进步。”原子一号回答，这个样子才是原子一号的风格。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就说呢，哭哭啼啼的怎么是原子一号的风格呢”我恍然大悟的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“找我什么事情”原子一号问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这不是看你孤独吗，来坐坐，不欢迎我走了”我说着就往外边走“不打扰你和二号干大事了，哈哈”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“欧，对了，下次别忘了把二号的身体也换一换，不要总弄的和你一模一样我都认不出来。”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这样吗”看着就像是变戏法般的二号原子变成了一个妹子的样子。“我靠，不是吧，你不要这样，我是会忍不住的，丑一点，样貌平平的就可以了，不，不能丑一点，你弄小孩子就行，起码要养颜”我说着原子一号一下又变了一个。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，初音未来，这个不错，就它，那我就不打饶你们了，嘿嘿”我走的时候奸笑了一下，“哈哈哈哈哈，我就不打扰了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二天中午，真是睡了个好觉，我还做梦上着网打着游戏，却感觉站都站不稳，“原子大师，醒醒，醒醒”艾因推着我的身体，叫醒了我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么事情，我还正睡觉呢”我有点气愤，但是看到是艾因就忍住了，要是哪家的小孩我就要打屁股了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这是我们的作业，我们连夜做出来的，我们做出来就迫不及待的拿过来让您帮我们看”艾因说道，看着满脸的喜悦。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哎呀，真不错，就按照这些东西开始制作吧”看着厚厚的东西，满是数据的图纸，我细细的翻阅了一边，看大致的数据没有问题，就说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看来理我的下一步计划又近了一步了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十四章-知识就是力量&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十四章 知识就是力量&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;知识改变命运，这就是知识的力量，能做出来当然是好事，孺子可教也。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八百里土地等着我去开发，有了这些工具，我们开着拖拉机奔小康，哈哈哈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，卡迪的族长真的一个人来求见了”还没等艾因他们走，又有人上门来通知我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这么快，看来真是个当领导的料呀，当机立断，我倒要看看他过来怎么说，那你们派个人把他从峡谷那边接过来”我吩咐道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“他这次来如果不错所料的话，应该是来谈合作的，我要想个办法让他和我一起过来发展魔鬼森林，把它慢慢同化掉，有了，有个好主意，这就要借助知识的力量了，哈哈”心中默默的念叨着，忍不住的笑了两声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“卡迪的族长酷比到了，原子大师，”酷比不久就被族人带到了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哎呀，酷比族长，真是荣幸，见到你真高兴，欢迎来我们提提部落。不知今日来此有何贵干”我寒暄到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，久仰久仰，看来你不是本地人吧，看你的肤色，但是你这纯正的语言，怎么如此的……真叫我惊讶，我这次来不是您让我来的吗，这就有点明知故问了吧”酷比口不饶人的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈，相信您也看到了我们的东西，而且真的就一个人来了，这让我佩服，佩服佩服”我手上做了个作揖的姿势，“你猜的不错我确实不是本地人，我来自华夏，很遥远的国度，说来话很长，但是这都不重要，重要的是，我现在可以代表提提部落，而且这些东西都是我做的。你看了这些东西，一个人来，我相信你是个很有责任的族长，为了族里的发展，会付出任何代价，所以我有个提议，我们合作怎么样，我相信这也是你来到这里的目的”我直接说出了酷比的想法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师就是大师，我这次来也是为了合作一事，看到你的武器，我们很向收购一些，我们的部落算是个大部落，我想利用这些武器，这片大陆整合在一起，然后共同发展，我曾经听过一个商人说过，他航海来到此地，想要交换些东西，可是我们没有他就走了，看着他的船很高很大，还冒着烟，”酷比讲到这里却被我打断了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么，你说的船是不是很坚硬，有和几个地方都冒着烟，”我激动的扑倒酷比的身前问道，扶着他的身体，这可是轮船呀，如果是真的我就有可能回去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的是的，有好几冒烟的地方，走的时候还会很大的响声，呜呜的，但是他说这个地方什么都没有不值得再来了”酷比说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“额”我又失落的坐了回去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师”酷比的声音叫回愣神的我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩，好吧我们继续”看来还是要一步一步走，想谈好当下的事情，上天你真会开玩笑，给了我希望，又给了我失望，不过我可是纯正的乐天派，有轮船就一定有回家的希望，这个先要有足够的人力再说，“酷比族长，我们继续谈我们合作的事情，我知道你是个很在乎你的族人的族长，但是发展这件事情，我还是比较在行，我又先进的技术，你有人力，说白了，当时在你的族里卖人口，我就是这个意思，因为我却人，但是现在看来我想买下你整个部落，你先不急着答应，我带你看几件东西。”看着脸色阴沉的酷比族长我拉着它去了高台处，广场下已经放了事先准备好的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“开始吧，交给你了，特斯”我把演示的工作及交给了特斯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是原子大师”特斯回答，然后开始了，“酷比族长，这是我们的矛，纯钢铁制作的，拿着他们可以这样子，一组的给演示下，”“吼，吼吼”“刺”“挑”“杀，杀”“杀”特斯刚说完真正齐齐的十人手握长矛演示了一番，气势震天，足足武出了百人的气势。看的酷比目瞪口呆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“酷比族长，来我们看这个是我的刀子，你可以切下这个木头试试，”特斯说着拿着刀递给了酷比，酷比拿起刀在木头上切一下，就像是切萝卜一样，拿着刀都不想放了，“既然酷比族长这么喜欢，原子大师说如果族长喜欢就送给族长，我们这可是多的是，哈哈”特斯又说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还没等特斯说完，“这是什那么，这硬疙瘩是什么东西，”酷比简直就像是个好奇的孩子问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这是我们最新制作的东西，这个叫做蒸汽机，看加点煤炭，加点水，来演示下”挥了挥手说，然后看着硬疙瘩，呼呲呼呲的动了起来，带动的巨大的磨盘，“酷比族长，我就演示到这，还有很多，”特斯说着突然戛然而止，什么都不说了，径直的走了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;酷比是个聪明人，追了几步问，但是没有得到回应就明白了，“原子大师”然后到我这边，叫了我一声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你回去吧，好好考虑考虑，我也不难为你，我有技术，你有人口，如果你真得为你的族人好，那就来我们这里，这是最好的归宿，你当然可以领导你的族人，但是必须听我的，我们一起征服这片大陆，不然，嘿嘿，你也看到了我们的东西”我说了一半。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;酷比默默的带着刀走了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这一夜，酷比，盯着手中的刀坐了整整一夜，第二天中午，酷比看起来苍老了不少，他叫来了族中的长老商议……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过了几天，有一封羊皮制作的书信，送到了我们这里，上面写着，“原子大师，你是对的，我说服了族中的长老，虽然有些人还是不同意，但是我还是办到，你的技术，和知识令我折服，我同意，今后我的族人就是你的了你看什么时候过来接手，”看出了话语中的不舍，但是落后就要挨打，或者灭亡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;卡迪的酷比是个明智的族长，但也是个懦弱的族长，本来还行让他接班渣渣的父亲，但是这种轻易投降的人，算我看错了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我摇了摇头叹息了一声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“族长，你看什么时候派人去交接下”我把这件事情交给了渣渣的父亲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“知识呀，知识，好东西”我更加深信了知识就是力量。看来我要更加让我的人民认识到知识的重要性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十五章-资源紧缺&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十五章 资源紧缺&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交接的事宜很快就完成了，花了半年的时间将权力分化，然后进一步同化，现在整个魔鬼森林中的人团结没有二心，都在为自己的部落努力，而这个部落就是提提部落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在的人口大概是两千多人，在八百里的土地上，还算是广袤，但是对于工业的要求还是不够，大力的发展对资源的消耗，简直就是花钱如流水。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;烧砖烧瓦盖房子，修桥铺路建围栏，虽说是八百里说大不大，说小也不小，但是在我们做出了蒸汽机，经过几度的改进，加上齿轮传动轴的进一步改进，做出了车子，这可以说是跨时代的东西。这也让人民更加信服，看到了他们的作用，和发展的速度，更加相信了知识的力量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，我们的矿山没有矿了，怎么办”这句话，久久的回荡在我的脑袋中，这就像是个晴天霹雳，没想到这么大的矿山竟然这么快就没有了东西，被我们采空了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;派出去的勘探者也是没有消息，这让我很惆怅，资源紧缺，发现的几处地方，能撑多久这个也说不定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其他部落，吞并了几个，建设好了才能吸引人口，现在虽然比起其他部落来说比较先进，我也放出去商人，宣传我们的文化，吸引了一些人口，但是还是不够，想要整个大陆，还是有很长的道路要走。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有人说过，什么是人才，就是用有限的资源创作出无限的价值，还好钢铁这个东西是可回收资源，将以前做的很多淘汰的东西再回收，科技的发展很是良好，还有政策也很不错，就是资源的问题是个大问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;想到了世界上的几次大战，都是为了资源，不是人口就是政策，这些东西，也让我想了很多，这些矛盾要扼杀在摇篮里，要么科技进步精兵强将，要么就是侵略占领。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我想这些东西要同步进行，没有什么选择题，有用的都用上。这就是我的决定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在已经可以算是千人的部落，当然在政策和阶级上，不用那么多人一起搞，我就叫来各个小队的领导，这就算是领导班子，开会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“今天叫大家来，有两件事情商议，第一件事情，就是我们面临一个问题。这个问题很是棘手，那就是资源的问题，我们在不断地壮大的同时，不断的消耗资源，虽然我们也在不断的探索，勘探，但是还是赶不上我们的消耗，这是一个问题，第二个，就是我们的政策已经不再适应当下的实际情况，这也是我们面临的巨大考验，当然这个需要大家的共同努力，相互扶持。我会给出大纲，然后剩下的交给你们完善”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“把你们的总结报告说一下吧”族长说道，“渣渣你先开始”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“又拿我开刀”低声都囊了一句，“现在我们的人口有两千五百人，男人女人一半一半，性别还算均衡，在实行了一夫一妻制度之后，我们的许多麻烦都解除了，还有实行的土地人均分配，也消除了很多矛盾，多劳多得的社会之都也取得了巨大的进步，……总之我们的社会制度蒸蒸日上”渣渣说道，看着当年的小男孩现在已经可以侃侃而谈，我甚是欣慰，看来可以重点培养做下一任的族长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“军事力量方面，我们在采用了原子大师的，训练方法，还有战术思想，经常分两队进行模拟战斗，现在身体素质已经达到要求，养兵千日用兵一时，现在大部分战士，完成训练任务后，就去帮助工人一起完成建筑任务，也是井井有条，稳步进行。”提亚说道，提亚是在训练中表现突出的士兵，现在已经可以说是整个战斗组的总组长，这也让人们相信每个人都有当上领导的可能，功劳决定地位，所有人都奋发向上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“教育，医疗，等服务方面，也按照规定稳步进行，现在我们建设了，初级，高级，还有研究部门，医疗方面也是相当健全了，总之现在的问题虽然不是很多，但是我们会迎难而上，战胜它的。”丽雅说，丽雅是非常有爱心的一位女孩子，也是非常有能力的，为人和善，所以选她做这个类似与妇联主任的职位，相信在他的带领下社保这方面也是会有条不紊的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“吃穿住行方面，我们的住房已经变得统一整齐，每家都有固定的号码，每个人都有固定的身份统计，经过调查人们对穿着方面本来并没有什么追求可是当穿上棉布做的衣服，都觉得很舒适，农耕方便基本实现了自给自足，甚至有的还有剩余，肉类基本已经可以又圈养的牲口提供，所以在这个方面也是没有问题”杰克说完了，看来杰克还是需要锻炼下语言的组织能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“看来大家的工作都很上心，这点我很欣慰，这与我说了解的基本一样，但是也是有许多不足，希望大家今后继续努力”我说着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啪”门开了，走进来的是爱因，和斯坦两个人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，我们迟到了”爱因说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没关系，你们说，也让大家听听”我笑着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗯嗯，在大家的共同努力下，我们的图纸设计的也是有目共睹，总共发明100项，大的发明，有蒸汽机车，蒸汽磨盘，巨型车床……”说着说着，看着所有的人都慢慢的走了，“哎~什么情况，我们都还没有说完呢，你们怎么就走了，这也太没有礼貌了吧”看着一个出去的人艾因着急的喊了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因呀，你的成绩是有目共睹的，而且你们的工具已经应用于实践中了，就不用再报告了，这些东西，你再说下去就是显摆了，你不觉得这是对知识渴望的一种亵渎吗，你应该反思下吗”族长说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因，没关系，科学的世界你还有很长的路要走，今天过后我给你们教一点新的东西，”我笑着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么东西什么东西”艾因和斯坦急切的问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“化学”我说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么是化学，什么是化学，化学就是，”，我还在念叨。“原子，原子，你在吗”突然听到了原子一号的声音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你们先回研究中心，明天再说”我说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原子一号找我什么事情呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十六章-二阶原子&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十六章 二阶原子&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回到了房间，我关上了门坐在床上，缓缓的闭上了眼睛，走向了那扇光门，“原子一号，是你吗，你在哪”走到了精神世界里的图书馆我问道，但是没有看到原子一号。走了好几个房间都没又看到，“原子一号还真是调皮，你人呢。”又是一扇门。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咳咳，原子，是我，”突然看到了初音未来，才想起这是原子二号。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“怎么是你，原子一号呢，他在哪里，是你叫我还是他在叫我”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号在新建的实验室里，等你很久了”初音未来说。这个萌萌的虚拟投影，又是让人想入非非，可是我是有自制里的人，而且我也是有心上人呢，不由得有想起了我的小千，“小千你可一定要等我哟，我一定会早点回来的”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嘎吱”我推开了实验室的门，“我去，这个地方可以呀，你什么时候做的”看着这各种仪器，各种设备，我不由得惊叹道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子呀，我等你很久了，这些东西都是这一段时间的成果，我们好久都没有见了，你忙着你提提族的事物，我忙着我微观中的事物，各司其职，这不是很好，但是今天，有个重要的东西需要你帮忙，看看我的实验室怎么样，咱们先不说这个东西，我们先放松下，聊点轻松的话题，你的成绩我也看了，非常的不错，起码现在已经步入到机械时代了，就如我们商量的下一步教给他们化学，你将一群没有开化的人，在这么短的时间里能教育到现在这个样子，真是不容易呀”原子一号说，虽然说了很多但总觉得原子一号似乎有点什么事情瞒着我，又不太愿意说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不要这样咱俩什么关系，有什么话就说，我也不会藏着掖着的，这些成绩不算是么，也就一点点的成绩，没什么，有事你就说。”我看懂了它的心思，话说我是怎么看懂的，难道这段是的锻炼是有作用的，或者说是他太虚弱了，我看不见得有多虚弱的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你说的对，我不应该藏着掖着，那我就说了，近一段时间我是有个计划，也为之准备了好久，那就是我的进化道路，你看，这些”说着原子一号双手一挥，就像是太空舱一样的十几个门从墙面打开，缓缓走出来的是十几个原子一号，但是都没有表情，想的很是僵硬，“这些都是我这一段时间找的同阶原子，我需要将他们全部注入我的体内，然后进化”，原子一号说出了最终的目的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“怎么注入，像上次你吸收原子二号那样，如今的二号呢，也要吸收吗”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的，就像是上次吸收二号那样，但是这次是同时注入好几个，所以精神力不够需要你的帮助，额，现在的二号看起来还不错，我看你也不讨厌，就留着它，但是其他的都要一并被我吸收，只有这样我才能进阶，这样我就可以做许多以前做不了的是情，当然这对你也是有很大的帮助的。原子一号说完了，我也算是听明白了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那等什么开始吧，需要我怎么帮你呢”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咱们先不急，我先看看你的精神控制力如何了，这是三个乒乓球，你先把他们控制一下，”原子一号。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这个就不用了，我们不是用精神力打过乒乓球吗，这个没什么难道，”我说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“同时操控三个就不一样了，你试试”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我用我的精神力，集中在了三个球上边，确实有点吃力但是还是完成了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩，不错，怪不得我现在有点看不透你了，果然是精神力比以前请了许多，果然没有看错人，相信我们以后必定成就一番事业。”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“成什么成，我现在最想做的事就是回家，家里的人如果有个什么一二，我可就后悔了，不知道现在怎么了，是年纪大了，念家了还是怎么滴总想家，好了好了不说了，还是叫脚踏实地，一步步来，来吧开始吧”我不耐烦的说，希望早点结束去忙其他事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好那就开始吧”原子一号说，“我会在需要你帮忙的时候叫你，提醒你怎么做的，来吧，我先吸收第一个，第二个第三个，这些都不用你帮忙，你只要控制牵引住其他的就可以了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，来吧”我说了声就坐下了闭上了眼睛，如果说现实中已经闭上眼睛，这里边在闭上眼睛，那我岂不是再次进入精神世界，这会不会就像是盗梦空间中的第二层梦，“原子，不要想其他的，要集中注意力”原子一号的提醒让我回过了神。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;闭上眼睛了我，集中注意力，看到十几个微微的光点，这就是能量体，有一个能量体很亮，我相信这个就是原子一号，因为有三个光点已经开始慢慢变得若有若无，过了一会就完全消失了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当光点完全消失的时候，其他的光点开始变得有点躁动不那么安分了，给人一种想要逃离的感觉，“原子，帮我束缚住他们，不要让他们跑了”听到原子一号的声音我有点措手不及。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我要怎么做，才能束缚住他们”我忙问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“用精神力紧紧的盯着他们，然后看谁想要逃就使劲的看请他的本质，就像把焦距调小，使劲的撞他”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，我试试，”说着就开始做，我努力的看清他们模糊的光点。“啊，”我刚调小焦距使劲的撞过去，随之而来的就是一阵词痛，却不知现实中的自己已经口角留下一丝血迹。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，好疼原子一号，这是怎么回事，”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就是这样，干的好，”电光火石间，原子一号又吸收掉两个，还有五个，“你在坚持一下，我很快就好”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，啊”又是一个，疼的不行了“不行了，原子一号你快点我坚持不住了，脑袋疼，心口也疼”我实在有点忍不住了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，很快”又是一个，四个三个，两个，还有一个。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“最后这个交个我了，原子，谢谢了”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“成了，二阶原子，二阶原子，哈哈哈”原子一号笑着戛然而止，“啊，原子怎么了”看着晕倒的我，担心的问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我在迷迷糊糊中感觉有个人抱着我，是妈妈还是爸爸还是小千，是场梦吗，可是眼睛怎么都睁不开。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“原子你安心，剩下的交给我了”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十七章-体内的科研中心&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十七章 体内的科研中心&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“初音你把原子已到房间去，让他好好休息。”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好的一号，嘿嘿，话说原子和一号长的可真是一模一样，如果一号不变身的话”初音笑嘻嘻的说，开心的一蹦一跳的把我抱到房间去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，就交给我了，你安心吧”原子一号心中暗自说着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“从原子的所有脑部信息中所了解到的，不止是科学这门学科，还有玄学，神学，占卜学术，五行学术，等，但是他受这个世界的影响，理解最深的却是科学，既然你这次帮我这么大的忙，那我也因该做点贡献，就用我现在的力量帮助你建立个科研中心把，从你的脑海里，我看到你在现实中的科研中心简直太垃圾了了，我这里建立个标准的科研中心”原子一号望着远去的原子念叨着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哎呀，从何着手呢，我来看看你的信息库把”说着原子一号的手一挥，出现一个虚拟的搜索框，“总是这样搜索真是麻烦，要是原子的编程书籍看的再多一点，我就能根据书籍编写一个语音搜索引擎，看来还需要我自己钻研一段时间才行，到时候就实现语音搜索了，”原子一号，在搜索栏中搜索着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当时原子一号建造这个大图书库的时候只是粗略的分类，这些属于什么，那些属于什么，然后现在用到了只需要输入就行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“看来原子，科学领域最厉害的应该是量子领域，但只是粗略的知道。那好就现在了，原子分裂，”原子一号说了声，自己复制了一个自己，“再分裂”没有反应，“看来就这样了，以现在的能力就只能是二阶原子，两个，想要继续分裂还需要继续努力了”原子一号淡淡的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧，就叫你原子三号了，到时候等原子醒了，再给你换个外形，现在就是这个样子，你和我一样我看着也顺眼”原子一号说到，但是原子三号什么反应也没有，保持着微笑，就像是个机器人，没有声音，没有回应，但是原子一号的脑袋中想起的回应是“好的知道了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“很好这也许是原子最希望看到的通阶原子了。说干咱们就干，”原子一号说，“科研中心的物理部分，我暂时将物理部分分为，初阶实验室，中阶实验室，高级实验室，量子实验室，微纳米实验室，还有待定实验室”原子一号看了看原子三号，表面没有点头也没有眨眼睛，但是脑袋中的回答却响了起来，“化学实验室，我们也是分为，初阶，中阶，高阶，高分子复合等，生物实验室，初阶中阶，高阶，待定，空间实验室，天体实验室等这些都只是初级，因为这些他了解的都是个概念，所以这些都只是待定”原子一号又看着三号说，仿佛对着镜子说话一样，而镜子那边的三号却丝毫没有反应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些基本都是科学的组成部分，当然数学微积分等都是基础内容，在急锣密鼓的布置了一大堆事情后，原子一号和三号开始忙碌的干了起来，制作材料的制作材料，拼接的拼接。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原子一号，由于现在是二阶原子，可以控制一阶的原子甚至可以控制二阶的，将一阶的原子还有更小的粒子分解合成，然后在重组，制作出来的材料可比任何工业上的水平都高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊”“有什么都东西在吞噬我周围，撕裂着我所看到的一切”我看着周围不断消失又出现了的场景，这种感觉就像是经历着不断的世界末日却发现是场梦，这是真么回事，每每的消失都是那样的痛苦，“原子你怎么了，你不要吓我，我得赶快去找原子一号”初音看着痛苦的我自言自语道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号原子一号，原子好像很痛苦的样子”初音急切的想要跑到实验室的方向，但是脑海中响起了声音“初音，你不要慌，当初没有给你权限，现在我们把这个共享给你，这就是……”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子三号主要负责拼接和安装，偶尔帮忙制作一些简单的材料，每每制作材料的时候，在睡梦中的原子都会感到疼痛，这主要是因为制作的材料都是在原子的细胞中提取的。原来如此，知道了”初音笑着说道，“这下我就安心了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脑袋中的原子一二三号都忙碌着，外办的人也不闲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师”族人们叫了几声还是没有得到回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这可怎么是好原子大师都这样子好几天了，再不醒来，族长你就那决定吧，毕竟您当时没有原子大师的时候也是你做主”族人说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不行不行，这个主我可做不了，这个问题太大了”渣渣的父亲说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大家先静静，这个问题，还是等原子大师醒过来再说”渣渣的父亲又补充道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我来了，什么事情，”艾因和渣渣一起赶了过来，“原子大师那时候说了，如果有什么事情，他不在的话，告诉我们俩，他还没来的及通知大家，”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师的脉搏还有气息都很正常，可就是不醒，现在我们有了新的发现，好像是他说过的东西，但又忘记叫什么了，不知道需不需要去探索，而且这次的探索将是个艰难的路程，需要到山脉的另一端去”族长告诉了艾因和渣渣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当然要去”“什么东西”渣渣和艾因同时说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就是之前原子大师说的象什么，胶什么的东西，而且说是很重要，之前原子大师说重要让我们和其他部落交易的时候留意，现在知道了就马不停蹄的赶了回来，但是原子大师却这样睡了好几天了”商人岂可说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们在叫叫原子大师，原子大师说过，只要足够的心诚就可以叫醒他，”艾因说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这种说法只是让他们好理解，其实在这种心诚的同时，抛却杂念，可以用他们的精神力高度集中，这样我在自己的脑海中也是可以感觉的到的，这样就知道是怎么回事，然后就会强行醒来，但是这次，我虽然是感觉到了，可是在我的脑海中依然被撕碎了，因为原子一号和三号还在建设着科研中心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十八章-探索者的捷报-橡胶-石油&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十八章 探索者的捷报——橡胶、石油&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“既然原子大师醒不来，那我们召开紧急会议吧，老爸，你真是都这个时候了还不叫我们”渣渣说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好小子，你这是翅膀硬了，不给老子面子了，老子做什么还要通知你”渣渣的父亲说着，怒气冲冲的，但是心中的喜悦是难以掩饰的，因为他知道他的儿子现在长大了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好了，好了去集合各个组长让后我们召开紧紧会议”渣渣的父亲说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过了一会整个房间都充满了人，不光是各个组长还有好多族人，“好了，各位族人，我们现在召开会议，现在我们的原子大师，一直沉睡怎么叫都叫不起来，但我相信，这是上天对我们的考验，现在我们发现了新的资源，以前原子大师说的象什么，胶什么的东西，但是他离我很远，我们需要组织一批人，作为探险队去寻找，这个需要我们自己做决定，如我们新制定的制度，当有主意不能定的时候我们需要进行投票来决定，在这里我先做个表率，我和渣渣投支持票”渣渣的父亲说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“从理论的角度上，应该投支持票，因为这是我们需要的东西，但是大局上看我们不能冒这个险因为实在是有些危险，未知和无知都是可怕的东西”斯坦说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“所以呢，你怎么投，但是你不管怎么投我都投支持票，我支持探索”艾因说，“正所谓，敢于挑战，敢于探索，我们在知识的道路上要勇敢，无知没有错，但是我们要敢于挑战”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，说的好，我们是个勇敢的部落，我们不畏惧，我们敢于探索”“我投赞成，”“赞成”“赞成”“反对”“如果我们的族人死在路上怎么办”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，安静，”渣渣的父亲吼了一声，渐渐的声音安静了下来，“我们现在开始投票，不用吵，我们民主公平。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人们都拿了字条塞到了箱子里，然后排好队，站在了下边。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“投票完毕，我们开始数，赞成，赞成，反对，赞成，……反对，赞成”渣渣把票读完了，“好了想必大家也都听到了，毫无疑问的，我们都是勇敢的人，不畏惧，勇于探索，其实就算是没有赞成的人，我也组织族人去的”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，我们勇敢的勇士，有谁愿意去”渣渣的父亲问道。“我去我去我去”声音络绎不绝，但是听着怎么这么别扭。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就算大师不在我们也要做出点成绩给大师看，是时候证明自己了”提亚说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“提亚，这件事情就给交给你了，交给你我放心”渣渣的父亲说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“莱克，你好好照顾原子大师，其余人都散了，该忙什么忙什么去”渣渣的父亲吩咐道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“立正，稍息，跨立，你们是我挑选出来的，是我认可的，这次的任务很危险，是我们没有涉足的地方，你们有没有信心完成任务”提亚问道，“有”下面的十个人回答道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是个人，就相当于尖子中的尖子。“说什么我，我没听到，说话像个娘们”提亚激将这说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“有”“有”“有”底下的人怒吼道，感觉自己受到的羞辱，各个努力地喊出来证明自己不是个女人似的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“提亚，提亚，这次的任务把我也带上”突然跑过来的艾因喊道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“还有我”渣渣也跑了过来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你，你们，哈哈”提亚笑道，“不行不行，这太危险了，再说，你俩这身板……”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这是命令，大师曾经说过，你得听我的”渣渣说道很是严肃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我是科研中心的小组长，没有我你怎么知道哪些东西是橡什么，胶什么，如果有新的发现你错过了怎么办，所以你必须听我的，至于渣渣你随意”艾因说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着渣渣严肃的表情，提亚有点不知所措，再听到爱因的说法后想了想，“好，科研中心，大师当然是对的，就听你们的吧，但是在外边得听我的，不然生命可是开不得玩笑的”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“渣渣你给点面子，毕竟是我带的手下”走过来搭着渣渣的肩膀然后小声的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，那我们出发吧”渣渣也小声的说，意识到自己的错误了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“勇士们，出发”提亚命令一出，整齐的上了蒸汽车。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有了蒸汽车还有不断铺路的帮助，不到一天就到了魔鬼森林的边缘，“下来我们得徒步行进了大家检查装备，还有口粮，然后开始出发”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一天两天三天.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“怎么还没有回来，这可急死个人，不就三天的路程是不是遇到什么危险了渣渣父亲”渣渣的母亲问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“呸呸呸，说什么不吉利的话”渣渣的父亲说。“再等等说不定有什么重大的发现，我们去再看看原子大师”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，你醒了，感觉怎么样”初音问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“还行，就是脑袋好疼，你怎么会在这里，原子一号呢，我这是梦里还是在我的脑袋，还是在现实中”在不断地撕裂我的梦境，我都分不清现实还是梦境，我弱弱的问初音，生怕还是在梦中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你已经醒了，这是在你的脑袋里，原子一号已经在做收尾工作了，他给你建筑了一个科研中心，就在你的脑袋里，本来我还不知道，可是后来……是他制作东西需要提取你细胞中的物质”初音说着，我的脑袋又是一懵，但是这回定了下神回了过来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么，科研中心，不是有了吗，还做什么，做就做把我还搞得这么，这是搞什么，走带我去看看”我很生气，但是没有力气有声无力的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好的，这边，我扶你”初音的服务真是喜欢，温柔的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号你搞什么”还没有进门我就说着，一边推开了门，“我靠”刚要破口大骂但是眼前的场景，让我目瞪口呆，什么叫整洁，什么叫先进，什么叫……据我所知简直可以算作是国内最先进的实验室，每个房间，每个气门还有各种各样的仪器，都是我见过但是没有摸过的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嗡~”“嗡~”什么声音，“原子你说的够久了，再不醒外边的人可就着急疯了都，去吧，改天再聊，我还没完成呢”原子一号说，说着就有一股推力从我胸口传来，看着原子一号的两个幻影，然后眼睛一睁，“我去，怎么这么多人”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师好消息，好消息，探险者的捷报，有橡什么胶什么了”我看着手中的东西，这不是橡胶吗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三十九章-化学的回炉重炼&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三十九章 化学的回炉重炼&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈哈，”我还准备骂他们，我刚准备再回去看看我的实验室，眼睛瞟过艾因的手上，马上就是一亮，“谢天谢地，这不是橡胶吗，”没有笑出声，激动的泣不成声，我立马就想到了热气的材料，这可比煤炭的发现厉害多了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦，对了，这就是橡胶，之前只记得模模糊糊的象什么胶什么的，我记得这个东西非常重要，当得知这个东西出现的时候我就和这次的探索队伍一起去了，果不其然是大师描述的那个东西。”艾因看着激动的我自己也激动的说着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大功，大功劳，都发勋章，这次你们做的很好，提亚，你虽然总组长但是，现在我就以我们那里的职位排列授予你高贵的五角金星，这个象征这荣誉，艾因，我有东西交给你，这个就是我这一段时间总结的化学初级教程，你要细细的研读，不要辜负大家的期望，和你的小组继续努力，其实这些早就准备好了，现在给你更加有意义”我激动的把本来准备以后再立下功劳时候的奖赏都拿了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看着其他人有点失望的样子我又说“你们大家都有奖励，凡是这次参加探索的人都有勋章，虽然这次擅自做主去了不明的地方，但是成绩可人，我决定今后编制一个队，专门从事探索工作，虽然危险但是对我们族的发展起着重大的作用，不知道你们这些先锋愿不愿意干工作”我大声的说出了我的想法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们愿意，誓死效忠提提部落”他们整齐的说出了这些话，我大为吃惊，这些都是谁教给他们的，真是有气势，看来提亚的工作做得真是不错，可以给他更大的权利了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心中正倍感欣慰，“原子大师，还有我呢，我在这次的行动中也起了重要的作用，你看我手上的东西，这可是我费劲力气从一个深洞里找到的。他们都说没有用，可是我没有见过这种东西，想拿回来给你看看，”随之而出的是一个容器，打开盖子，一团黑乎乎的东西，我凑近一看，黑乎乎的像是油一样，心中暗想这不会是……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈，哈哈哈，干的不错，算你厉害，我果然没有看错你，知道这是什么吗，知道这是什么吗”我大笑着，合不拢嘴，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这肯定是什么了不得的东西，上次发现煤矿的时候就是这个样子，”有人嘀咕着，“我敢肯定这次渣渣发现了了不得的东西，肯定能取代老族长”窃窃私语。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因你知道吗，考考你，你也是去过的”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“应该是什么油吧，当时里边太黑，渣渣硬是要去，都怪我，这个功劳算给渣渣吧”艾因叹息道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不错，就是油，这个名字叫石油”我又笑了两声说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“石油？”“石头熬出来的？”“什么油”吵喳声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“石油，这个东西可厉害了，他是人或动物的骨头在地下经过高温高压，经历的不知道多少年而形成的，冰冻三尺非一日之寒，他所蕴含的能量也是巨大的，有了它我们就可更加进一步的发展，在我们华夏的世界，这个东西是必不可少的，他和粮食是同等的重量，有的甚至高于粮食的地位，这是工业发展的必需品。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，石油都能做什么东西，比煤炭还厉害”艾因问到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你看我给你写的基础教程，接下来就是你学化学的理由了，利用那些方法，你可以把这个东西分解出许多东西出来”我说道，“分离提纯，分解，合成，等等，真的很好玩的，我看好你又。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“渣渣，怎么说你，说你不听话，你是未来的政治家，去搞探险，你应该精于你的学术，但是你发现了这个东西，这次我就不惩罚你了，功过相抵，你如果真的想立功劳，这次我交给你个任务，及你手中这个东西，你在哪里发现的还记得吗”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当然记得，清清楚楚的，你是要我去多弄点回来是吧”渣渣说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不错，不错，比一个不错是你说的都没有问题，我就是这个意思，第二个不错是对你的评价，会理解人的意思，接下来的任务，就是你在哪里建立一个工厂，然后不断的运回我们的部落，我们也在部落建立一个储基地，我们要大干一场了”我豪迈的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因，我提前告诉你方向吧，这个东西可以分离出，基础的燃油，汽油柴油这个东西将替代我们的蒸汽机，你的另一个更重要的任务就是内燃机，将分离的东西，注入内燃机中然后通过缸的活塞运动，带动轴的转动”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“内燃机？汽油柴油?传动轴?这些都是什么，原子大师，这些都是新知识，”艾因如同获得至宝的孩子一样，“原子大师你们继续说，我回去和他们一起研究了，”说着就奔回了科研中心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是。”“是”提亚和渣渣都回答到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真是双喜临门，重要的东西，都得到手了，接下来得好好研究一下了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安排完事情，回到自己的房间，“原子一号，原子一号，我来了，我要告诉你一个好消息，现实中我们发现了石油和橡胶，我需要你新做的实验室，嘿嘿”我奸笑着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，看来你恢复的不错嘛，那真是个好消息，其实在你看到的那些东西的时候，我就知道你回来找我，这些东西，已经给你模拟好了，你过来研究吧”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“话说这个上学时候么有好好听讲，但是书都翻了一遍，还好翻了一遍那，来吧回炉重炼，自己探索吧。”我自言自语道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;很快原子一号吧当时的影响搜索的出来，一大堆相关的资料，开始了我的学习之旅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间一晃就是三个月，现实中进展这，我自己的修炼也在进展着，四月的时候终于有了突破。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;所谓瓶颈打破就是一马平川。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，我成功了，分离出来了，”艾因说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，我成功了，我搞了个砖头出来，就你说的那个，我把车床的钻头放大很多倍，现在可以钻地挖掘了”鲁鲁说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鲁鲁是新发现的机械制作的人才，这种人才也是稀缺品种，这个发明，真是让我高兴的直摇头，这种人，到大华夏也是很吃香的，可惜了，“不不不，不可惜，有现在的我，他的才华不会埋没的”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内燃机，石油，柴油，汽油，都搞出来，塑料还在研究中心，这是个怎么样的社会，有了机械，但是还没有电，看来得在增加点东西了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十章-飞天计划&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十章 飞天计划&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时至今日，可谓是双喜三喜大喜过望呀，这种成就就算是放到那时候的华夏，我也是一个风云人物了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可是每每想到这里就勾起了我的思乡之情，我做这么多你们如果可以看到那该多好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间一天天的过去，材料的解放，换回来的也是思想上的解放，原子一号和我在体内的研究中心不断的完善和探索着当时学习的知识，并将之应用，每天都是实验实验再实验，补充补充在补充的。外边的现实社会，从没有基础的人到现在开始研究的人，进步可不止一点半点，可是要想赶上21世纪的华夏，那简直就有点痴人说梦了。不过总的来说，现在的提提部落的科技水平就像是70年代的人，然而武器的发展水平还在古代停留着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;望着天空，自己一个人在想着，这里只有我一个人拥有这样的思想，不由得感叹道“词多的人也不好呀，到底是个怎么样的世界，你看透了也就没有意思了，自愚自乐，并没有错自己当个傻子多快乐。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师原子大师，我们利用钻探机，发现了一大片的白花花的石头，你知道这是什么东西吗”工程小组的莱恩指着手中的石头说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当我看到他手上的石头时不禁的心头一跳，然后又缓缓的定下了，“这个是钻石，很坚硬的东西，不过现在也没什么用，”我兴奋了有低落了说了声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那怎么办，要还是不要，不要我就扔了”莱恩说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“还是先留着，我另有他用，”我急忙又说，转了个角度，我又想到的好几个留下它的理由，第一我不能没有信心，我不能放弃，如果有一天我出去了，回到我的华夏，有这些东西我可就发达了，第二我可以将他们切割成真正的装饰品，比如钻戒，和别的部落交换东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然现在的这片大陆，说到底也就是个特别大的岛屿，已经勘探的差不多了，除了一些深山老林，等我研究出尼龙来，我看能不能做个热气球什么的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“欧，对了热气球，下一步计划，飞天计划”我说出来，如果没有这件事情，我都忘记了最初的想法，飞回家，幡然醒悟，立起身马上就去了议事大厅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“族长，着急科研小组，我们有新的计划，快。”我急切的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快，去把艾因他们叫过来，原子大师有事情我要说，快去，快点”渣渣的父亲吩咐道，底下的人撒腿就跑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么事情这么着急，一定是大大事情，”族人边跑边嘀咕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啪，原子大师怎么了，这么着急，我们的实验还没有做完，是什么大事情”艾因破门而入问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我有个计划，飞天计划”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么飞天计划，什么”艾因问到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们这次的计划要飞上天，你们都知道，站的高看得远，我们现在知道，我们大陆的这片地方，其实这个世界还大着呢，所以只要我们在空中就能知道我们到底身在何处，还有没哟其他的大陆，如果再高，到了太空，我们就可以看到整个地球，这就是制空权。”我兴奋地说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大概明白了，你说过地球很大，有无数个我们这样的部落，而在你的国家十几亿，那我们该怎么做。”艾因问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“话说你把我给你的东西研究的怎么样了”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“抱歉原子大师，我有的地方还不明白，”艾因问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么地方我来告诉你”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这个……那个……”说着我俩就开始讨论了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“走走走，不要打扰原子大师和艾因组长了，都离开吧”渣渣的父亲和渣渣都离开了，只剩下，原子和艾因两个人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“热气球之所以能飞行，主要因为热空气会向上冷空气会向下，”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为什么，为什么会向不同的方向，”艾因问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“密度的问题，空气中，有很多微小的例子，当受到高温的时候，就会有一种……这就是能量守恒，讲太深了你也不懂，”我怕越解释越茫然，引起一波十万个为什么怎么办“就像是一加一等于二一样，只要你记住就行。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，继续原子大师你说”艾因说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“说到哪了，”被打了个差我都忘了，“想想，哦，冷热交替就出现气流，就会把热气球向上推，当我们的重量到达推力的极限时候我们就能稳定的在一定位置不上不下，然后随着气流飘动，但是我们在空中再给他一个横向的力，我们是不是就可以前进了。这种飞行器有一个弊端，就是当遇到大风天气的时候就会被刮跑，所以我们要给他……”我在上边讲着，艾因在下边记录着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，如果我们有足够的推力，是不是可把房子带起来，不知道我的想法对不对”艾因问着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你这个想法，很好，也没有错，只要足够的力量，把正片大陆拉起来都不是问题，而且我高数你，如果有足够强大的推力，把整个星球都可以推起来，就看你的想法有多大。”我突然就想起了飞屋环游记，还有流浪地球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是呀，有足够的推力，可以推动地球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“爸爸，爸爸，今天我们学习了杠杆原理，我有个想法，你说杠杆够长，我可以撬很重的东西，其实他借助了杠杆自身的力量，如果实在真空中呢，那如果给我一根很长很长的杠杆，我是不是就可以撬起地球来了，爸爸你说我说的对不对。”突然就想起了小时候中学时代问爸爸的话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你呀，问的这个问题，几百年前，有位很出名的科学家都想提出来了，这位科学家的名字就不告诉你了，不过你没有看过这个词就能想到这里，也真是厉害了，相信你以后一定会有一番成就的，还有就是坚持你的这种态度，不断地去探索，提出问题解决问题”当时爸爸是这样回答我的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因，我没有看错你，你将来肯定会有一番成就的，加油”我学着父亲的语气说，更加的坚定了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“开始吧，飞天计划”。我挥了挥拳头说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，加油，大家加油”艾因也重重的点了点头很是亢奋的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这么多，真可笑，要是在华夏可是价值连城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十一章-另一个陆地另一个部落&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十一章 另一个陆地另一个部落&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夜以继日，随着不懈的努力，终于不负众望把热气球放飞在了天空之上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当站在热气球上俯视的时候，看着下边的部落有一种感慨，这么久了竟然才发展了巴掌大的地方，又感觉虽然巴掌大的地方竟然五脏俱全什么都很健全。望着远处的无边无际的海平面，又是一阵的酸楚，什么都没有，没有看到陆地，原来这片所谓的大陆也只是个孤单没有其他的岛屿只不过当时看着大罢了。再远一点就看不到了因为有雾气挡住了，等天气好点在看观察。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因，我们的需要这几个地方设置观测点，现在这个观测地点不对，你和渣渣一起处理这个事情”我从热气球上下来，对着艾因和渣渣说，在别人看来我失落极了，我也真的是有点失望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，这是我根据你所说的做出来的望远镜，”特斯兴奋的说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“很好，继续努力”这么大的当你我竟然还是高兴不起来，淡淡的说了一声就走回房间了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因我是不是做的不对，大师对我的发明失望了，是我做的不好吗”特斯悄悄的伏在艾因的耳边说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师可能是没有看到大陆，希望有点破灭了，失望吧”耳朵很灵的渣渣抢着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回到房间的我决定放松下心情，找原子一号。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号原子一号，快出来”我急声的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我不是在这里吗，不是在实验室就是在看你以前看过的知识，都多少次了，还找我，你应该长点记性了吧”原子一号说。旁边的初音咯咯的笑了两声捂着嘴巴。三号也在旁边。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三号的模样你按照这个样子改一下，”我指着墙上的爱因斯坦的图像说，既然是科研中心就应该有个样子，以后指挥起来也哈哈哈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没有问题原子”一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;瞬间一个白大褂爱因斯坦就出现在了实验室里。让人还有点拘束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我说的电脑计划怎么样了，这个方案可行不，”在他们建设飞天计划的时候我和原子一号他们也在研究电脑计划。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，我们将你的脑海翻了个遍，找到了一些可行的方案，但是距离你所说的还差很远，那么精密的处理器是做不出来了，但是那种逻辑计算还是可以实现的，希望我们早日回到现实多看一些制作的这些的书籍，然后咱研究”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看来还是得回到现实，这里的意愿实在是有限，几千人的部落就算各个是天才，还是欠缺，更何况这么多普通人，聪明的人寥寥无几，还好他们够勤奋不然也到不了这个程度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“如果一直在这个地方，有生之年恐怕连个处理器都做不出来”我叹息道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的没有错，我们也遇到瓶颈了，所以你要快点得到新的知识老知识总是会被淘汰的。”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对呀对呀，我在这也快无聊死了，总是这些东西，”初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“话说原子你怎么不让原子一号给找个同阶原子设置成小千她的模样，你那么爱她，怎么不设置呢，好解你的相思之苦，那样里不用经常背着我们偷偷的看照片了”初音慢慢的说了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好呀你偷看我，这些可是我的隐私，原子一号给我建立一个隐私区，不能所有的东西都给你们看”我又羞又恼的命令到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，呃呃呃好吧”原子一号尴尬的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“早告诉你了人类的情感很奇怪的”一号轻轻的给初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真是羞死了，我的身体我看过的小电影啊阿西吧。我自己一个人在数据库中找一些比较隐私的信息细细的分类把他们都丢进了隐私空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师这又是搞什么，又玩睡觉，一睡就是几天，脸还一红一白的”组长叫来莱克说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“组长，原子大师的脉象确实有点奇怪，有时急有时缓但是很强劲，没有问题的，应该和上次一样我们多等等”莱克说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧，我们来一起叫醒原子大师，心中默念”族长说着，族人开始闭上眼睛心中默念。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“正在仔细分类的我，突然耳边想起了一群人的声音，开始还吓了一跳，想了下才回过神，是有大事情族人在叫我”我心中想到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓缓的睁开眼，又是一屋子的人，额。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，我们有发现，在这些天中”渣渣说到一半被我打断。“这些天？几天？”我问到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“七天了”渣渣说。“什么七天了”我又问。“是的我们发现了一个岛屿，用望远镜观察到了，在北边那个热气球观测到的”渣渣说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“真的吗”听到这个消息我简直要高兴死了，“热气球多高”我喜出望外急切的问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大概，300米，通过我们的计算，利用勾股定理大概据我们50到一百公里的样子”艾因说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“很好，那你们知道该怎么做了吧”我说到，脸上难以掩饰的喜悦，真的是老天总爱和人开玩笑，我们做出了气球没有观察到，现在有找到了，这样玩不好吧，哎呀我的小心脏，心脏不好那个要交代了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，鲁鲁最近完成了船只的扩大任务”渣渣的这一消息简直把我送上了云端，如果一个人，我就要扑扇着翅膀飞一圈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此时的我笑得合不拢嘴，“走走走，真是天时地利人和呀，走起”我说这几天往海边走去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“鲁鲁干的不错这枚劳动勋章奖励给你，加油哟”我笑着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没什么，这也不算是发明只算是仿造”鲁鲁说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鲁鲁可真是有上进心，将来不可限量，大家都是有颗上进的心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加上内燃机的船只，我们不到一天就到了发现的这个岛屿，真是越走越大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这次来主要是探索，如果有人那就更好，可以壮大队伍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我示意绕着大陆转一圈。可是感觉有点大，按照油箱的情况只好选了个地方上岸。几个人留下，大部分人去探索。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么人，做什么”突然出现了几个手持长毛的人说话，看着也是其他部落的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我有原子翻译，所以能听懂，然后回答到“我们是提提部落人，没有恶意来探索”没想到地球还有这样的地方，“我们来自那个方向”我手又指向了远处。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“塔蒂亚部落”，简单的几个字，“你怎么会我们的语言，跟我们走吧”几个人说，看起来真是纯朴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我以为是卡地亚，原来是塔蒂亚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十二章-征服不一定要靠武力&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十二章 征服不一定要靠武力&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;很快我们就到了塔蒂亚的部落，这个部落果然很是纯朴，这是一个很小的部落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“尊敬的客人，我是他们的族长哒，在这片广袤的土地上，会讲我们部落的语言的其他部落你是第一个”他们的部落的领导是一位长者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这就是你们的所有人吗，”我问到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的，我们就这么多人”族长哒说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们有你们的百倍之多，你们愿意加入我们吗，这些东西都给你们”我让人把武器拿了出来然后给他们看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“宝贝，宝贝”其他的人说到有点蠢蠢欲动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们从没有没有见过如此精致的武器，你们一定是上天天派来的救星，我们可以无条件的答应加入你们但是我有个要求，就是你要救出我的女儿，”哒说道，然后不由得留下眼泪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哒，你说什么情况”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我的女儿被这片陆地上的另个一强大的部落抓了去，我们一直试图将他就出来”哒说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦，什么样的部落你细细道来”我疑惑的问道，这么大的地方一定不止这点人，“你把你知道的都告诉我，不然我也帮不到你”我又补充道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这片大陆分为三个大的部落，还有其他大大小小的小部落，但都是这几个部落为首，这三个部落人后都约万人左右，是很大的存在，他们常年拉拢零散的小部落，不服就打，我们也连年受到追击。但是这几年他们由合并的趋势。”哒说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这么多人，真是有意思，我怎么没有早点发现他们，也不至于发展的这么缓慢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“他们的实力如何，主要都有什么手段。”我问道，想衡量下提提部落和他们的差距。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;哒都一一的说了出来，据我了解，这几个部落之间的实力差不多，已经形成可以说是完整的社会体制，有贸易往来，他们的通用的交易就是金子，之前在魔鬼森林中，在无意间发现的金矿，这下终于派上用场了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，你们，先跟我们会我们的部落，”说着就带他们回到我们的那块岛屿，也就是魔鬼森林。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;带充足物品和食物，又带着哒还有一部分人来到了这块大陆，我准备打一场没有硝烟的战争，我要买下所有的部落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从哒的口中，他们的主要钱币是金子，我有一个金矿，用这些足够买下3万人了吧。更何况利用的好，基本不用那么多，就可以用金钱买下所有的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些金子就像是搅屎棍，只要将大量的金子放进他们的市场，这必将打乱原本的平衡，然后疯狂的囤积物资，然后哄抬物价，或者就是疯狂的受够，这就是贸易战，然而他们不知道物品被我们运送回了魔鬼森林，空有金子没地方花，这样就会引发经济危机，从而引起社会矛盾，随随便便的一根导火索就可以引发他们之间的战争，然后等他们之间打的差不多了，再过来救场，既没有损失自己的一分一毫，有收买了人心，用极低的代价去成为这场中最大的赢家。这就是我想法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;议事厅中，我将我的想法，初略的说了下。得到了大家的一致认可，经历这件事情我觉得应该有个人专门管理经济，指定合理的规章制度，又有一个新的职务虚位待补了，金融机构。那就用这件事看看谁更合适。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我让渣渣着手这件事，分发了一部分试题，让他们算模拟这次事件的发展事态，到了最好完美的完成了这件事情，然后就开始实际实施了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事情进展的很顺利不到三个月，“报告，三个打部落已经打开了，我们要不要开始动手”提亚说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不用着急，我们再看看，”我这些可怜的人没还以为是自己的统治者，或者敌人捣的鬼，在我们大量收购粮食之后，由于黄金的价值，很多人把自己的种子都卖了，去换黄金，不出所料不到三个月，他们的粮库就空空如也了，现在为了粮食大大出手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“报告，受伤严重，有很多的人都快要饿死了”提亚报告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，放出消息，我们有粮食，只要加入我们，”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这步棋走了很久了，终于可以实现了，这下人民就有两万人，“哈哈哈，哈哈哈”我笑着心里想着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当然这些人不能一下都过来，慢慢蚕食，这样才能稳定发展，我们的八百里土地，分成好几处地方，分散管理，只派出管理人员，然后进行洗脑教育，让他们认为加入提提部落是莫大的荣耀，不定期的进行筛选，然后分配工作。只要比原来的部落过得好，过不了多久就会说句不好听的就是崇洋媚外，而这个外就是提提部落。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;整整五个月，在食物和文化的熏陶下，将他们两万余人完整的收入了提提部落的麾下。这就是经济的力量，这就是文化的力量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当他们看到我们的科技，还有文化教育等，都直呼奇迹。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;买下整整的三个部落。当然这期间的隐患也很大，还需要很长时间的潜移默化，消除这些，还有就是人多了，社会制度很多固定都要继续完善，和建立。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“渣渣，这件事情还是交给你，南洋大陆，就是你的了，我要细心的研究科技的发展，我相信你，你的成绩也是有目共睹的。”从这些首领的口中知道这片大陆叫南洋大陆，剩下的事情还有很多，由于我又原子翻译，都惊叹我为什么能够听懂他们之间的语言，我给渣渣的第一个任务就是统一语言，当然我将这些事情，用了一周的时间，做了翻译字典，然他们学习，相互理解，而在这里我也要求他们用华夏的文字，这就是文化的入侵吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;所有的度量，文字，语言，都统一，有点想秦始皇做的事情，还真是有点不好意思，但是要想继续发展，不同的这个必须做的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也问过原子一号，能不能把这个翻译机制放到其他门的身上，原子一号的回答是，以目前的水平还是不行，不知道以后行不行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也就只能这样用笨办法了，文化入侵。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在有了这片大陆，也是时候继续发展了，资源我来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十三章-世界很简单只有几个基本元素&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十三章 世界很简单只有几个基本元素？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然地球仪上所有的地方都记下了但是这个是神秘的南洋大陆却是未知的，统一大陆虽然已经基本完成，零零散散的其他部落就交给渣渣去完成吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个轮船，还是得继续研究，这几次竟然把轮船用报废了。这就是问题所在，东西是做出来了但是不耐用呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，原子一号，你的研究怎么样了，”我急匆匆的走进了体内的实验室。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“研究的是没有问题，可就是材料上没有突破，这里的研究和你现实中的发现密不可分，只有现实中有了实体的材料，开能进行下一步，比如你现在就没有找到半导体，晶体管是没有办法实现的。”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧，现实中正在努力地从沙子中找，硅晶体，还是没有找到”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧，那继续努力”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“本来想着，计算机就是二进制语言的衍生体，开关，通断，形成的逻辑计算，要么这样要么那样，与或非，与非，或非，但是到了真真正正的制作，竟然这样难”我自己念叨着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那简单的开关电路现在可以实现了吗，”我又问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“可以了，这就是”看来还真是可以原子一号回答到，看着这简单的开关电路，也是一种进步。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;挖掘机，推土机，压路机，钻探机，卡车，等现在不断的被生产出来，开矿，挖煤，修路，建设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;播种机，翻地机，收割机，农业上基本实现机械化，纺织机，化工厂，这些也是不断的推陈出新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三年就这样不断的进步中发展着，南洋大陆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三年期间，我不断的探索，都扎上了鲜艳的红旗，就像是月球登录总要插上自己国家的旗帜，而这片大陆就是华夏的骄傲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有一天我突然想到天上的卫星，我就把很大的地方用燃料染成了一个巨大的旗帜，希望在太空中能拍到，也只能希望能看到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“最新报道，红色的珊瑚海映出了，华夏旗帜的样子，这表示这我国的运势，真是可喜可贺”一则新闻报道着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;然而我却不知道现实的社会竟然是如此解读我的劳动成果，我可是花费了那么多的人力物力，将近铺设了数十公里的地面，如果我知道是这样解读的我真的是要哭晕在厕所了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但是那只是个希望，人家会不会来救援还是个二话呢。不管怎么样该做的事情还是要做，毕竟努力过摧毁后悔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也不管那么多了，还是先管理好眼前的事情要紧。要把魔鬼森林的工业迁移到南洋大陆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在的人口接近三万人，可以说是一个不小的乡镇人口了，这就牵扯城镇管理了，是集中管理还是分散管理。最终得到的结果是分散集中管理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还好当时玩过城市天际线，这就是一个规划建筑，如果规划不好，很容易混乱。要致富先修路，学校教育，医疗治安消防等，都是必备的，科研等高科技建设在一起，人们的居住等都要有，矿场没办法选择因为矿在哪块就得在哪块。这些事情都交给渣渣他们去完成。我则研究安心的研究我的电脑设计。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，原子一号我来了，我有个好主意不知道可行不可行”我突然想到了钢铁侠上边的模拟建模，兴奋的跑来和原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，什么主意，说来听听”原子一号说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，不知道你有没有了解过我看的一部电影，钢铁侠，那上边有一种制作东西的方法就是把东西先扫描然后分解合成再创作，不知道你办不办的到”我激动的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，这个有点困难，如果有庞大的计算机集群我可以帮你实现，我现在的计算能力有限，所以不行”原子一号说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“唉，看来我想多了”我就知道没那么简单，闷声说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不过，我有个看起来差不多的方法”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦什么办法”我急切的问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你可别忘了这里是哪里了，我做出来的东西是很小的，虽然现在你我看来很大如果可以把他压缩，那不就很小了，但是需要庞大的能量”原子一号讲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对哦，世界上的第一台计算机都有好几个房间那么大，我在原子的世界中害怕什么，原子一号你现在能做什么程度，我批准你干，随便弄，随便搞，哈哈哈”我笑着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，不行呀，简单的小东西还行但是你所说的这个电脑如果建立起来那就太大了，你忘了储存空间都这么大，建立那会儿你都痛的死去活来的，这个建立起来可比那个大多了”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你这都是什么机制，不是可以压缩吗，为什么一个电脑就不行，都可以建立这么多的实验室图书馆，这个我接受不了”我不屑的问，这分明是不想给我办事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，我这样告诉你吧，你看过的所有场景你觉得很多是吧”原子一号问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是呀”我说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“其实不是的就像是建模一样，场景就在那里你只是不断的利用它所以很小，说简单点就像你喝水你从小到大喝了无数杯水，但是用的东西只有被杯子和水，也就是你记忆中的东西很多也就是，许多东西的排列组合，所需要的元素不是很多，然而你现在需要创建的这种电脑和拥有计算的东西，我这里根本就没有所需要的材料，办不到的”原子一号给我举了个例子说明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“难道你说我们的世界基本元素很少，而经过不同排列组合才形成很多东西，那我们如果我们能看到本质，那么世界很简单？这……”突然就似乎明白了什么，但又不是很疑惑，陷入了沉思。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，现实中有很多东西可以解释一些东西，但不能完全解释，就像是一个木棍加一个木棍它是两个木棍它也是一种木棍，一加一等于几呢，有的东西从最开始就是错的，只有不断的研究才可以了解它的本质，只有不断的探索才能找到正确的道路”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些东西我曾经想过，但是从别人的口中说出来，又是另一种感受，我将这个想法打包储存起来，这是个研究的方向。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十四章-存储能源-闪电&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十四章 存储能源 闪电&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咔嚓咔嚓”外边的雷声打断了我的思绪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师原子大师”哐叽的一声门响了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不好了大师，我们的工场被闪电劈中了”族人破门而入，这令我很是气愤。刚才的惊雷我本是不在意但是这雷电的有点太猛了，谁料它竟然毁坏的是我的工厂，这这这，这已经不是第一次了，虽然都已经做了霹雷的设计，但是当我出去看到这雷电的时候，我真有点世界末日就在眼前的感觉。天空中不断的闪着白色的闪电犹如一条条巨蟒上下翻飞，但奇怪的是很多劈落地面的雷都去了一个地方都是我的工厂，想了想这虽然是铁矿场，但是也不至于这个样子吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“想让所以的人离开，等这场雷电过了再说。”我吩咐道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，已经收到渣渣的命令，工人们都撤离了，你放心，没有人员伤亡，只是厂区已经毁坏的差不多。”族人说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这渣渣不错，看来可以取代老族长了，改天办一个交接仪式，不然有的大事还有请示来请示去的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;所有的事情都有两面性，这闪电也不例外，就像是制作了一把刀子，它可以砍柴切菜也可以伤着自己，利用的好了是工具，利用的不好是绊脚石。只要你利用的好，所有的东西都是有用的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这闪电，这电，这电，电。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈哈，又是一个有意思的实验，”我心中想着，这电如果能为我所用那岂不是……哈哈哈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，原子二号，原子三号，我来了，我想做一个实验，模拟下闪电北大地所吸收的情景。看看怎么样。”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么怎么样，就你看到的这些吗，我已经看到了，但是模拟不出来。”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我靠，你这最近是怎么了，叫你能个什么，什么都弄不来，那我要这实验室做什么。不如拆了得了”我有点气恼，虽然我知道原因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你也知道原因，因为实验室就是个框架，只有你有了足够的能量和基础才可以，就目前而言就是个框架，只能简单的进行简单的事情。”院子一号回答说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这都什么跟什么吗，果然靠天靠地不如靠自己。”我说着就往现实世界走去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子等你呢，最近需要你帮个忙，不知道你能不能办到。”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;初音的表情有点怪异，感觉有什么阴谋在等着我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，我需要你给我一次电击的应激反应，我需要激活一个东西，你自身的电量不足，需要一次前电流来达到激活”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么，就是触电是吗，”我问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的，而且电流要很大。超过人体的安全电压。”原子一号说，初音都笑出了声音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我去，不行不行，我怎么能这样干，一瞬间我就没有了，”我说的十分果断。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这将是一种提升，对你对我，你考虑考虑，想一想蜘蛛侠，闪电侠，钢铁骑士，超自然力量”原子一号淡淡的说。初音也笑着着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我去，”刚走出两步，听到原子一号这样说，我停了下来，“真的假的，不会是骗我的吧”，我不信的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“算了，你就当是开玩笑吧，”初音笑着说，“走吧走吧”又补充的说了两句。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“真的假的，”我走到原子一号的身边扶着他的肩膀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“真的”原子一号郑重的说。看着他的眼神没有丝毫的骗人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，搞起”我有点难以掩饰自己心中的喜悦，但是有极力的压抑自己心中的喜悦说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走出了意识空间，然后回到了现实中，“去把，艾因，和特斯叫来”我让人把科研小组叫到我的房间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师找我们？”他们问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不错，我有个项目要交给你们，这个项目比较危险，也比较有意思，如果能够完成我们又多了一种新的能源。”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么东西，什么项目，怎么做。”斯坦问道。看来还是没有探索的头脑，我要不要把他的职务撤掉呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩，知道昨天的闪电吗，它的力量你们也是看到了，破坏力极大，但是我也讲过，每一个厉害的东西，只要善加利用就会是好的东西，就如这个闪电，虽然我们没哟点灯，没有钨丝，但是先把能用的储存下来先，”我说道，顿了下又说，“特斯我考考你，前几天布置的任务你完成的如果可以这个问题将不是问题，当一个磁铁切割磁感线导线会产生什么东西，”我刚说完，就听到特斯说“电流”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对，看来做的不错，那我请问这种能量我们能否将他手机起来，如果我们收集起来，就像是储存水一样，渴了喝就行，一般储存电我们那里用电池或者电容，但是这些都不现实，所以我们这次剑走偏锋，我们直接做一个电能池，这可是个新的尝试，在我得社会他们都没有尝试过。”我又说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“电能池什么意思，”艾因已获得问，我将我设计的图纸放在了桌子上，然后给他们讲解，“这样这样然后再这样，就好了”我讲出了我的想法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩，原来如此，”“这样呀”“哦哦哦”几人都是恍然大悟的叹道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“渣渣，你叫工程队在那块经常被雷击的地方，往一个很大很大的坑洞，另一个旁边也挖一个大坑，我们做一个超级大电能池，”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好的，没有问题”渣渣回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人多力量大，很快就建立好了两个大坑将大量的金水注入其中，这个大坑的周围做了绝缘的处理，一切就绪，等于这个地方就是一个很大的电容器，然后像诺米骨牌一样一个一个排列一级一级的多级别变压，最终形成一个环路，这样就将一个上千伏的不可控电流，完美的控制起来，现在的大电池已经做好了就等闪电，在这个经常被闪电劈中的地方，就成了一个能源基地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;静待闪电归来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我的储电池就要问世了，哈哈哈哈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十五章-电离反应-上&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十五章 电离反应（上）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间一分一秒的过去，算了这么阴沉的天就是不出现闪电，随便吧，爱来不来，反正引线已经做好，也就是所谓的霹雷针，这么大的金属池子已经看腻能劈成什么样。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因你也不用等了，我们还要事情要做，我让你考察的人员怎么样，有没有比较出色的人，在空间想象力上比较出众的，还有抽象概念上面的……”问了许多关于人才发掘和人才培养上面的事情，得到了一些收获，可是还是没有特别满意的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我想回家呀，如果有飞机就好了，可是做了许多次都没有成功，还损失了一名族人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;话说这次的电力收集会成功吗，能不能完成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“轰隆轰隆，咔嚓咔嚓，”一道闪电，劈在了霹雷针上，又是一道，咔，又是一道，看着赤红的金属池，还好当时没有小气，弄了好的材料，不然估计会融化殆尽的，嗡嗡嗡，一级一级又一级，啪的一声，最后一级的电流表爆掉了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我去，这个厉害了，怎么可以这样，我是是经过严密的计算的怎么还是会这样，”艾因，睁大了眼睛说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没关系，这种庞大的能量又时不时人力可为的，再说我们这个样子算是成功了，而且远远超过我们的预期，哈哈哈哈”看着电流的通过，我兴奋地说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好了，现在再加一级，到了现在的这个程度，几乎可以控制了，吩咐其他人不要去那几个大一点的电极，不然就会被吸过去，直接电死的”我说了接下来的布置，和注意事项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，我这就去做。”艾因说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，原子，快点来”我心中突然想起了原子一号的声音。我心中纳闷原子一号很少主动找我，今天这是怎么了，难道是我搞定电了吗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我默默的走进了我的房间，然后沉浸入我的脑海。“原子一号，怎么了，今天什么风让你主动找我，这也是奇了怪了，难道是我搞定电了？”我谢谢的看着原子一号问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恭喜你呀，强电已经搞定了，”原子一号说，“那我们开始吧，雷电的试炼，你先走进一级电池手摸上去”我在你的心中给你指导。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，什么，这就开始了，我还没做好准备呢，我想着现在可控了，慢慢来不行吗，”我惊讶的问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不行，现在正是时候，不然有的离子就会失去能量，进而不纯净。”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧”我只能拼了，来就来吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“加油原子，”初音跳了起来给我加油。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我一个人径直的除了门走向了第一级电池，这一级是电压最低的一级，在人体的安全电压之下，我就很大胆的摸了上去，我脚下穿着厚厚的绝缘鞋，然后单手摸了上去，这样就不能和大地形成一个回路，就不会产生电流，所以没有问题，就算是高一点也没有事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，告诉只要你再高强压的电路作业时只要你单手操作，线路产生回路，形成电桥都可以避免受伤。”突然想起了父亲说过的话。莫名的就湿了眼眶。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，就这个样子，现在去第二级电池”我被原子一号的声音打断了思绪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩”我应了一声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩？第二级，已经到了百伏电压了”我刚没有回过神，这会反应过来，“你这是要闹那样，怎么还是百伏，我没听错吧”，我惊声的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没错，就是百伏，不要紧没有问题的。”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“百伏就百伏，我又不是没有摸过百伏，”说着就摸上百伏，百伏我倒是不怕，只要做好安全措施二百伏的交流电都没有问题，头发直接都飞了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，你做什么，危险呀”艾因他们跑了过来喊道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不要紧，给你表演下”我挥了挥手示意没有问题，喊道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我给你上一课，这是可控的，和火一样，只要用的好都是至宝”我喊道，因为隔得远。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“瞧，原子大师的头发都飞起来了”艾因他们小声的说，偷笑着，因为这个样子的我太搞笑了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“第三级”原子一号冰冷的声音传了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么，五百伏，你这不是要我的命吗，我不干，”听到这里，我觉得原子一号肯定是疯了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我可以保证你没有问题，这样子对你真的有好处。”原子一号又说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你给我个理由，用科学的方法解释”我问道，我才不信，除非……。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，那我告诉你好了，你去摸上去，没有关系，因为我在你的手掌上铺设了密密麻麻的绝缘体，这也技能减弱很多电离子的运动。所以会没有事情的。很安全。”原子一号回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧，信你一次，一会还有吗”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你先摸你看我说的对不对”原子一号说。“原子加油”初音说道。听到妹子的声音，感觉心舒服多了。如果有小千给我加油，我将义无反顾。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，要是当时把我的声音模拟成小千姐姐的声音就好了，原子肯定会很卖力的”初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“上次建立隐秘空间的时候，原子特意将所有的隐秘东西都存储进去了，没有办法，我也不能违背他，如果他不合作了，我们都要离开的”原子一号对初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦”初音恩了一声，“那我们的实验还要进行吗，一会上千伏的时候真的很危险的”，初音接着问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我自有分寸”原子一号回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好了，我摸上去了，500伏特了”我说，“哎呦我去，我有点冒烟，”瞪大的眼睛，“我靠，我都冒烟了”我的手赶紧抽了回来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不就是冒烟，没事吧，我说的你没事的”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，好棒，加油”初音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“都冒烟了，还没事”我急了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“再来继续，下一级，这次我加大密度，让你的手和皮肤都分布上，你不用担心”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“最后一级了是吗，如果我能成功，会有什么好处”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好处自然是有，得你进来看”原子一号说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那我现在进来看看，你在搞什么鬼”我说着就要进来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师可这么厉害，那样字都没有事，我刚才看到一只鸟飞过去直接都变成一坨飞灰，原子大师真乃神人也”“是呢是呢”“看来我们没有跟错人”下周围聚集的人也是越来越多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快再来一级，不然我就挺不住了”原子一号焦急的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十六章-电离反应-下&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十六章 电离反应（下）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;听到原子一号的声音，心中也是咯噔一下，隐隐的感觉不是很妙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师”“原子大师”“原子大师”周围围栏后边的人也是不断的呐喊着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧拼了，再信你一次好了”我心中想着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因，你给我找一根长长的绳子来，”我走到围栏告诉了艾因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;很快绳子就位，在我绑绳子的时候心中有响起了原子一号的声音“快快快，我不行了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是呀原子，一号快不行了，为了维持你周围的绝缘状态，消耗很大的，快呀”初音急切的说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，这就来。”我说着就跑向了上千伏的电能池柱子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让其他们看情况不妙就拉我，可是到了还有五米的样子，一股吸力直接将我向了电池柱子，把几个一起拉起的人都拉进了围栏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“什么情况，快点拉，不能让大师……”周围的人都一个个的涌向了绳子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我模模糊糊的陷入到了游离的状态，这是什么情况。只是隐隐约约的一只手触摸着一根冰凉的柱子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，好了终于接上，初音你把导引接入到池子，开始电离反应”原子一号给初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原子三号机械的做着自己该做的事情。“三号，你打开开关”一号又说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，我们这样是不是不太道德，这样骗原子，这是不是太那啥了”初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没事情，这样对他有好处，有没有坏处，骗他都是出于对他的好处，怕啥”原子一号回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“可”初音还是有些犹豫。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就现在进行二级分离，三级分离准备”原子一号，就是个总司令发布命令，初音和三号按部就班，丝毫没有差错。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“四级，完成，开始五级”原子一号。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师你可要挺住呀，再叫人来”，渣渣说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因组长，已经一百人了可就是拉不动，这原子大师果然不是普通人”族人回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“继续叫人”艾因和渣渣相互看了一眼激动的点了点头，眼泪流了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你看大师身上的衣服都烧没了，皮肤通红通红的，要是普通人估计早就没了”“神人，”“天神呐”有的人再叩首有的人在称赞，还有许多人在拼命的拉绳子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师果然，我计算过这上千伏的电压，别说是人，就算是块铁都给烧没有了”艾因心中想着，激动的更是难以自拔，“再叫人，希望大师能挺得住”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，我感觉原子的身体快承受不了了，开始通红了，”初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“噗嗤”原子一号吐了一口血，“是的我知道，因为我也快承受不了了，所以我们要快点了”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“马上就第十级了最后一级了，快投入所有的东西，能用上的都用上。”“啊啊啊啊啊”，原子一号尖叫着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号，你怎么了你的身上开始冒火花了，滋拉滋拉的”初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你看原子大师身上是不是，是不是冒火花呢，跟烟花似的”族人惊叹到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号原子一号原子一号，你怎么晕了我该怎么办呢”初音焦急的说，不知所措。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就在在手忙脚乱的时候，将一根导引丢入了最开始的一级分离中，形成了一个回路，“叭叭叭”噼里啪啦的十个容器全都开始了疯狂的运作，“完了，这下全完了，呜呜呜”初音哭着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哄，”机器的运转声音，“叮铃，恭喜你，试验成功，”什么情况谁在说话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是我，我是原子三号。原子一号给我最新设计的声音系统。”原子三号说的就跟机器人是的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“成功了？真的吗，不都是噼里啪啦来的乱作一团吗，怎么还成功了？”初音惊讶的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这就是”三号刚准备说，“不用了反正成功了就不用说了，原子一号，原子一号没事吧”初音直接打断了三号的说话，然后去看一号去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啪”只见被吸的高高冒着火花的原子如同离弦的箭倒飞而出。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快点接住原子大师，”渣渣喊着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，好烫呀”“原子大师好烫呀”“快准备降温”“水水水，拿水来”众人你呼我应的急忙把我送回了屋子，放到床上裹了个布。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“呼”“快去掉，快去掉”只见布开始冒烟。“不行，找个大点的容器，将原子大师放到容器中，注满水”莱克说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放到水里的我就像是烧红的烙铁放到水里，“滋啦”冒着热气。“原子大师的心跳终于正常了，刚才跳的就像是小鹿乱撞似的”莱克说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你这比喻不恰当，狂跳不止吧”渣渣说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“呼”“瞧原子大师的皮肤开始变黑了，怎么办，莱克你快看看”族人说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快，去拿蛋清，快”莱克说，“原子大师这种像是烧伤，需要降温和，滋润，快点去”众人忙碌但是有条不紊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号你这是怎么搞得，你不是说要负责我的安全吗，人呢，在哪，给我出来，”陷入昏迷中的我脑袋确实很清楚，走进了意识中，问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，原子一号也受了很重的伤，在休息”初音回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子你好，我是三号”机械的声音想了起来，原子三号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你好，你好，咦，你怎么会说话了”我惊奇的问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我，是原”原子三号刚说，“好了好了，知道了，肯定是原子一号给你加的”我的话语打断了原子三号。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哦”原子三号无奈的说了一声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“他怎么样，还好吧，”我问初音，“你带我去看看”。初音带我去了原子一号休息的地方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“喂，死了没有，怎么样，能说话吗”我不屑的说，但骨子里还是透露这一丝担心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“怎么这么关心我，你不是看到了，我好好的在这里躺着”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咦”“这家伙怎么有点皮，难道不是原子一号，是它的另一个分身”我自己心中想到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“究竟怎么回事，快点说，我的好处呢，我可是差点丢了小命呢”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩”顿了下“电离反应”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十七章-加速的微电子-上&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十七章 加速的微电子 （上）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这样的，我在这个地方的也如同你在你的地方，如果你没有铁沒有铜没有石油，资源枯竭没有一点矿藏那就等于说歇菜了，我的资源已枯竭了，所以需要从你身体的其他部位获取，或者离开你的身体去获取，所以就做了这个东西，这个东西只是我体内的反应池的一个放大”原子一号又补充说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你说的电离反应对你有好处，那对我有好处吗，我怎么没有看出来，”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当然有好处，原子，和原子一号是共生共存的，只要原子一号强大了，原子也就强大了，”初音俏皮的说道，小女孩就是可爱，但是还是没有我们家小千可爱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“唉，我什么时候才能回去呢，我的小千呀”我叹息的说了一声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你说的蜘蛛侠，超能能力呢，我怎么没有感受到”我觉得初音的说法，完全就是晃点我，又愤恨的问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你先不要生气，你这会昏迷当然是感觉不到的，我来给你细细的讲一下，我的这个电离反应是什么原理呢，”原子一号自己问到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你就别卖关子了，真的不喜欢现在你的语气，原来的一号去哪了，干净利落快点说”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这就来，原理就是，将外部的电子，强行的注入到我的体内，你也知道我的本身就是一个原子，有原子核，有点子等，这样强行的注入我的体内，危险程度是很大的，但是好处也是很大的，电离就是将电子分离，我将我的电子分离出来，然后然他们都其他地方去收集能量或者资源，这样等我的可活动范围就大了许多”原子一号说的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我听得正起劲的时候原子一号突然不说了，“你怎么不说了”，我就问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“说那么多然我喝口水先，歇会，”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我靠，你才说了多少，话说你的水呢，水杯都没有好吗”说道，感觉哪里怪怪的，怎么有一种十万个冷笑话的画风。初音咯咯的笑出声了，原子三号的机械的笑声“哈哈哈”，听得人瘆得慌。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，我继续，你别打岔，话说活动范围变大了，你的全身布满了我的我的微电子，我就可以了解你全身的情况了，这样我在反应给你，难道这不算是一种超能力吗”原子一号说着然后撩起眉眼看向我。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我浑身就是一个激灵，不是被妩媚到了，而是兴奋的，“这意味着，可以看到全身了吗”我心中想着，“那是不是……”“可以不用老了，既然你能调动那么多电子，那些所谓的电子离子美容仪不就是这个原理吗，哈哈哈，”想到这里不由得一个激灵。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“看你的表情，我猜你是不是先到了容颜不老，那可不是哟，我想告诉你的也是你知道的，这只是一种能量，怎么用就看你怎么用了，如果是我，我就会运用它提取能量，你自己看你自己怎么用吧”原子一号提醒道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“如果我将它加速，是不是可以连锁反应，一级一级到我的体表，然后如果能量够大，我是不是可以控制东西了，据我所知我世界都是有粒子分子呀构成的。”我猜想着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的，那你想想你的能量够大吗，你觉得从电子到物体分了多少级，这只是我提出的一个猜想，具体的需要你自己去实验”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧，那就试试，真的是迫不及待呢”我说着就想回到现实中去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“怎么回事，那扇门呢，怎么没有了”我发现以前经常进出的门不见了，我疑惑的问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当然不见了，你就安心的在这里修养一段时间”初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为什么”我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“因为，你受了很重的伤呀，这是一种自我保护机制，这也是我们给你新设定的，不然那你回去了，精神力要遭受很大的伤害。所以我们就切断了你的触感神经，等你好的差不多了就在接上”原子三号说。本来感觉这个机械的原子三号，看着挺不顺眼的但是能想到这里还是很感谢他的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“谢谢呀”我微笑的点了点头说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不客气”原子三号机械地说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在自己的脑海中时间过得简直就是度日如年，“好无聊呀，我们下象棋吧，我们玩扑克吧，我们跳山羊吧，我们……吧”突然爆发的童心让我特想玩游戏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“无聊，没意思”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，得做点有意义的事，那些都没有意义”原子三号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“呵呵呵”初音笑道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师还不醒，是不是不行了，都快一个月了都”族人甲说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“听莱克说还有呼吸还有心跳脉搏很正常，应该还是昏迷着”族人乙说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快看，莱克医生都来了99回了，我专门统计过了，再来一回就一百回了”族人丙说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“你真无聊”其他门说，“还是祈祷大师早点醒来。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师呀，你快点醒来呀，虽然没有乱成一锅粥，但是我们的工业什么的都停滞不前呀”渣渣念叨着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，我会努力的你也加油，”艾因过来看了一下说了一句话又走了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;渣渣的父亲也过来，不过最近变得比较少言寡语，看着自己的儿子，还有原子大师，默默的留下了一滴泪，转身又离开了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，可以了，你可以醒了，身体已经差不多了”初音说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是吗，这么快，我还以为要再等一段时间呢，太好了，拿给我接神经吧，我走了”我真是迫不及待，既想试试新的能力，又想早点醒来让族人放心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，虽然身体差不多了，但是这疼痛你要有个心里准备哟”初音说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好的，放马过来吧”我自信的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我开始了，你要忍住很疼的”初音说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“来吧动手”“啊”瞬间疼得闷声一叫，这种疼痛是我没有体会过得，全身上下没有一处不疼，那都不能动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“动了动了，原子大师动了，快去叫莱克快去叫莱克”渣渣大喊到&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十八章-加速的微电子-下&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十八章 加速的微电子（下）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我去，真的这么科幻，我再发光有没有。”我看着身上的光芒，这心头怎么一个惊奇了得。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子修复启动，”这不是原子三号的声音，伴随着这声音，我的身上黑黑的皮肤开始慢慢的以肉眼可见的速度变淡，渐渐的恢复成了本身的颜色，纯正的黄皮肤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，”“呼啦”集体跪了下来。又喜又惊又怕的，看着我身上的变化，我们感觉到他们的敬畏之心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好了，好了我和你们一样，没什么特别的就是……”我也不知道怎么跟他们说，只能尴尬的笑了笑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“都起来吧，我还是原来的自己，你们的原子，不要怕……”我不能解释我怕解释不清，越解释越糊涂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“渣渣，你起个表率，过来，”“艾因，”突然感觉自己是个异类。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，您这是怎么回事，我可不相信，是什么简单的奇遇什么的”艾因问到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这个其实我告诉过你们的，就是精神力，精神世界，额，有些事情给你说了也不懂，就像是有的事情我也不知道，并不是不愿意告诉你们”，我无奈的说，觉得说的很是牵强，但是没办法，我也不知道体内的原子一号到底是什么情况，这个还有待进一步了解。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好吧，理解，好了大家都散了吧，有时候我们不能相信眼睛看到的东西，要用心去感受，我们要相信原子大师，摸着自己的胸口想想，原子大师会骗我们吗”爱因说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师对我们是什么样子你们都看到了，这件事情，相信原子大师也是不知道的，就算是有，那也是为我们好，不要看到不知道的东西，都觉得是坏的”渣渣也说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下边的其他族人在议论了一番后静了下来，“原子大师”集体说了声，然后鞠躬后退出了大门。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这件事情也就这样平息了下来，“好了，艾因，渣渣你们也回去吧，我才好，需要休息”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是，大师您先安心静养，我们就出去而来”渣渣说。艾因也跟着符合出去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;等他们出去，我就迫不及待的实验这个新得到的能力，“加速的微电子都能做什么呢，我试试，”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我开始尝试着控制体内的微电子，沉浸到自己的脑海中，这时候出现了一个圆点，这个时候我就像是原子的核心，周围围绕着撩撩几个电子，围绕这我不停地旋转，我尝试着控制他们，就像一个个不听话的下孩子，“过来，过来，”心中不停地努力这控制着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在我与这些电子之间似乎存在着某种联系，一丝牵引。时断时续的，像是这些电子想要加速逃脱我的控制但是又无法逃脱一样，再说的简单点电子就像是地球发射的火箭，只要有足够的速度就可以冲破地球引力的束缚，飞向宇宙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如果我要控制飞出去的电子，就要像飞船一样给他装个导航系统，现在的电子就像是个没有人控制的卫星，只要下一个比我引力更大的东西吸引就可以把我的电子捕获走。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对，给他装个导航”我说着和电子建立连接，将自身的一小部分分解，也不算是分解，应该是剥离一部分的意识，也就是精神力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开始的时候这股精神力，太微弱竟然被电子弹射了出来，第二次我加大我的精神力，控制着精神力让它拟态成针一样的形状直接刺入电子中，又失败了，你是力量越大，相互的作用力就越大，有反弹回来了，再来一次，这次我试着利用太极的原理，柔中带刚，我将精神力模拟成一张大网，慢慢的靠近然后将其包裹住，开始的电子是挣扎的将我的精神力带着急速的飞驰。虽然被这股力量冲的头晕乎乎的但是我的手至始至终都没有松开过，真没想到这个小小的一颗电子竟然蕴含着如此之大的能量。渐渐地就如同跑累了的野马，慢慢顺着我的意念运行了起来，这就算是控制住了，抑制住我那颗激动的心，还有下一颗，就这样慢慢的一点点的控制住了所有的电子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈，成了了，这怎么有点万磁王，控制铁球的感觉呢”我心中念到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恭喜你原子，你成功了”原子一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“还没有呢，我还要继续，既然控制住了，我就可以控制更多的，”我兴奋的说，接下来尝试我的另一个大胆的想法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个想法就是，我把电子当做宇宙飞船在，现在是有意识的电子了，我要利用每个原子核的引力，将电子发射到更远的地方，如果可行的话，我将可以将这些电子发射到自己的体外去，只是不知道自己的精神力够不够。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“去吧，加速的电子”我将我自己原本的电子加速，然后抛了出去，然后借助着另一个原子的引力继续做这加速运动，本来以为会在某一颗粒子或者什么东西上停留下来，但是当我自身的电子失去后，马上就补充了一颗，这样一来因为要达到平衡，一颗补一颗，就像是一股电流一样。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;几乎就是瞬间，而且没有费多少精神力，就到达了体外，但是到了体外，所含的粒子就和体内的不一样了，有一道道的电磁波，也就是光，此刻的光竟然成了最大的阻力，我发射出去的电子，竟然丝毫不能动，只能在皮肤的周围。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我将几颗电子控制到的手指，然后意识再放回到宏观世界，看到手指上跳动的蓝色光点，嘴角扬起了一丝微笑，心头狂跳，这就是微电子，原来可以这样用呀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“啊，原子，电子还可以这样用呀”原子一号惊叹道。“哇，厉害”初音双手捂着嘴巴也说到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哈哈哈，如果控制的多还可以有很大的用途呢。”我笑着说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咕咕咕”“什么声音”原子一号问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“嘿嘿，我的肚子在叫，”我尴尬的笑了笑说道，这些天也不知道他们给我喂什么，看来控制电子还是很消耗体力的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四十九章-大航海-海上移动城堡&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四十九章 大航海——海上移动城堡&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我体表发光和伤势快速痊愈的事件，在事件的推移中慢慢的淡出了人们的话题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;每每想起家乡的味道，就无比的想回家，在不断地尝试飞行器失败后，于是我将方向放在了航海上，曾经的郑和下西洋，只是木头做的穿就可以航行那么远，更何况现在我的技术，然后我做了很多的预测，比如遇到浅海，遇到风暴，遇到大浪，遇到海盗等等的计划。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最终决定做一个海上城堡是可行的，大航海我来了。这将是个浩大工程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“铛铛铛，铛铛铛”我让人敲响了紧急集合的集合警铃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“怎么了，已经好久都没有听到过这种声音，是发生什么大事了吗”“不管什么事情，先过去再说”“大家快点，按秩序进入集会场”人们嘈杂的进入了刚刚建立不久的集会大场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今天本来是个假日所有的人都在家中两万多，不，应该说是三万多了，密密麻麻的站在了下边。我手拿话筒，“我来到这个地方已经差不多七年有余，从最早的石器时代，到现在的钢铁机械时代，想想都很激动，我们是个奇迹的部落，是个智慧的部落，我们创造了它”下边的族人当听到我的声音就静了下来，落针可闻，“看看你们的吃穿住行，这不是我的功劳，这都是你们的成果，但是我们面临一个严峻的问题，这样下去我们始终就在这个小岛上，这个世界很大，如果有一天我们的资源枯竭了，我们给怎么办，其实我们正在面临的就是这个问题，坐吃山空这个道理，我们都懂，虽然我们有智慧，而且很努力，我们就这也一代代，过几年，十年百年呢我们依旧在这里？”我激动的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“渣渣你说，艾因你说，大家说，我们该怎么办”我又问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩”艾因摇了摇头，渣渣也闷不做声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“就像我们从魔鬼森林到南洋大陆一样？可是我们还有几个南洋大陆，也就是个岛”我继续说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大师，你说怎么办，我们就跟着你怎么做”渣渣的父亲说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对，对”“对”这句话如同是一颗石头投进了平静的湖面泛起一圈圈的涟漪一样，族人们都开始呼应了起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“这就是威望的力量，老领导呀”我心中暗自叹道。看来渣渣还是太年轻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，我有个计划，这将是个浩大的工程，需要大家，每个人的支持和努力，因为这关乎我们的命运”我说着用坚定的目光注视着整个场地上的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“干，不管什么，我们都干，我们的命都是原子大师的”“对，没有大师就没有现在的我们”“干”“干”“吼吼吼”下面此起披伏的声音响应着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，这样子我很感动，我的计划就是，我们要建造一个超级大船，也就是海上的城堡，这条船可以将我们所有人装的下，我们可以在上边种植，畜牧，做饭，工作等等，也可以这样说，我们要造一个可以移动的城堡。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“哇，”“这”“恩”吵吵吵的地下的人们开始议论。“其实这个图纸，我已经设计好，大家也不用担心什么，现在我们就看是准备，我们分工明确，只要大家干好自己额本职工作就可以了”我又说明了下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好好好，俺最不爱动脑子。简单的事情总不会出错”“哈哈哈，这个主意不错，”“终于不用离家那么远了”大家都说着自己想的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;想起了我和鲁鲁的对话，“鲁鲁我问你，按照我给你的图纸，多久时间能完成外形的建造，”“三年”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们的这个工期，大概三年左右，时间很长”我说出了这个本以为将要震惊大家的消息，但是令我意外的是大家竟然跟没事人似的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好好好”真令人意外，我突然准备的话就没处说了。既然这样那就好，“好，那大家好好干，放假两天，后续工作由组长分配，散会”我说完，就散会了。干净利落就干脆点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“渣渣将各小组长叫来，我安排具体事宜”我说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“恩，都在这，就知道有事都没有走”渣渣说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好，那都叫进来，我来安排”我说着就都进来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“提亚，你还是负责人员调度等人员安排，还有治安保卫和调解工作”我说。“是，保证完成任务”提亚斩钉截铁的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“艾因，你继续负责电路方面”看着爱因说，艾因点了点头，“鲁鲁你负责机械方面……”我将各个的职责安排了一遍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在这两天假期中就开始一级一级的分配下去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小田，你说你将来要做什么样的人”小七问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小七，我要像原子大师一样的，当一个什么都知道的人”小田说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我要像鲁鲁组长一样，设计大船”小七说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“小田你家大人呢，李叔我找他有事”族人李说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“李叔，我爸妈在田里，一会就回来，你先喝茶”小田说，“小田，真的长大了，真礼貌，我就等会”族人李说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大船成”，“大船成了”，“大船造成了”。一声号子声，这标志着的大船造成了。我默默地留下了眼泪，终于可以踏上回家的路途了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;和谐有愉快的日子总是过得快一晃就是三年，这个大船从框架到成型，从一个小小的零件，到完完整整，这些都是我们每个人的血汗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大船长500米宽300米，第一层是驱动层，第二层是储物层，所有的粮食，吃穿用品等矿藏都在第二层，第三层是居住层，第四层是教学医疗工作层，第五层便是甲板层，上边铺设厚厚的土层种植了也可以说是种植层。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大船的驱动是三种，最下边一层有煤炭驱动和人力驱动，最上边风帆，更多的动力保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三年就完成了这些工作简直就是奇迹，而且成功下水，这排水量，绝对赶得上华夏第一大船了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在欢呼声和不舍中我们出发了，我坐在加班上，望着这土地，心中又是喜悦又是不舍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“华夏我回来了，小千，爸爸，妈妈，呜呜呜”我终于忍不住的哭了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第五十章-十年了-终于回来了&#34;&gt;&lt;strong&gt;第五十章 十年了，终于回来了&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子，我也做个工作总结，我们在这三年中，没有丝毫发展，所有东西停滞不前，主要因为你外界的科技没有把你半点发展，所以我们的瓶颈无法突破”原子三号机械的声音说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子一号我觉得，并不是没有发展，三号你只看到了表面，我这不是为回家做的铺垫，但我们回到家中我打开电脑，然你们学个够”我笑着说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;都过去了一个礼拜了，我内心仍然没有办法平静，想起当时从冰块游到岸上的时候，没有吃的吃鲸鱼腹中的食物，再看看现在，躺在夹板晒太阳吃水果，这都是劳动的成果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“也不知道家里边怎么样了，小千，你一定要等我”又想起了家，还有她。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子说的没错，三年的时间对我们是很长，但是还是值得的，再说，原子的可控电子也多了不少”一号说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是呀，恭喜原子马上就要回家了”初音说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师，我们到了赤道附近了，但是所看到的除了海还是海，没有任何岛屿植物什么的。”郑和说道，我给我们的船长，起了个伟大的名字。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那洋流的方向，还有温度，季风的方向怎么样”我从椅子上做了起来，问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“没有问题，指南针，什么都一切正常”郑和说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“好没关系，继续前进，我就不信了一直往前总能碰到陆地，到了陆地，就可分辨什么地方，到时候在改变航线，就算是大西洋我也要将你横渡”我坚定的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是”“继续航行，加大马力”整合说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三万人不是小数目，如果没做这套净水设备估计大部分人都要渴死，还好还好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;又是三个月，丝毫没有海上明月共潮生的感觉，看着月亮，望着太阳，不知道是罗盘的问题还是路线的问题，就算是横渡了太平洋印度洋、大西洋，也应该遇到大陆了吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是一种什么样的感觉，看见海水就想吐的感觉，三个月除了水还是水“哇”顿时又是一顿反胃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师好消息，好消息，我们看到了，远处有个船，”简直是惊坐起，“太好了，快拿望远镜来，我看看”这个消息简直就是给了我打了鸡血。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“原子大师，原子大师，还有几艘船”“大师又有几艘”族人一连过来报告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当我拿起望远镜看到来的人时”心中大叫不好，“我去，加勒比海盗”，“准备战斗防御姿势”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当时就想过如果遇到海盗怎么办，我们没有机枪，没有大炮只能用水枪和水炮，都是蒸汽驱动。击退敌人迅速撤离，船体特别坚固所以不怕机枪，就像是个铁乌龟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“所有人都进入船内，准备水枪，加大马力，我们冲过去，这些人都是坏人，”我让提亚组织备战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“郑和，看到他们我大概知道什么地方了，我们通过这里，然后一直往西，我们升起这面红旗，快”我说着拿出了提前做好的五星红旗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“加速，加速，快”郑和大声的喊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“滴滴滴滴滴”“咻咻咻”“哒哒哒哒”机枪声响了起来，还有炮弹发射的声音，在船身撞击的声音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个rpg还真不是盖得，“起来不愿做奴隶的人们，把我们血肉筑成我们新的长城，中华民族到了最危险的时候”提亚面对着比自己强大的敌人丝毫没有畏惧，唱起了国歌，怒吼着“杀，开炮”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“咚咚咚”开始交火了，虽然是水枪水炮但是打出了相当的战力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个时候缓缓升起的国旗也慢慢的飘扬在了船的四周。“stop，stop，stop”炮火中竟然听到了对方的喊声，然后看着周围的加勒比海盗都撤了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我去，什么情况，我看了看周围升起的国旗，才明白，原来如此，国旗，中国真是越来越强大了，海盗都怕了”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当经过港湾的时候，远远地看着海边的村庄，真的好想上去，但是我这什么都没有的，过去岂不被人当成入侵者了，在公海可以，如果去了人家的领海，那就没有理由了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“郑和，快，快，一路向西”我顺口就出来，总感觉哪里不对。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“过了加勒比，我靠，加勒比过不去，向南向南，到德雷克海峡，再过太平洋，就可以回家了”我说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“回家？”郑和问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是的，我所说的理想地就是，我的国家”。我深情望着前方，仿佛前方就是自己的家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曾经的自己是多么希望遇到文明世界的人，可是第一个遇见的就是海盗，现在没有一个可以证明自己身份的东西，还有这么多人，到那个国家都不会被很容易的接纳，只有到了自己的祖国才是唯一可行的方案，所以只有到中国，才是最安全的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“地图上只有巴掌大，可是当航行起来，就不是一两天了”我给郑和说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“是呀，还好我们的食物，和水存储的足够，”整合说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那三个月，这三个月，时间在期待中过得更加漫长，三个月的航行就如同过了一年，再过几天就可能到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不明船只，你已驶入中国领域，请表明身份”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不明船只，你已驶入中国领域，请表明身份”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当听到了这个声音，我直接哽咽流泪，还好我坚持了，还好我没有驶入倭寇领域，我迅速的跑到了甲板边，拿着颤抖的手，已经泪流满面，带着哽咽的声音，“祖国”吸了两口鼻涕，大声的说了出来“我回来了”“哇哇哇哇”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“祖国”“我回来了”哽咽的泣不成声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“起来不愿做奴隶的人们，把我们血肉筑成我们新的长城”提亚组织着整船的人集体唱起了国歌。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;听到三万人齐唱，海警一脸懵，但是听着震撼的声音，然后也放起了国歌。我一下从高高的甲板一跃而下，游向了警船。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快，快，把他拉上来”一个警察同志说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“同志怎么了，”捞起黄皮肤的我问道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十年了，十年了，祖国我终于回来了”泣不成声的我，边哭边说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xxx</title>
      <link>https://imroots.github.io/posts/2022/06/xxx/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 09:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/posts/2022/06/xxx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;123&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>建站总结</title>
      <link>https://imroots.github.io/posts/2022/06/%E5%BB%BA%E7%AB%99%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 09:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/posts/2022/06/%E5%BB%BA%E7%AB%99%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大道至简，从hexo→gridea→hugo，&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一-github建立仓库-或者多分支&#34;&gt;一、GitHub建立仓库 （或者多分支）&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;博客展示仓库：&lt;username&gt;.github.io   &amp;ndash;设置开启master分支github pages&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;博客源码仓库：blog  &amp;ndash;存储博客源码   &amp;ndash;设置 3个密钥secrets-actions[GITEE_PASSWORD（gitee的密码）、GITEE_RSA_PRIVATE_KEY（本地公钥id_ras）用于自动部署gitee、PERSONAL_TOKEN（&lt;a href=&#34;https://github.com/settings/tokens&#34;&gt;生成密钥&lt;/a&gt;）用于自动推送到展示仓库]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;博客主题仓库：ivy     &amp;ndash;模块化建仓（git submodule add &lt;url&gt;  到本地主题文件下）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;博客评论仓库：waline  加速到vercel&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;二-原主题源码-ivy-https-github-com-yihui-hugo-ivy-本博客改自-elizen-https-elizen-me-的博客-源码-https-github-com-elizen-elizen-blog-tree-master-themes-ivy&#34;&gt;二、原主题源码 &lt;a href=&#34;https://github.com/yihui/hugo-ivy&#34;&gt;ivy&lt;/a&gt;  本博客改自&lt;a href=&#34;https://elizen.me/&#34;&gt;Elizen&lt;/a&gt;的博客：&lt;a href=&#34;https://github.com/elizen/elizen-blog/tree/master/themes/ivy&#34;&gt;源码&lt;/a&gt;。&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;三-github-action-参考林木木大神-https-immmmm-com-hugo-github-actions-自动部署博客至&#34;&gt;三、GitHub Action[&lt;a href=&#34;https://immmmm.com/hugo-github-actions/&#34;&gt;参考林木木大神&lt;/a&gt;]自动部署博客至&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;博客源码仓库根目录  新建的.github/workflows/ 文件夹  放下边文件&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;h3 id=&#34;github部署-build-yml-源码&#34;&gt;GitHub部署 build.yml [源码]&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-yml&#34;&gt;name: build

on:
  push:
    branches:
      - master  #push 文件到master分支自动运行

jobs:
  build-deploy:
    runs-on: ubuntu-18.04
    steps:
      - uses: actions/checkout@v1  # v2 does not have submodules option now
        with:      #开启模块化
          submodules: true  #开启模块化，如主题独立仓库

      - name: Setup Hugo
        uses: peaceiris/actions-hugo@v2
        with:
          hugo-version: latest  #hugo 版本
          # extended: true

      - name: Build
        run: hugo

      - name: Deploy
        uses: peaceiris/actions-gh-pages@v3
        with:
          deploy_key: ${{ secrets.deploy_key }}     # 只对一个仓库有效的公钥
          personal_token: ${{ secrets.personal_token }} # 这里的 ACTIONS_DEPLOY_KEY 则是上面设置 Private Key的变量名
          EXTERNAL_REPOSITORY: imroots/imroots.github.io  #部署其他仓库
          PUBLISH_BRANCH: master   #部署到分支
          PUBLISH_DIR: ./public   #部署的目录
          commit_message: ${{ github.event.head_commit.message }}

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h3 id=&#34;豆瓣电影-阅读配置&#34;&gt;豆瓣电影、阅读配置&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;mothemes\ivy\layouts_default\ 路径下放movies.html 、books.html &lt;a href=&#34;https://github.com/imroots/ivy/tree/f05b340ae40b82c761b30e8ebb071fd13bca7b27/layouts/_default&#34;&gt;源文件&lt;/a&gt;，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根目录content中放movies.md 、books.md &lt;a href=&#34;https://github.com/imroots/blog/tree/master/content&#34;&gt;源文件&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轮子代码 douban.yml [源码]&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-yml&#34;&gt;# .github/workflows/douban.yml
name: douban
on: 
  schedule:
  - cron: &amp;quot;0 5,11,18,23 * * *&amp;quot;
  watch:
    types: [started]

jobs:
  douban:
    name: Douban mark data sync
    runs-on: ubuntu-latest
    steps:
    - name: Checkout
      uses: actions/checkout@v2

    - name: movie
      uses: lizheming/doumark-action@master
      with:
        id: 237645260
        type: movie
        format: csv
        dir: ./data/douban

    - name: book
      uses: lizheming/doumark-action@master
      with:
        id: 237645260
        type: book
        format: csv
        dir: ./data/douban

    - name: Commit
      uses: EndBug/add-and-commit@v8
      with:
        message: &#39;chore: update douban data&#39;
        add: &#39;./data/douban&#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;h3 id=&#34;gitee部署-sync-yml-源码&#34;&gt;Gitee部署 sync.yml [源码]&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-yml&#34;&gt;name: Sync

on:
  push:
    branches: [master]
  workflow_dispatch:

jobs:
  build:
    runs-on: ubuntu-latest
    steps:
      - name: Sync to Gitee
        uses: wearerequired/git-mirror-action@master
        env:
          # 注意在 Settings-&amp;gt;Secrets 配置 GITEE_RSA_PRIVATE_KEY
          SSH_PRIVATE_KEY: ${{ secrets.GITEE_RSA_PRIVATE_KEY }}
        with:
          # 注意替换为你的 GitHub 源仓库地址
          source-repo: git@github.com:imroots/imroots.github.io.git
          # 注意替换为你的 Gitee 目标仓库地址
          destination-repo: git@gitee.com:imroots/imroots.git

      - name: Build Gitee Pages
        uses: yanglbme/gitee-pages-action@main
        with:
          # 注意替换为你的 Gitee 用户名
          gitee-username: imroots
          # 注意在 Settings-&amp;gt;Secrets 配置 GITEE_PASSWORD
          gitee-password: ${{ secrets.GITEE_PASSWORD }}
          # 注意替换为你的 Gitee 仓库，仓库名严格区分大小写，请准确填写，否则会出错
          gitee-repo: imroots/imroots
          # 要部署的分支，默认是 master，若是其他分支，则需要指定（指定的分支必须存在）
          branch: master
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;h3 id=&#34;vercel加速-github登录import-直接拉去源码仓库-开启hugo-d-gc&#34;&gt;Vercel加速 [GitHub登录import 直接拉去源码仓库 开启hugo -D &amp;ndash;gc]&lt;/h3&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;运行原理&#34;&gt;运行原理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本地博客源码git push到仓库→触发github action工作流（自动部署到博客展展示页）→完成&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>星夜集</title>
      <link>https://imroots.github.io/posts/2022/01/%E6%98%9F%E5%A4%9C%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 09:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/posts/2022/01/%E6%98%9F%E5%A4%9C%E9%9B%86/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;35灶台赋&#34;&gt;&lt;strong&gt;35灶台赋&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2019-06-23&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一日为君顾，终日为君顾。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两人齐眉案，三餐与朝暮。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四季一如故，柴米油盐醋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五谷溢香处，君作灶台赋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;34踏春湖&#34;&gt;&lt;strong&gt;34踏春湖&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2019-03-21 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清风微抚长安湖，又来湖畔赏花眸。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欲折还休多踟躇，相思酒入相思壶。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;33素仙&#34;&gt;&lt;strong&gt;33素仙&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-09-24 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秋分秋风秋月满，吾卧床榻虫不眠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低鸣高声送悠然，青竹玉盘映蔚蓝。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点灯伏案书怡情，吹烛推门坐庭院。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斟杯浊酒饮素仙，御清风兮上南天。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;32静看月兮月羞红了脸&#34;&gt;&lt;strong&gt;32静看月兮月羞红了脸&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-07-28 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雨与相思赋，赋与风消散。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明夜与银月，云纱轻轻掸。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;窗沿拖腮念，侧目俏容颜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;晓得君未眠，来呀共婵娟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;31兰若&#34;&gt;&lt;strong&gt;31兰若&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-05-12 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;古刹小涧遇仙妻，墨绘空留子泪迹。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;寻她万里始无期，香客芸芸佛皈依。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;30终遇千寻&#34;&gt;&lt;strong&gt;30终遇千寻&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-03-26 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青龙寺里千寻塔，三月含苞醉樱花。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;众人踏来恋清雅，吾作香诗只为她。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;29你是年少的欢喜&#34;&gt;&lt;strong&gt;29你是年少的欢喜&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-03-12 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你是年少的欢喜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你于偎依中言欢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;千词万阙怎比你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;静亦美兮静亦美。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彬彬相敬酒更美。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;28冬至&#34;&gt;&lt;strong&gt;28冬至&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2017-12-24 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雨为珍珠麦如簪，青山碧空有自然。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冬至雪至人未至，纸糊寒衣烧黄纸。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;27热炕头&#34;&gt;&lt;strong&gt;27热炕头&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2017-11-21 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秋雨不比落木急，青渐稀且黄渐密。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一袖拂去冬风起，暖屋厚袄炕头喜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;26惋秋&#34;&gt;&lt;strong&gt;26惋秋&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2017-11-08 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连绵雨落花三万，薄雾云开晨渐暖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;独恋秋华数十载，朝花夕落又一年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;25纳夏凉&#34;&gt;&lt;strong&gt;25纳夏凉&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2017-10-04 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吾抚青丝赏新画，等君研墨韵秋华。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尔坐园下沁香恰，不食月圆葡一爪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;24山风吟&#34;&gt;&lt;strong&gt;24山风吟&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2017-07-08 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一马一车一人悯，天湛天舒天敷云。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参翠弯路好乘荫，且坐车马山风吟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;23旧桃&#34;&gt;&lt;strong&gt;23旧桃&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2017-03-02 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又是一年春光好，无奈春光催人老。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老人笑叹桃花俏，遗憾怜爱不知道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;22曲江池&#34;&gt;&lt;strong&gt;22曲江池&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-11-03 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卿落云烟撑俏伞，笔墨纸砚画嫣然。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;醉卧曲江聚贤阁，只罢江南妒长安。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;轻舟湖畔杨柳岸，湖心亭坐赏睡莲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莫谈人生莫感叹，何许他人说悠闲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;21秋雨&#34;&gt;&lt;strong&gt;21秋雨&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-10-26 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾爱秋雨柔，不作相思愁！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;倾情寄唇口，卿可记额头？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20终南人家&#34;&gt;&lt;strong&gt;20终南人家&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-10-21 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;葡萄酒酿烛光浅，子夜微凉听雨眠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我家三花卧枕边，不捉老鼠长作鼾。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秋云秋月与秋叶，秋雨更添几思念。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谁羡太白慕陶潜，一壶两杯夜长安。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;19祭秋心&#34;&gt;&lt;strong&gt;19祭秋心&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-08-31 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六月七月又八月，心头斑驳覆层雪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多恨世事有阴缺，更恨未怜走方觉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是喜还悲已不再，不理俗物将尔略。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姊妹不懂涕泗流，奈何奈何桥头越？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;18六月花&#34;&gt;&lt;strong&gt;18六月花&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-07-18 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蓝花系幽晚，月光照雅苑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;村塘溢香满，独赏莲花仙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;17六风阁&#34;&gt;&lt;strong&gt;17六风阁&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-06-28 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六风抚琴柳风吟，凉亭惬意凉亭荫。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拱桥池花醉莺音，愿执笔扇为卿欣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;16比貂蝉&#34;&gt;&lt;strong&gt;16比貂蝉&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-06-16 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;月过中庭照幽晚，流萤小扇戏貂蝉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此作若与君共怜！可笑痴情吕奉先。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;15千杯&#34;&gt;&lt;strong&gt;15千杯&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-05-21 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;酒逢知己千杯少，若想醉时一杯倒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又是一夜一夜少，无花有酒催人老。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;14山中&#34;&gt;&lt;strong&gt;14山中&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-05-11 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东西风摆柳不动，南北地摇日落升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山若有情坐山中，水是无情任流冲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;13拈花&#34;&gt;&lt;strong&gt;13拈花&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-03-26 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未及三月花开时，红李二月非茉莉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;犹笑春雨青得意，翠满枝头卿落地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;燕窝空空无归期，叟妪默默掩泪泣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多忧心老无所依，吾未老落花拈起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;～～～～～～～吾未老卿飞花拾遗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;12冻鸭&#34;&gt;&lt;strong&gt;12冻鸭&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-01-31 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小年前夜飞梨花，隔壁小院俩冻鸭。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑟瑟摆尾光脚丫，来去不知家在哪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他日沦为刀下剐，无奈只叹一声嘎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鸿鹄羽翼非冻鸭，士子之心仕天下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;11偶遇木塔寺&#34;&gt;&lt;strong&gt;11偶遇木塔寺&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2015-05-20 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一涟清水皎月临，红粉含苞入深林。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幽幽淡淡始作春，花期如梦醉倾心！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;10春桃&#34;&gt;&lt;strong&gt;10春桃&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2015-03-13 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大唐城脚观花雨，河柳南门画作郎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老叟醉弄二胡曲，老妪妙扮子三娘。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;忽来春风冬忽去，笑夏近秋能乘凉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;古月映水桃瓣渡，心幽情愫芳草旁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;9祭&#34;&gt;&lt;strong&gt;9祭&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2015-03-01 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;得意方晓失意痛，十樽清酒无月明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;灯下阑珊水汀汀，来年拜你在清明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;8老友记&#34;&gt;&lt;strong&gt;8老友记&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2015-02-22 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;终南北岭聚友人，桥东西风恰逢春。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七年旧情长酒性，义气常纯愿长存。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;晕探花叹将分离，醉扶榻抚笔墨韵。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老友记兮记友老，浑喝酒笑酒喝浑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;—草堂作—&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7泼墨山城&#34;&gt;&lt;strong&gt;7泼墨山城&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2014-05-20 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半掩云烟蜀中晴。蓑衣老叟钓江中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剥开云雨见月明，挥毫泼墨数心情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;方调船头过嘉陵，山雨画吾在江东。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不戴斗笠沐清风，只做崖边一棵松。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6望江归&#34;&gt;&lt;strong&gt;6望江归&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2014-05-17 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌江河畔望三水，自饮清酿意留谁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;坝旁船家欲渡我，远目望乡早已醉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夏花颠簸风袭眉，见者入情衣掩泪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;忽闻家音催催回，心中雀鸠飞飞归。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5西凉&#34;&gt;&lt;strong&gt;5西凉&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2013-11-01 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一曲翠笛秋雨寥，南岭黄叶谁同殇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;落单南雁恨北上，四年这样望天狼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丫鬟与卿贴红妆，金戈戎装空悲伤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;满腔热血杀边疆，做他一个西凉王！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4炊雪&#34;&gt;&lt;strong&gt;4炊雪&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2013-09-21 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;霜打去年久初学，两行泪别离方觉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;笑语太深友成缺，经年笑吟十三阙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伤离别兮别离伤，此殇心痕蛮夷掠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皇凉西兮西凉黄，持戈策马赴敌约。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3风&#34;&gt;&lt;strong&gt;3风&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2010-01-12 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仙酒下凡注一壶，长吟低叹吓唬吾。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尘埃怒撞八百里，闭目似入幽冥谷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2千&#34;&gt;&lt;strong&gt;2千&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2009-12-09 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;诗千行，泪千行，诗停泪还淌。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纸千张，语更长，愁比黄河壮。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金千两，心惆怅，不如几杜康。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;愁一场，酒一觞，泪中诗一张。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1沁园春-中考&#34;&gt;&lt;strong&gt;1沁园春 中考&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2007-11-25 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;昨日中招，今又中考，在高中熬，看众多学子，各个都高，努力学习，一流求好，我不好学，怎能赶超，年级学生论名次，我在后，莫良心自问，今后咋办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;考场拼搏，想往日试后多出头。惜今日落败，再念父母,风吹雨打，在外打拼，努力工作，都是为我，粪土金钱培养我，该咋办，入学海全力，力争上游。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://imroots.github.io/food/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 12:33:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/food/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;户县&lt;/strong&gt;：政法路的冒菜🥘、北转盘的酸辣白菜拌面是🍲、码头故事火锅是🥘、夜市的鸭头鸡爪就🍗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南窑头&lt;/strong&gt;：螺蛳粉了🥣、诱惑烤面筋了🍡🍜、襄阳米粉🍜、&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甘家寨&lt;/strong&gt;： 椒香火辣串串🍡🍡🍡&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;枫林绿洲&lt;/strong&gt;：古觉面片吗🥗、二怪面🍜&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西辛庄&lt;/strong&gt;： 大雄米线🍜&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;钟楼&lt;/strong&gt;：侯志伟酸辣粉🍜、传说中的新疆炒米粉🍜、&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南稍门&lt;/strong&gt;： 麻姐米线 🍜&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小寨&lt;/strong&gt;：流汁大宽粉🍜、手岛寿司🍣🍣🍣🥗&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大都荟&lt;/strong&gt;：独一佳湘菜🍛🍲🍥、泰食兽🍽🍴🍛🍲🍥&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东仪路&lt;/strong&gt;：朱峰炒菜馆🥗🍛🍲🍥&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点点🍹🍸🥛🍦🍧🍨、海底捞🥘🥘🥘&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长沙&lt;/strong&gt;：茶颜悦色🍹、臭豆腐 🥙、烤香肠🥠、炸炸炸🥖🥖🥖、四姐家米粉🍜、&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;她（千左右）做的饭&lt;/strong&gt;🌻🌼🌷🥀🍬🍫🧁🍮🥤🧊🍀🍁🍂&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://imroots.github.io/see/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 12:33:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/see/</guid>
      <description>&lt;marquee direction=down  height=100% behavior=alternate &gt;
      &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
      &lt;div&gt;&lt;font color=pink size=4px title=&#34;初次见面多多关照&#34;&gt;青龙寺的樱花&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;/marquee&gt;
      &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; scrollamount=10 onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
      &lt;div&gt;&lt;font color=red size=6px float title=&#34;好吃好吃&#34;&gt;永兴坊&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;/marquee&gt;
      &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; scrollamount=2 onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
      &lt;font color=skyblue size=4px float title=&#34;热的天气清爽的你&#34;&gt;楼观台&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
      &lt;/marquee&gt;
       &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34;scrollamount=1 onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
       &lt;font color=bule size=3px float title=&#34;人巨多&#34;&gt;南门航展&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
       &lt;/marquee&gt;&lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34;scrollamount=2.5 onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
      &lt;font color=yellow size=4px float title=&#34;震动全场有木有&#34;&gt; 大明宫的演唱会&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
       &lt;/marquee&gt;&lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; scrollamount=4 onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
      &lt;font color=cyan size=4px float title=&#34;没啥意思，还好有你&#34;&gt; 袁家村&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
       &lt;/marquee&gt;&lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34;scrollamount=5 onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
       &lt;font color=cyan size=6px float title=&#34;也许就是旅行的意义&#34;&gt;青海茶卡盐湖&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
      &lt;/marquee&gt; &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
       &lt;font color=red size=4px title=&#34;女朋友的店&#34;&gt;诗经里&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;&lt;/marquee&gt;
       &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
       &lt;font color=gold size=4px float title=&#34;一个人还好吗&#34;&gt;上海迪士尼&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
      &lt;/marquee&gt; &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; scrollamount=5 onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
       &lt;font color=lightgreen size=3px float title=&#34;三生三世&#34;&gt;将军山&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
      &lt;/marquee&gt; &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; scrollamount=7 onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
       &lt;font color=yellowgreen size=5px float title=&#34;见到财神都眼红，哈哈哈！&#34;&gt;财神故里&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
      &lt;/marquee&gt; &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
       &lt;font color=withe size=5px float title=&#34;团团圆圆一家人真好&#34;&gt;白鹿原&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
      &lt;/marquee&gt; 
      &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; scrollamount=11 onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
       &lt;font color=yellowred size=5px float title=&#34;算是蜜月  感觉意犹未尽&#34;&gt;武汉长沙&lt;/font&gt;&lt;/br&gt;
      &lt;/marquee&gt; 
      &lt;marquee behavior=&#34;alternate&#34; onmouseover=this.stop() onmouseout=this.start()&gt;
       &lt;font color=skyblue size=6px font-weight=700  title=&#34;有你的地方就是好风景&#34; &gt;她（千左右）在的地方&lt;/font&gt;
      &lt;/marquee&gt;
&lt;/marquee&gt;
&lt;!--
 &lt;style&gt;
        .hrt{
            width: 200px;
            height: 200px;
            background-color: #d5093c;
            box-shadow: 0 0 70px #d5093c;
            animation: sport 1s infinite;
        }
        .lef{
            border-radius: 100px;
            position: absolute;
            top: 200px;
            left: 200px;
        }
        .rig{
            border-radius: 100px;
            position: absolute;
            top: 200px;
            left: 341px;
        }
        .cen{
            transform: rotate(45deg);
            position: absolute;
            top: 269px;
            left: 271px;
        }
        @keyframes sport {
            0%{transform: scale(1) rotate(45deg);}
            50%{transform: scale(1.1) rotate(45deg);}
            100%{transform: scale(1) rotate(45deg);}
        }
    &lt;/style&gt;--&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
&lt;div class=&#34;hrt lef&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;hrt cen&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;hrt rig&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!--心脏跳动声--&gt;
&lt;audio src=&#34;img/heart.wav&#34; autoplay=&#34;autoplay&#34; loop=&#34;loop&#34;&gt;&lt;/audio&gt;
&lt;/body&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长沙行</title>
      <link>https://imroots.github.io/posts/2020/10/%E9%95%BF%E6%B2%99%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/posts/2020/10/%E9%95%BF%E6%B2%99%E8%A1%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;玩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/965e8dd6/ff277bb5.jpg&#34; alt=&#34;16.jpg&#34;&gt;|
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/cf123d3c/41a81fe2.jpg&#34; alt=&#34;17.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/51235017/b9e444b7.jpg&#34; alt=&#34;18.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/c21ffffa/93adb4d1.jpg&#34; alt=&#34;19.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/08abdf43/f7396758.jpg&#34; alt=&#34;20.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/fb3a8c87/af7ce8ed.jpg&#34; alt=&#34;21.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/ce7b71a0/a44c6c6b.jpg&#34; alt=&#34;22.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/77762fdf/93a11543.jpg&#34; alt=&#34;23.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/fe2225ed/42ce12e5.jpg&#34; alt=&#34;24.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/60ce9002/1298f3ce.jpg&#34; alt=&#34;25.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/1932a631/dd0af117.jpg&#34; alt=&#34;26.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/9694a393/33f06bae.jpg&#34; alt=&#34;27.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/047dd176/ff5a4d26.jpg&#34; alt=&#34;28.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/ec393ff9/df44ab6f.jpg&#34; alt=&#34;29.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/fc4fc02f/dc1ceaf2.jpg&#34; alt=&#34;30.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/aab1088f/552546b4.jpg&#34; alt=&#34;31.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/f9cfc62f/2ece1939.jpg&#34; alt=&#34;32.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/6646f67d/9d09db8f.jpg&#34; alt=&#34;33.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/6f3b17e1/3f9ad830.jpg&#34; alt=&#34;34.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/612f47a9/848ca157.jpg&#34; alt=&#34;35.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/c19f49c0/054f7d94.jpg&#34; alt=&#34;36.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/7e318859/559d9e75.jpg&#34; alt=&#34;37.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/72aee54d/2e01514c.jpg&#34; alt=&#34;38.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/d2b6f352/fda58d3d.jpg&#34; alt=&#34;39.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/237cae4c/e2c53bd2.jpg&#34; alt=&#34;40.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/244ee3f8/b1c80ad0.jpg&#34; alt=&#34;41.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/6708b10f/63f11166.jpg&#34; alt=&#34;42.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/99fd4d8b/f37f6080.jpg&#34; alt=&#34;43.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/552e62db/e58b9da4.jpg&#34; alt=&#34;44.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://pic.yupoo.com/imroots/44792f30/0747e187.jpg&#34; alt=&#34;45.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鲸鱼肚子的避难所</title>
      <link>https://imroots.github.io/posts/2020/02/%E9%B2%B8%E9%B1%BC%E8%82%9A%E5%AD%90%E7%9A%84%E9%81%BF%E9%9A%BE%E6%89%80/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/posts/2020/02/%E9%B2%B8%E9%B1%BC%E8%82%9A%E5%AD%90%E7%9A%84%E9%81%BF%E9%9A%BE%E6%89%80/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;鲸鱼肚子的避难所&#34;&gt;&lt;strong&gt;鲸鱼肚子的避难所&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;简介&#34;&gt;&lt;strong&gt;简介&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;​    &lt;strong&gt;2050年中二青年王二为了打造自己的全自动化房间，由于没钱，偶然间听到一个机械电子废品处理厂，就偷偷的潜入捡电子垃圾。没想到自己意外晕倒在黑心公司运往海上处理的集装箱中，被倒入了海里一起处理掉……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第一章-捡破烂&#34;&gt;&lt;strong&gt;第一章   捡破烂&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;背景介绍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人物 王二 中二青年 普通青年 淘垃圾底层人  被当垃圾导入海中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间 2050年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地点背景 地球&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;底层人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;起因 君子以自强不息  为了打造自己的小自动化房屋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经过 秘密潜入某某某的垃圾处理工厂捡垃圾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结果 黑心公司准备秘密运往海上处理掉的集装箱 上晕倒  被倒入海里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;垃圾处理公司的表里不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;环境的污染&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家中救援  没有钱救个屁 底层的悲哀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;踏破虚空 一脚进入天空 然后坠落大海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2050年，安息市新安区安远社区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大街上的昏昏暗暗的路灯下两个黑衣男子抽着烟，短头发的男子窃窃的说：“今天捡到了好东西，几个液压分离器，还有好几个主板芯片，卖了就能顶过这一个月了”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戴帽子的男子紧了紧帽子猛地吸了口烟夹带着深深的吸了口夜里的空气，然后长长的吐了出来，淡淡的说：“那还不错，我转悠了好几个地方都没有得手，最近看管的真他妈的严，这个月够呛了”。又深深的吸了口咽，这回是夹杂着烟气说“你去的什么地方，告诉我的手分你两成”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“南天港二十二号东南角有个洞能进去，晶海垃圾处理有限公司的海鸥号零三集装箱有好东西”短头发的男子喜出望外然后又小心看了看周围更轻声的说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“改天请你喝酒”帽子男点了点头转过身，又抽了口把烟摔倒地上没入了夜色中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一根烟的功夫，很快路灯下又归于了平静，就像什么都没有发生过一样。谁都没有注意到对面墙角上的一个红色光点在弱弱的闪烁，这正是王二放在院墙外的微型摄像头。白天如果仔细点是可以发现它的存在的，但是黑夜给它打了个完美的掩护。简短的对话被王二完完全全地听到和看到，而这一消息对王二确实好消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;听到这些的王二顿时眼前一亮，虽然王二不用为房租而发愁，但是自己的梦想是需要资金的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“哈哈，小兵你你听到了吧，那个处理厂有好东西，如果运气好就能碰到你需要的东西，我们很快就会见面了”，王二对着一个机械方盒说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;桌子上的机械方盒是王二做的一个智能助手，类似人工交互机器人，实现一系类自动化的核心，不过因为资金方面的原因，一些芯片和元件缺失，现在就是个半成品。零零散散的购买和回收花光了自己的积蓄，之前王二就尝试着到电子废品处理厂去捡垃圾，都失败了，可就在刚刚看到的那一幕，有了门路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这些靠此为生的人得消息是不会错的，此时不去更待何时，时机不等人，我去也”王二望着小兵说了声，披上外套就出发了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天南港二十二号王二是去过的，离得也不远也就三十多公里，这会正是后半夜，时机完美呀，王二骑着组装的电动车出发了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凌晨一点，天南港二十二号晶海垃圾处理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“老王，晚上就交给你了，我就想去睡会了”一个三十多岁胖胖的工作人员给老一点的老王说道，一脸不屑的表情，转过身又骂了两句，“要不是今天上边检查我才懒得来呢”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“好的，你去吧”老王笑嘻嘻的应承到，转过身脸变得比天还快“他妈的，呸什么东西，你要不是有关系，你算老几”骂骂咧咧的几句后又谈气道“什么时候是个头呀”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;没有盼头的日子，谁又会专心认真的工作，夜班本来就自由尤其是在后半夜，算了会手机，老王就靠在椅子上睡着了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“他们说的洞在哪里怎么没看到，难道被骗了”王二转悠了好半天都没有发现郁闷的心里正骂娘。着急的东张西望间‘哐啷’的一声把王二下了一大跳，下意识间王二找了个掩体往下一缩，悄悄的冒出头偷瞄了过去，有哐啷的一声，看到声音来远的地方，窃喜又带着恨呀。“原来洞在这块，他妈的原来是你呀，但你把洞还堵起来是要闹那样而且还搞这么大动静”嘴里咒骂着但还暗暗的佩服这家伙的专业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我日，这铁板还真重，不过今天赚了”叼着根烟嘴里嘟囔着的黑衣男正是在王二摄像头中出现过的那人。，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王二心想：你就不怕被发现，这种捡垃圾实际上是偷虽然算不上重罪但是管个十天半个月的不是什么问题，最主要的是罚款。本来就没有钱，还这么冒失的，自己可得小心点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;等黑衣男走远了，王二悄悄的溜了进去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警卫室内，屏幕上有个红点在闪烁，老王整了整眼，看了一眼侧了侧身，嘴里念叨着又有老鼠进来了，然后个什么都没发生似的继续睡觉。老王也是个可怜人，都是可怜人这些事情老王也就睁一只眼闭一只眼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王二自行得意的以为自己神不知鬼不觉的进来了，轻手轻脚的复原好铁板，然后直奔目的地去了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我的天这么多集装箱，怎么都用来装垃圾，海鸥号零三集装箱，海鸥号零三号集装箱”王二心里边默念边警惕的寻找着。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周围一片漆黑，伸手不见五指的那种。等等，哪有一丁点光，他闪烁了下，是幻觉吗 不他又闪了下，，摸索着爬了了过去，是开关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刺眼的灯光，眯着眼睛才看清楚，这是一个房间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我怎么会在这里”摸了摸脑袋的王二水想不起来，摇了摇头，努力回忆着，终于在拍打了几下脑袋后想了起来。“自己的面前突然波动了起来，本来的固体墙面石头类似的东西变得软且液化，穿过之后竟然自己从天空踏出，掉落在距水面，应该叫海面三四百米距离的样子，入水后就到了这里”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第二章-鲸吞万物&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二章   鲸吞万物&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲸吞万物 海纳百川有容乃大 不积跬步无以至千里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不如陷阱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是一个机械鲸鱼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第三章-机械迷城&#34;&gt;&lt;strong&gt;第三章 机械迷城&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就像一个解谜游戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第四章-求生之路&#34;&gt;&lt;strong&gt;第四章 求生之路&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生化危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第五章-避难所&#34;&gt;&lt;strong&gt;第五章 避难所&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建造避难所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第六章-十八层地狱&#34;&gt;&lt;strong&gt;第六章 十八层地狱&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;掌控全局 物种十八层&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第七章-不是杀戮就是在杀戮的路上&#34;&gt;&lt;strong&gt;第七章 不是杀戮就是在杀戮的路上&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杀戮杀戮还是杀戮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第八层-深海之旅&#34;&gt;&lt;strong&gt;第八层 深海之旅&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逃离 深海的遭遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第九章-光明&#34;&gt;&lt;strong&gt;第九章 光明&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一片净土 美好的向往&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第十章-枷锁&#34;&gt;&lt;strong&gt;第十章 枷锁&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们都在给自己添加这各种各样的枷锁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;富有就是一把一把的解开身上的枷锁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望你是我的钥匙而不是锁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世间的事有趣多，无趣多，年过三旬生老病死爱恨离合，周遭默皆看破。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梦中梦的你我，得而复失，失而复得。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这不可能是梦，我要去找她&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天空之门坠入百米高空&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲸吞入腹中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;醒来迷失逃脱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;机械避难所 生物机械的结合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;没有提示的求生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九层（锻炼模式）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完成训练&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;踏上旅途&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深海的旅途&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;寻找&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>溪语录</title>
      <link>https://imroots.github.io/posts/2018/03/%E6%BA%AA%E8%AF%AD%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 17:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/posts/2018/03/%E6%BA%AA%E8%AF%AD%E5%BD%95/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;21那年晚夏&#34;&gt;&lt;strong&gt;21那年晚夏&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020-12-12 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心，又回到那年晚夏，清凉的空气，清新的那么清晰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;坐在花园的池塘边，彷佛又听见你的呼吸。腼腆的感觉，激动的心却不露痕迹，远远地望着那纯纯的笑脸，不舍得去打扰你；静静地看着直到老去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间的脚步总不肯停歇，那年的晚夏已不是今昔。老狼的同桌她不是你，淡淡的风成了我的回忆，朋友们各奔东西，唯一留在我身边的只有你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梦想一直都在，可如果没有了你陪，做它又有何意义。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多年之后的我们，会不会像电视词里，相畏相依。或是，你是？我是。装成痴呆的轻喜词。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那年晚夏，风吹起，晚霞、朝霞，谁敢说不美丽。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;枫叶红了，却像是在春天里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我，恍然间又回到那年晚夏，微风中淡淡的味道是你，牵你的手，心跳的声音是你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那年晚夏，在你耳边轻轻地对你说：我爱你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20思念是失眠&#34;&gt;&lt;strong&gt;20思念是失眠&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020-11-11 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下雨的天，又是夜晚，它诉说着谁的哀怨，噼里啪啦勾起的失眠，脑海浮现的从前，那年与你初见，车站里和我拥抱的那个女孩，吃遍城市的好多餐馆，还有，从此思绪万千，滴滴点点，难忘的画面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;突然一天，抽泣哽咽，它表明着深深爱恋，噼里啪啦的雨打着脸，脑袋里空白一片，悲伤到了极点，以为你要离开我的世界我的眼，想起每条熟悉的街，还是，我的无能为力，像一傻子，丧到了极点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陌生的城陌生的人陌生的画面，这里城市多雨的夜晚，抱着吉他还是会把你想念，你的灵魂还是写进了诗篇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长安还是那个长安，户县还是那个户县，三月的雨吹落桃花湿了眼，你的思念少我一半，这夜听雨入眠！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;19终遇终于&#34;&gt;&lt;strong&gt;19终遇终于&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020-05-20 08:37&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人生若只如初见&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;一眼万年再见永远&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;春也罢秋也罢两个人还有冬夏&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;晴天雨天，白昼夜晚，唯你暖暖&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;那夜的歌那夜的烟火&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;七月的花八月的花你是池中的荷&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;秋月的傍晚你是哪绚烂的霞&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;有些景色你带我看过，不过你忘了最美的你&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;世界平淡无奇，与你尝遍人间美味&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;人间不可爱，派你拯救人间&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;呼吸会痛只因想到你我分别&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;如只有一个字便是海枯石烂&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;慢慢，时间慢慢，美味不过你的饭&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;终遇她，忠于她，终于她&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;18余生&#34;&gt;&lt;strong&gt;18余生&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020-02-02 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余生太短&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余生太短，要事多，憾矣！为求道，吾将上下而求索。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;春风十里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拂袖轻起，看春风十里，不及你眉眼飘逸。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;偷花的雨，偷心的你&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场雨败了多少花，如同时间淹没了多少美丽，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魂穿依旧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不后悔走过的每条路，不后悔每一个选择，如若魂穿依然会同一条路，因为那里有最美的风景——你&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你的故乡一定很美&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我想去看看有你在的地方，那里的风景一定很美。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你安我安&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;任它繁花似锦我只看得见你，你是我的太阳你灿烂我便灿烂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;给你的50封情书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“吾倾慕汝已久，愿聘汝为妇，托付中馈，衍嗣绵延，终老一生！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;报答&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你送我一枝花，我送你一首诗，醉过爱过，是梦是诗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梦中小村&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;躺在摇椅上，望着天，古槐刚添新叶，有只可爱的彩鸟旁边的爱情花，天空的流云，湖水不分彼此，还有下小村庄的倒影，流云共长天之秀水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;17唐园&#34;&gt;&lt;strong&gt;17唐园&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2019-04-11 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翠园漫漫微风袭，唐城遗址旧亭倚，小道隐逸去不知，忽而飘香似花溢，何处芳来何处觅，青丝桃花染素衣，桃木桃花有发髻，皓腕玉指撩鬓丝，又持幽兰羞腮边，三月樱花芳菲里，飘来只为与君怜，拈起蒲公轻吹去，随风而去心悠然，雨漫西京翠满楼，细粉柔柔花做偶，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;16计划表&#34;&gt;&lt;strong&gt;16计划表&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-12-12 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周一早安午安晚安一起安睡一起醒来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周二早餐午饭晚宴一起做一起吃开怀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周三晨曦艳阳夕阳你是我的太阳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周四期望盼望渴望你是我的希望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周五相爱亲爱最爱你是我的小可爱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周末相依相偎想念你是甜的滋味。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一月忙碌又安静，窗外的雪总映着你的样子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二月大雪纷飞，厚厚的棉袄围巾手套堆雪人吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阳春三月北方的天气还很冷南方应该暖和了要不要去踏春呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四月细雨春风，暖暖阳光透过嫩芽现在你你恬静脸上，你的眸你的发。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五月的假期我们却躲避人群静静的看场电影吃顿火锅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六月蝉鸣虫叫躺在屋顶看星空的闪烁与湛蓝。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七月百褶裙的裙摆随风轻摆，湖中的你比去那一片夏莲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八月炙热的天气你是我心中唯一的净土。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九月明月当空，瓜田月下愿为你执扇纳凉，挥毫泼墨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十月青海茶卡草原你是我的向往。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冬月时间匆匆转眼满满全是你，没有开始没有结尾还是你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;腊月收货获了很多到最大的是你一个。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;春夏秋冬是你往后余生是你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱你biu。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;15一见钟情&#34;&gt;&lt;strong&gt;15一见钟情&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-07-07 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一秒钟就爱上你，在脑海挥之不去。拿一页白纸，写上你的名字，拿一页白纸，绘出你的眸子，画五条细线，加许多的豆子，想你的样子，唱你给的曲子，第一次见你，在地铁站里，第二次见你，你笑的那样甜蜜，再一回凝视，就不舍得离去，你便是我唯一，可爱的脸庞，和亮亮的眸子，我永远都不会忘记。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一秒钟就爱上你，永远都不会忘记。拿一页白纸，写上我的名字，拿一页白纸，画出我的泪滴，用四个小节，描绘激动心情，没说话的你，弄我措手不及，看你的样子，害羞的拍子，乖乖的你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;14家酿&#34;&gt;&lt;strong&gt;14家酿&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-06-26 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我自清风来，又随轻风去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君品相思茶，君作相思赋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人见我饭篓，方知香源处。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雨与花香露，龙王垂涎慕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;13小千&#34;&gt;&lt;strong&gt;13小千&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-05-20 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你一个笑脸，坠入我心田，洁白的衬衫，长发及腰间，柳眉弯弯，轻轻扶眼边，悄悄地模样，映入我眼帘，待到夏天带你去海边，洁白纱裙手捧束幽兰，脚丫沙滩笑笑捡贝扇，郁金花丛头戴着花环，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;12不分离&#34;&gt;&lt;strong&gt;12不分离&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-04-29 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;钻入我怀里，紧紧抱着你，飘散的青丝，清澈的眸底，温柔的言语，无不印心底，把酒言欢，莫愧美夜，倾听你呼吸，倾诉我心语，愿三生三世永不分离。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;11你的头牌&#34;&gt;&lt;strong&gt;11你的头牌&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-03-29 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与他签下一张卖身契，你去我亦去，生怕今生今世又要分离。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三千里只折你一朵涟漪，轻拭去那额前汗迹，那一世三月清风怎如你，一城风情也不敌。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纸伞悄然撑起，青丝翠衣飘然美极。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我非文客亦无画笔，无奈只能悄然远去，戎马兵戈数年里，空留一身武艺。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这世带着那年的记忆，长安城西的郊县不知多少次，相遇不知，怎一个急，再写一纸契。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翠华大街边的驿站等你，阁楼再次弹起，你可曾记起，这首那年你为我写的曲，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今生今世只做你的头牌只为你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;10别君叹&#34;&gt;&lt;strong&gt;10别君叹&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018-01-11 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我于何人何于我，最言语执是蹉跎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不见君来君不见，又一载事未完。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长久未眠是思念，徒劳数载是非变。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾信誓旦旦，今谁人去管。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求这世知名记面，却不知来世可否相见。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;知己有几人？无便枉此生。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;于君知君知吾，管它酒器清与污。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;惜今朝独酌一壶，忘年交君要离别否，或他日方明我窗前锦书。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;君不知我知乎，留一世明白多难悟，一天浑噩好糊涂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;半生君侍我，半生我侍君，难说对错难说，我于君共憩，君于我共食，我直君，君正我，怎说是折磨！心清清，愿与君无论如何，仍有瓜葛，心浊浊，我自独噩，再无瓜葛！怎舍得！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;9与君共&#34;&gt;&lt;strong&gt;9与君共&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2017-04-10 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一把油纸伞，桃花铺满天，青丝即腰间，步摇漫翩然，红绫长裙方才入永安，一柄手中剑，战甲披在肩，一慕倾心入花涧，待平胡马与君见，与君同入长生殿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又一载桃花铺满天，又一载胡马刀枪剑，春雨娑娑风娑娑，何时为我撑纸伞，何时入得长生殿，相见欢离别难。雨湿我的绣花鞋，独坐桃林拭哀怨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;长安十二年，胡马出阴山，胜归君不见，血染铠甲敛衣衫，红绫飘，燕归来，我与君共赴阎罗殿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;8阁楼姑娘&#34;&gt;&lt;strong&gt;8阁楼姑娘&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-05-31 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阁楼摇曳了烛光，谁的小曲轻轻唱，谁的琵琶声声响。青纱秀气了淡妆，又一年独坐庭下，期待久违的芳香。竹窗开了一素装，点亮了夜的月亮，小扇刺绣的鸳鸯，小曲依然多悠扬，不知不问名的芳，只知是阁楼姑娘。多少英雄的拜访，无奈委婉笑凄凉，秀才文释了衷肠，可入琵琶非心上。一壶浊酒心清畅，为卿只作一阙长，凤冠霞披假新娘，八抬大轿做新郎，戏作戏作戏一场，笑掩泣涕卿无恙，不知不问名的芳，只知是阁楼姑娘！戏子已去墨本行，功名士子莫敢忘，去年阁楼的姑娘，今夏未在长安坊，闻得烟雨至南方，晓得京曲之北上，八股贡院雁塔香，暮鼓晨钟伏案章，素颜青纱素衣裳，灞柳飘絮遇河旁，不知不问名的芳，阁楼姑娘赏个光，姑娘上坐品一觞，阁楼姑娘！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7风浅浅&#34;&gt;&lt;strong&gt;7风浅浅&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-05-19 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;风卷竹帘，雨缠绵，这夜怎入眠。烛光残奄，手握绣绢，谁人怜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秋夏不变，人旧事鲜，卿已成他红颜。泼墨泼茶，砚染素衣衫，笑嫣然！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;醇酿几坛，空悲切，谁人共几碗。镜花水月，又思念，更有谁人怜！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卿言无奈悲欢已过非君欢，卿眼欲泣怎忍让卿难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卿颜已如花雨沾又一年，又一思恋淡，恨生晚，相逢怨缘浅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;月露柔情，风纤纤，屋檐湿眸干，夏荷颤颤，虫鸣塘边，邀谁怜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;弱弱闪闪，磷光水面，抚袖换晴晚！抑扬顿挫，弄词作诗篇，笑居然！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不羁不安，君莫言，醉会作红颜。几多月，圆且远，抬头不见低头现！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卿言今世知己齐眉不举案，卿眼欲泣怎忍让卿难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卿颜已如桃花仙又一年，杜康又一坛，叹惜挽，相逢怨缘浅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6元字诀&#34;&gt;&lt;strong&gt;6元字诀&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2015-12-09 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子夜又落树思念，冬雨秋雨难分辨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;密麻浸若归岭南，滋润沧桑又一年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但君偏言比往前，笑饮一樽泪打悬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一丝清风夜方散，无奈兰花自幽远。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可遇佳人绛紫衫，秦都士兮宿长安。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六十里兮不聚晚，莫言忙兮食不暖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;朝夕凉兮爹娘惦，诗词赋兮未及探。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不老南山亦悠然，磨碎时间易容颜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;花甲老兮却谁愿，愧担当兮以当担。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小楼磐石傍湖畔，牛马羊兮锄作田。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;仁孝义兮今昨伴，留佳篇兮落子源。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5深思&#34;&gt;&lt;strong&gt;5深思&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2015-06-01 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;字数:130 阅读 :2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;燃一柱檀香，品一壶清酿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;迎一窗烛光，留一幅念想。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;珠帘外你的素装，回眸时琵琶琴响。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;酒微醉你的模样，这一刻留的情殇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用一生默默补妆，这支红缨枪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那片竹笆墙，婆娑映月光。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;朦胧思姑娘，翻开了一簇珍藏藏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;得是你的善良，韵不开墨的花香。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;香不过你的淡妆装，下你一世梦想。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冉冉檀香，轻轻流淌。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与卿一样跌跌撞撞，驻我心上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4桃花劫&#34;&gt;&lt;strong&gt;4桃花劫&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2015-04-01 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;漫漫西园，留卿笑颜，惜怜樱桃残。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;步履蹒跚，登上小塬，繁花迷人眼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;驻足林边，竹笆篱内，且叹珠叶尖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青瓦屋檐，窗沿倩影，谁作桃花瓣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;终待此年，轻拂耳边，倩倩只相见。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柔水翩翩，初装晚霞，馨若株幽兰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;弄弦若隐，古筝若现，卿可将舞献。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;裙摆睡莲，巧指纤纤，瑶池遇貂蝉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3霓裳&#34;&gt;&lt;strong&gt;3霓裳&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2014-02-01 09:25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丝帕轻掩初装素颜，风声撩人卿不露言。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗衫微摇琵琶琴弦，小雨荷头笑迎宫船。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;霓裳羽衣青发纸伞，不为采莲寻觅人间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;倩影悄转且探侧脸，宫阙万千怎比君伴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雨声滴沥滴沥滴沥，笑眸柳眉弯弯淡淡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摆渡靠岸唤喊入帘，浅谈仕途举杯渐渐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑灯拨弄渔舟唱晚，卿献舞技翩翩仙仙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2最人儿&#34;&gt;&lt;strong&gt;2最人儿&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2010-07-27 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微微秋风吹，吹吹人儿醉，青青稻儿翠，潺潺细流水，岸上景色美，渔火与青炊，仙境慢悠悠，荷香把鼻捶，耳随仙乐飞，月碎幻化星空美，当年孩儿坠，却害娘儿累，许愿几星飞，美景把娘陪，开心快乐梦相随。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1周末&#34;&gt;&lt;strong&gt;1周末&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2008-10-10 00:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;漫长的筹谋，快要一周，终于冲出大门口，心里没了愁，徒步走过一段小路，看见柏油，到家，ohno再走一段路放下书兜，拿着篮球叫上队友去打球，斗牛，nono你不是对手，看过灌篮高手没有，我有三井的投球宫城的防守，还在兴头，看到天上的北斗，ohno,回家洗漱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今天十五月光柔柔，躺在这瓦屋上头，看花园里的一株株，阿妹的样子楚楚，在这花香的浪头，天上的北斗，爷爷的烟斗，嗖嗖星雨的尾和头，映入我的眼球，好美的图，惬意的享受。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;次日我撑着小舟，来到了湖的那头，那里全是树，我带着狗拿着弩，看见了一头野猪，我的两腿直抖，你你你你抱着头，不不不不要松手，不不不不然我就开弩，不料那猪竟然开口，说，不要开弩，我是天上的神兽，昨日被那太白老头，丢在这山谷，摔坏了我的头，我们交个朋友，有事你就吩咐，我说教我一套棍舞，说完便给我了本书，我看了好久，把他记住，练了好久，突然那猪变成了一支光柱，那光强的特殊，射向我的胸口，我躲开，却不料翻落屋头，原来是场梦，但那棍却在手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的观影</title>
      <link>https://imroots.github.io/movies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/movies/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的阅读</title>
      <link>https://imroots.github.io/books/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imroots.github.io/books/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>